{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"49913","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/hubris-49913","title":"Hubris","lead_text":"Plongez au coeur de la guerre de Troie\r\no\u00f9 l'orgueil d\u00e9fie les dieux et \u00e9prouve les hommes. HUBRIS est une pi\u00e8ce contemporaine r\u00e9v\u00e9lant une voix plus intime aux mythiques figures grecques tout en lib\u00e9rant celles de ces femmes m\u00e9connues. Une exp\u00e9rience th\u00e9\u00e2trale \u00e9pique explorant les limites de l'humanit\u00e9.","description":"<p>\u00ab\u00a0La victoire de la Gr\u00e8ce sur Troie ne peut se faire sans Achille et ses Myrmidons\u00a0; les meilleurs guerriers de la Gr\u00e8ce. Or,\nc\u2019est aussi \u00e0 Troie que le meilleur des grecs p\u00e9rira.\u00a0\u00bb Th\u00e9tis le sait, son fils va\nmourir. Alors qu\u2019elle agit dans l\u2019ombre pour le soustraire \u00e0 son funeste destin, Chrys\u00e9is\nsoutenue par le dieu Apollon abat une peste ravageuse dans le camp grec.\nAchille se retire de la guerre, humili\u00e9 par l\u2019enl\u00e8vement de sa bien aim\u00e9e Bris\u00e9is. Mais\nPatrocle, ne supportant plus de voir ses fr\u00e8res p\u00e9rir au front, mettra tout en\n\u0153uvre pour le raisonner. Pendant ces dix ans de guerre, l\u2019arm\u00e9e d\u2019Agamemnon s\u2019est\n\u00e9difi\u00e9e en une v\u00e9ritable cit\u00e9 avec ses propres r\u00e8gles, sa propre hi\u00e9rarchie et ses\npropres querelles. L\u2019hubris des dieux peut-il attaquer le c\u0153ur des hommes\u00a0?<\/p>","date_start":"2024-01-18T20:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T22:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-08T21:00:00+01:00_2024-02-08T22:30:00+01:00;2024-02-09T21:00:00+01:00_2024-02-09T22:30:00+01:00;2024-02-10T21:00:00+01:00_2024-02-10T22:30:00+01:00;2024-02-11T20:00:00+01:00_2024-02-11T21:30:00+01:00","date_description":"Du jeudi 08 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 11 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/21\/huge-67f88162ba465fcf0f21fc9adbd9d83a.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Hurbis","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/457\/hubris?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/457\/hubris?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-11-21T17:33:13+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Hubris","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34350301434449,48.8873620093276]},"properties":{"id":"19218","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/jeu-de-piste-a-paris-19218","title":"Jeu de piste \u00e0 Paris\u00a0: La Romance de la Butte","lead_text":"\"Un po\u00e8te et une belle inconnue ont \u00e9t\u00e9 \u00e9loign\u00e9s par le destin. Alors il chante tous les soirs dans l'espoir qu'elle l'entende au coin d'une rue\". \r\n\r\nVous parcourerez le d\u00e9dale du quartier le plus romantique de Paris pour reconstituer la chanson du po\u00e8te et l'aider \u00e0 retrouver sa belle inconnue\u00a0!","description":"<p>En \u00e9quipe de 3 \u00e0 6 personnes, il faudra faire appel \u00e0 votre sens de l'observation, faire preuve de r\u00e9flexion et de d\u00e9duction pour r\u00e9soudre l'\u00e9nigme avant les autres.<br>Vous aimez l'aventure\u00a0? Vous voulez d\u00e9couvrir Paris autrement\u00a0? Participez \u00e0 un jeu de piste et d\u00e9fiez d'autres \u00e9quipes\u2026. <br><br><strong>A Savoir<\/strong><br>- Sur le lieu du d\u00e9part une br\u00e8ve pr\u00e9sentation vous plonge dans l'aventure\u00a0; un carnet de route vous sera remis qui vous aidera \u00e0 r\u00e9soudre des \u00e9nigmes, suivre des indices et r\u00e9pondre \u00e0 des questions. Vous \u00eates arm\u00e9s pour le d\u00e9part, alors \u00e0 vos marques, pr\u00eats\u2026 pistez\u00a0! <br>- Le jeu est adapt\u00e9 \u00e0 partir de 15 ans, mais les mineurs devront \u00eatre accompagn\u00e9s. Les personnes seules ou \u00e0 deux int\u00e9greront une \u00e9quipe.<\/p>","date_start":"2022-04-30T16:45:00+02:00","date_end":"2024-05-11T19:30:00+02:00","occurrences":"2024-03-16T13:45:00+01:00_2024-03-16T16:30:00+01:00;2024-05-11T14:45:00+02:00_2024-05-11T17:30:00+02:00","date_description":"Le samedi 11 mai 2024<br \/>de 13h45 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 16 mars 2024<br \/>de 13h45 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/04\/15\/huge-a90ec497a22b4dca80cca11a044a2f15.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Paris Ma Belle","tags":["Balade","Loisirs"],"address_name":"d\u00e9part : amphith\u00e9\u00e2tre en pierre dans le square Marcel Bleustein-Blanchet","address_street":"1 rue de la Bonne","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":"info@parismabelle.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/ParisMaBelleJeux\/","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"15 euros TTC \/ adulte\r\n12 euros TTC \/ 12-18 ans \r\ngratuit pour les moins de 11 ans","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/parismabelle.com\/reserver\/","access_link_text":"R\u00e9servation ici","updated_at":"2024-01-04T13:08:36+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"La Romance de la Butte","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34443600398694,48.8915359875614]},"properties":{"id":"52984","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/lecture-participative-grenouille-de-leila-cassar-et-helene-jacquel-52984","title":"Lecture participative\u00a0: \"Grenouille\", de Le\u00efla Cassar et H\u00e9l\u00e8ne Jacquel","lead_text":"Jeunes textes en libert\u00e9 et la biblioth\u00e8que Robert Sabatier vous offre l'occasion de faire entendre votre voix en lisant des extraits du texte de Le\u00efla Cassar et H\u00e9l\u00e8ne Jacquel\u00a0: \"Grenouille\", ou d'en \u00e9couter la lecture.\r\nGrenouilles gonflables et r\u00e9volution,\u2026 sans doute f\u00e9ministe. Une occasion \u00e9tonnante et joyeuse de d\u00e9couvrir une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre.","description":"<p><strong>Pendant une heure, nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir des extraits d\u2019un texte de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crit par deux autrices d\u2019aujourd\u2019hui, en prise avec le monde actuel.<\/strong> <strong>Venez lire ou simplement \u00e9couter la pi\u00e8ce, tout en passant un moment convivial autour d\u2019une collation. <\/strong><\/p><p><strong><em>+ Grenouille, <\/em>de<\/strong><strong> H\u00e9l\u00e8ne Jacquel \/ Le\u00efla Cassar <\/strong>se d\u00e9roule dans un parc de loisir, autour d\u2019un lac artificiel, o\u00f9 \ntravaillent des Grenouilles Gonflables \u00a9 automatiques, construites \u00e0 \npartir des d\u00e9chets du parc de loisir pr\u00e9c\u00e9dent. On y observe comment se \nconstruisent les rapports entre les Humains et les Grenouilles \u00a9, et \ncomment se b\u00e2tit progressivement une fascination, un imaginaire \u00e9rotique\n autour de ces cr\u00e9atures de plastique. Un jour, il y a un accident de \ncrevaison. \u00c0 partir de l\u00e0 se produit un bug dans les Grenouilles \u00a9\u00a0: \nelles se mettent \u00e0 muter\u2026 puis saccagent le parc, et y m\u00e8nent une \nr\u00e9volution,\u2026 sans doute f\u00e9ministe.<\/p><p><strong>+ \u00e0 partir de 14 ans<\/strong><\/p><p><strong><\/strong><strong>+ Jeunes textes en Libert\u00e9 (JTL)<\/strong> souhaite favoriser \nl\u2019\u00e9mergence des auteur.ices dramatiques et pr\u00f4ne une meilleure diversit\u00e9\n de narrations et de repr\u00e9sentations sur sc\u00e8ne. Dans les th\u00e9\u00e2tres, mais \naussi \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, au plus pr\u00e8s du monde. Cr\u00e9\u00e9 en 2015 par l\u2019autrice Penda Diouf et le metteur \nen sc\u00e8ne Anthony Thibault, ce label a pour ambition de faire entendre \ndes textes in\u00e9dits, qui s\u2019adressent \u00e0 tous.tes.<\/p><p><strong>Pour en savoir plus\u00a0:<\/strong> https:\/\/www.jeunestextesenliberte.fr\/<\/p>","date_start":"2024-03-09T19:00:00+01:00","date_end":"2024-03-09T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-09T18:00:00+01:00_2024-03-09T19:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 09 mars 2024<br \/>de 18h00 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/21\/huge-77fc10b8898288b8b8cf33942bbf73a4.jpg","cover_alt":"Lecture participative \u00e0 trois voix","cover_credit":"Baptiste Muzard Jeunes textes en libert\u00e9","tags":["Atelier","Litt\u00e9rature","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Robert Sabatier","address_street":"29 rue Hermel","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/jeunes-textes-en-liberte","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>R\u00e9servation en ligne aupr\u00e8s de Jeunes textes en libert\u00e9 :&nbsp;https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/jeunes-textes-en-liberte\/evenements\/lecture-participative-bibliotheque-robert-sabatier<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-21T15:56:49+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"\u00c0 l'occasion de la Saison en biblioth\u00e8ques, de Jeunes textes en libert\u00e9","audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 14 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36458540980673,48.894164822671]},"properties":{"id":"52956","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stages-vacances-centre-paris-anim-hebert-hiver-semaine-2-52956","title":"Stages vacances Centre Paris Anim' H\u00e9bert - Hiver semaine 2","lead_text":"D\u00e9couvrez la programmation originale des stages vacances d'hiver pour petits et grands\u00a0!","description":"<p><strong>SEMAINE DU 19 AU 23 F\u00c9VRIER 2024<\/strong><\/p><p><strong>6\/8 ans<\/strong><\/p><p>10h-11h30\u00a0: Codage scratch dans l'univers de MARIO.<\/p><p>11h30-12h30\u00a0: Les Jeux Olympiques illustr\u00e9s (initiation \u00e0 l'aquarelle, encre, craie).<\/p><p>14h-15h\u00a0: Danse contemporaine.<\/p><p><strong>9\/12 ans <\/strong><\/p><p>10h-11h30\u00a0: Les Jeux Olympiques illustr\u00e9s (initiation \u00e0 l'aquarelle, encre, craie).<\/p><p>11h30-13h\u00a0: Codage scratch dans l'univers de ZELDA.<\/p><p>15h-16h\u00a0: Danse contemporaine.<\/p><p><strong>8\/11ans <\/strong><\/p><p>14h-15h30\u00a0: Pilotage de drones.<\/p><p><strong>12\/15ans <\/strong><\/p><p>14h-15h30\u00a0: Manga - Dessine l'univers de ONE PIECE.<\/p><p>15h30-17h\u00a0: Pilotage de drones.<\/p><p><strong>Adultes <\/strong><\/p><p>13h-14h\u00a0: Initiation au Ta\u00ef Chi.<\/p><p><strong>AU JARDIN DU 19 AU 23 F\u00c9VRIER<\/strong><\/p><p>GRATUIT - TOUT PUBLIC <br>14h-16h\u00a0: Jardinage &amp; semis <br>R\u00c9SERVATIONS PAR T\u00c9L\u00c9PHONE OU \u00c0 L'ACCUEIL DU CENTRE <br><\/p><p><strong>AU STUDIO DU 19 AU 23 F\u00c9VRIER<\/strong><\/p><p>GRATUIT - 14\/26 ANS <br>14h-16h ou 16h-18h\u00a0: Cr\u00e9e ta maquette de la prod au mastering. <br>R\u00c9SERVATIONS PAR T\u00c9L\u00c9PHONE OU \u00c0 L'ACCUEIL DU CENTRE <br><\/p>","date_start":"2024-02-19T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-24T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 19 f\u00e9vrier 2024 au vendredi 23 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/20\/huge-23330a3c4d9bcfcdedabfbe7b030be9a.png","cover_alt":null,"cover_credit":"@actisce","tags":["Atelier","Loisirs"],"address_name":"Centre Paris Anim' H\u00e9bert","address_street":"9, rue Tcha\u00efkovski","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.actisce.eu\/post\/stages-vacances-d-hiver-2024","contact_phone":"+33158205800","contact_mail":"cpahebert@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/m.facebook.com\/Actisce-Centre-Paris-Anim-H%C3%A9bert-109619928292447\/?__tn__=%2Cg","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif des stages enfants et jusqu\u2019\u00e0 26 ans inclus : 2,50\u20ac\/heure *.&nbsp;<\/p><p>Tarif adulte, en fonction du QF.&nbsp;<\/p><p>*Tarif vot\u00e9 par le Conseil de Paris.<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.animactisce.org\/16-trouver-un-stage.htm?keywords=&categorie=&centre=17&public=&idtf=16","access_link_text":"r\u00e9servation","updated_at":"2024-01-22T10:34:26+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants adolescents. A partir de 6 ans.","childrens":null,"group":"Centres d'animations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36306796891759,48.889594990243]},"properties":{"id":"49432","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stages-de-ragga-hip-hop-avec-laurine-de-invictus-crew-49432","title":"Stages de Ragga Hip Hop avec Laurine DE INVICTUS CREW","lead_text":"Stages de Ragga Hip Hop avec Laurine DE INVICTUS CREW saison 23\/24","description":"<p>On vous avait promis une saison de\nfolie, BE READY\u00a0!<br>\nApr\u00e8s ses workshops m\u00e9morables la saison derni\u00e8re, la dancing queen @laurine_invictus\nrevient pour nous faire vibrer au son du ragga hip hop les dimanches\u00a0:<\/p><p>11 f\u00e9vrier 24<\/p><p>17 mars 24<\/p><p>30 juin 24<\/p><p>de 14H \u00e0 16H<\/p><p>@laurine_invictus<\/p><p>Initi\u00e9e \u00e0 la danse par le modern\njazz d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge<\/p><p>Form\u00e9e en danses urbaines au studio\nMRG,<\/p><p>Dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Acad\u00e9mie\nInternationale de la Danse (AID)<\/p><p>Danseuse officielle de Lenny Kim\nlors de sa tourn\u00e9e internationale en 2018 \/ 2019<\/p><p>Membre de Invictus Crew,<\/p><p>LAURINE danse dans le monde entier\net enseigne dans les meilleures \u00e9coles.<\/p><p>Nombre de places limit\u00e9. N\u2019attends\ndes pas pour r\u00e9server vos places. Demain, il sera trop tard<br><\/p><p>Tarif\u00a0: 16\u00a0\u20ac<\/p><p>Info \/ inscription\u00a0: lien dans la\nbio<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KSj8CTNSHSI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2023-12-10T15:00:00+01:00","date_end":"2024-06-30T19:00:00+02:00","occurrences":"2024-03-17T14:00:00+01:00_2024-03-17T16:00:00+01:00;2024-06-30T15:00:00+02:00_2024-06-30T17:00:00+02:00","date_description":"Le dimanche 30 juin 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>Le dimanche 17 mars 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/22\/huge-5d51a992ff1841e9103a6ba5e99cd913.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"WMP","tags":["Atelier","Danse","Loisirs"],"address_name":"Centre Sportif Micheline Ostermeyer (ex Pajol)","address_street":"22 ter rue Pajol","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/les-evenements","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif : 16 \u20ac<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-23T09:56:31+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 11 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"53131","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-rose-de-jericho-l-exposition-d-aurelia-zahedi-53131","title":"La Rose de J\u00e9richo, l'exposition d'Aur\u00e9lia Zahedi","lead_text":"Du 20 janvier au 30 juin 2024, l\u2019ICI \u2014 Institut des Cultures d\u2019Islam vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir La Rose de J\u00e9richo, une exposition de l\u2019artiste Aur\u00e9lia Zahedi.","description":"<p>Entre dessins, sculptures, photographies, peintures, installations et performances, Aur\u00e9lia Zahedi d\u00e9veloppe depuis plusieurs ann\u00e9es un travail consacr\u00e9 \u00e0 la Rose de J\u00e9richo, plante immortelle errant au gr\u00e9 du vent pour s\u2019ouvrir au contact de la pluie rare et pr\u00e9cieuse qui fait fleurir le d\u00e9sert. En Palestine, aux c\u00f4t\u00e9s des B\u00e9douins de Nabi Moussa, l\u2019artiste compose un r\u00e9cit prot\u00e9iforme explorant avec force et po\u00e9sie les mythes de la Rose et sa terre d\u00e9chir\u00e9e par la folie des hommes. Dans l\u2019atmosph\u00e8re intimiste du hammam de l\u2019ICI, l\u2019exposition convoque la force de l\u2019imaginaire comme dernier rempart \u00e0 l\u2019oubli alors que les croyances, l\u2019oralit\u00e9 et la m\u00e9moire oscillent entre surgissement et effacement.<\/p><p><\/p><p>Aur\u00e9lia Zahedi est une artiste plasticienne dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019\u00e9cole Sup\u00e9rieure d\u2019Art d\u2019Avignon (en 2011) et de la Villa Arson \u00e0 Nice (en 2013). Expos\u00e9e en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, Aur\u00e9lia Zahedi a \u00e9galement eu l\u2019opportunit\u00e9 de faire plusieurs r\u00e9sidences. Elle d\u00e9veloppe au fil des ann\u00e9es des comp\u00e9tences en mati\u00e8re de sc\u00e9nographie et de commissariat d\u2019exposition, qu\u2019elle ex\u00e9cute aussi bien pour ses expositions que pour celles d\u2019autres artistes. Ses recherches l\u2019am\u00e8nent \u00e9galement \u00e0 faire des interventions dans le cadre de conf\u00e9rences. Sa pratique, quant \u00e0 elle, lui permet d\u2019illustrer des publications et de publier ses textes.<\/p><p>Une programmation pluridisciplinaire accompagne l\u2019exposition\u00a0: c\u00e9r\u00e9monie de la Rose par Aur\u00e9lia Zahedi qui entrelace botanique, sacr\u00e9 et prose, conf\u00e9rence sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau en Cisjordanie, film \u00e0 la rencontre de jeunes femmes palestiniennes, rencontre litt\u00e9raire, conte et concert \u00e0 l\u2019occasion du Ramadan, cin\u00e9-go\u00fbter, atelier artistique pour les plus jeunes\u2026<\/p><p><\/p><p>Des visites guid\u00e9es et gratuites ont lieu tous les samedis de 15h \u00e0 16h. Pour les groupes de 8 personnes, il suffit de s'inscrire. <a href=\"https:\/\/www.billetweb.fr\/visite-en-groupe-la-rose-de-jericho\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Plus d'infos ici<\/a>\u00a0!<\/p>","date_start":"2024-01-20T01:00:00+01:00","date_end":"2024-07-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 20 janvier 2024 au dimanche 30 juin 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/23\/huge-d1429194cf7778da1192e18c9c536b38.jpg","cover_alt":"La Rose de J\u00e9richo, l'exposition d'Aur\u00e9lia Zahedi","cover_credit":"Aur\u00e9lia Zahedi, ADAGP, Paris, 2023 l Photo : Maurine Tric \u00e0 l\u2019ICI \u2013 Institut des Cultures d\u2019Islam","tags":["Expo"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33153099984","contact_mail":"accueil@ici.paris","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/expositions\/la-rose-de-jericho-aurelia-zahedi\/","access_link_text":"Infos et r\u00e9servations","updated_at":"2024-01-23T17:47:51+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"53555","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/celeste-et-la-lune-53555","title":"C\u00e9leste et la lune","lead_text":"Venez attraper la lune avec C\u00e9leste et son doudou\u00a0! Une aventure pour les tout-petits \u00e0 la d\u00e9couverte de leurs \u00e9motions et de leur cr\u00e9ativit\u00e9. Spectacle pour les tout-petits de 18 mois \u00e0 6 ans.","description":"<p>C\u00e9leste en camping avec ses parents,\nn\u2019arrive pas \u00e0 dormir. Elle d\u00e9cide de sortir de sa tente, et d\u2019observer ce qui\nl\u2019entoure.<\/p><p>La nature, les bruits de la nuit, son\nreflet dans la mare\u2026<\/p><p>Quand elle tombe nez \u00e0 nez avec la plus\nbelle, la plus ronde, la plus lumineuse des lunes.<\/p><p>De nature aventureuse et sans h\u00e9sitation,\nC\u00e9leste saisit sa peluche et ensemble elles vont essayer l\u2019impossible. L\u2019attraper\u00a0!<\/p><p>Jusqu'au 1er avril - Tous les mercredis, samedis et dimanches \u00e0 16h - Et tous les jours pendant les vacances scolaires.<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JKXAHNw6tYY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2023-12-02T01:00:00+01:00","date_end":"2024-04-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 02 d\u00e9cembre 2023 au dimanche 31 mars 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-b4df62aa44a8795a4622e20f20fe63ee.jpg","cover_alt":"Celeste et la lune","cover_credit":"Celeste et la lune","tags":["Enfants","Spectacle musical"],"address_name":"Le Th\u00e9\u00e2tre Funambule Montmartre","address_street":"53, rue des Saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/celeste","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/celeste","access_link_text":"R\u00e9servations","updated_at":"2024-01-31T15:35:31+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53624","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/sherelle-presente-sherelleland-le-hasard-ludique-53624","title":"SHERELLE PR\u00c9SENTE SHERELLELAND | Le Hasard Ludique","lead_text":"SHERELLE nous offre, au milieu des main stage festivals et plus grands clubs, un mini-tour europ\u00e9en SHERELLELAND \u00ab\u00a0cheap and cheerfull\u00a0\u00bb avec 6 dates aussi initmistes que bouillantes\u00a0!\r\n\r\n\u00ab\u00a0Time are hard, so I want to throw a dance where the tickets are strickly a tenner because I love you\u00a0\u00bb.","description":"<p>A 26 ans, SHERELLE, londonienne issue de la banlieue Nord et r\u00e9sidente de la prestigieuse radio BBC1 est <strong>r\u00e9put\u00e9e pour mixer vite, tr\u00e8s vite<\/strong>. Et les 160 BPM ne sont pas du genre \u00e0 l\u2019effrayer.<\/p><p>Digne h\u00e9riti\u00e8re de la <strong>Footwork, Juke, Jungle<\/strong> &amp; autres genres\u2026 SHERELLE s\u2019offre une ascension fulgurante avec une mythique Boiler Room (un million de vues en quelques mois\u00a0!) et des apparitions aux c\u00f4t\u00e9s de poids-lourds tels que The Prodigy, Kode9 et Dillinja.<\/p><p>SHERELLE a fait partie de la prestigieuse liste Dazed100, d\u00e9montrant ainsi l\u2019impact qu\u2019elle a eu en un si court laps de temps. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00ab\u00a0s\u00e9lectionneuse de premier ordre [et] passionn\u00e9e de musique\u00a0\u00bb. Elle a \u00e9galement figur\u00e9 dans les 7 mixes incontournables de Fact Magazine d\u2019avril 2018 aux c\u00f4t\u00e9s de noms notables comme Nightwave et Object Blue, et a fait des apparitions sur Just Jam &amp; Keep Hush.<\/p>","date_start":"2024-02-25T00:00:00+01:00","date_end":"2024-02-25T06:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T23:00:00+01:00_2024-02-24T05:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 23h00 \u00e0 05h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-2c083a934e1988fb682e62967392ff37.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Sherelle","tags":["Clubbing"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-19\/sherelle-presente-sherelleland","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/694538522874295","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 10\u20ac<br><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-19\/sherelle-presente-sherelleland#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-01T11:47:50+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34214343063077,48.8833045824354]},"properties":{"id":"51118","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-galets-au-tilleul-sont-plus-petits-qu-au-havre-ce-qui-rend-la-baignade-bien-plus-agreable-au-theatre-de-l-atelier-51118","title":"Les galets au Tilleul sont plus petits qu'au Havre (ce qui rend la baignade bien plus agr\u00e9able) au Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier","lead_text":"\u00ab\u00a0La b\u00eatise a deux mani\u00e8res d\u2019\u00eatre\u00a0: elle se tait ou elle parle.\u00a0\u00bb, Honor\u00e9 de Balzac Les Galets (\u2026) explore avec humour et minutie ces situations bien connues, o\u00f9 un discours sans fin peut se muer en v\u00e9ritable prise d\u2019otage. Empilement de banalit\u00e9s, d\u00e9bats vains\u2026 autant de supplices quotidiens qui cachent dans les plis de leur vacuit\u00e9\u0301 une bonne dose de poe\u0301sie, de sensibilite\u0301 et de saine absurdite\u0301. Une traverse\u0301e du vide port\u00e9e par quatre interpr\u00e8tes qui improvisent avec leurs mots et racontent avec leur corps ce qui se joue entre les humains au-del\u00e0 de leurs discours anodins.","description":"<h4>Succ\u00e8s Avignon 2022<\/h4><p>Les Galets (\u2026) explore avec humour et minutie ces situations bien connues, o\u00f9 un discours sans fin peut se muer en v\u00e9ritable prise d\u2019otage. Empilement de banalit\u00e9s, d\u00e9bats vains\u2026 autant de supplices quotidiens qui cachent dans les plis de leur vacuit\u00e9\u0301 une bonne dose de poe\u0301sie, de sensibilite\u0301 et de saine absurdite\u0301. Une traverse\u0301e du vide port\u00e9e par quatre interpr\u00e8tes qui improvisent avec leurs mots et racontent avec leur corps ce qui se joue entre les humains au-del\u00e0 de leurs discours anodins.<\/p><p><strong>LA PRESSE EN PARLE <\/strong><\/p><p>\u00ab\u00a0Les performeurs mettent en avant le quotidien de tout un chacun \net ses de\u0301risoires moments de rencontres. Avec pour seuls accessoires \ndix chaises, ils font ressortir les mille et un de\u0301tails qui rendent la \nroutine parfois merveilleuse et dro\u0302le aussi.\u00a0\u00bb, <strong>T\u00c9L\u00c9RAMA<\/strong><\/p><p>\u00ab\u00a0Le the\u0301a\u0302tre de l\u2019absurde retrouve ses lettres de noblesse\u00a0\u00bb, <strong>LE POINT<\/strong><\/p>","date_start":"2024-01-12T20:00:00+01:00","date_end":"2024-03-10T17:00:00+01:00","occurrences":"2024-01-12T19:00:00+01:00_2024-01-12T20:00:00+01:00;2024-01-13T19:00:00+01:00_2024-01-13T20:00:00+01:00;2024-01-14T15:00:00+01:00_2024-01-14T16:00:00+01:00;2024-01-19T19:00:00+01:00_2024-01-19T20:00:00+01:00;2024-01-20T19:00:00+01:00_2024-01-20T20:00:00+01:00;2024-01-21T15:00:00+01:00_2024-01-21T16:00:00+01:00;2024-01-26T19:00:00+01:00_2024-01-26T20:00:00+01:00;2024-01-27T19:00:00+01:00_2024-01-27T20:00:00+01:00;2024-01-28T15:00:00+01:00_2024-01-28T16:00:00+01:00;2024-02-02T19:00:00+01:00_2024-02-02T20:00:00+01:00;2024-02-03T19:00:00+01:00_2024-02-03T20:00:00+01:00;2024-02-04T15:00:00+01:00_2024-02-04T16:00:00+01:00;2024-02-09T19:00:00+01:00_2024-02-09T20:00:00+01:00;2024-02-10T19:00:00+01:00_2024-02-10T20:00:00+01:00;2024-02-11T15:00:00+01:00_2024-02-11T16:00:00+01:00;2024-02-16T19:00:00+01:00_2024-02-16T20:00:00+01:00;2024-02-17T19:00:00+01:00_2024-02-17T20:00:00+01:00;2024-02-18T15:00:00+01:00_2024-02-18T16:00:00+01:00;2024-02-23T19:00:00+01:00_2024-02-23T20:00:00+01:00;2024-02-24T19:00:00+01:00_2024-02-24T20:00:00+01:00;2024-02-25T15:00:00+01:00_2024-02-25T16:00:00+01:00;2024-03-01T19:00:00+01:00_2024-03-01T20:00:00+01:00;2024-03-02T19:00:00+01:00_2024-03-02T20:00:00+01:00;2024-03-03T15:00:00+01:00_2024-03-03T16:00:00+01:00;2024-03-08T19:00:00+01:00_2024-03-08T20:00:00+01:00;2024-03-09T19:00:00+01:00_2024-03-09T20:00:00+01:00;2024-03-10T15:00:00+01:00_2024-03-10T16:00:00+01:00","date_description":"Du vendredi 12 janvier 2024 au dimanche 10 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 15h00 \u00e0 16h00<br \/>vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/14\/huge-34ec536e009c3987d5b75a911efaa296.jpg","cover_alt":"Les galets au Tilleul sont plus petits qu'au Havre ce qui rend la baignade bine plus agr\u00e9able","cover_credit":"Julien Athonady","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre de L'Atelier","address_street":"1 place Charles Dullin","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":1,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.theatre-atelier.com\/event\/les-galets-au-tilleul\/","contact_phone":"+33146064924","contact_mail":"billetterie@theatre-atelier.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatreAtelier?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.theatre-atelier.com\/event\/les-galets-au-tilleul\/","access_link_text":"Plus d'infos  \/ R\u00e9servation","updated_at":"2024-02-05T11:21:25+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les Galets au Tilleul sont plus petits qu'au Havre (ce qui rend la baignade bien plus agr\u00e9able) au Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier","audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 10 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36350701300591,48.8987600146321]},"properties":{"id":"44701","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-roller-et-skate-a-l-egp18-et-au-gymnase-fillettes-44701","title":"Paris sport familles\u00a0: roller et skate \u00e0 l'EGP18 et au gymnase fillettes","lead_text":"Une offre qui permet aux parents et \u00e0 leurs enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 7 ans de pratiquer diverses activit\u00e9s gratuitement, les samedis et dimanches, sans n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9servation pr\u00e9alable. Cette offre exclusive est r\u00e9serv\u00e9e aux familles parisiennes.","description":"<p><strong>Chaque dimanche<\/strong>, la Ville de Paris vous invite \u00e0 profiter d'un cr\u00e9neau de <strong>roller et de skate<\/strong> \u00e0 l'EGP18 et au gymnase fillettes, tout au long de l'ann\u00e9e.<\/p><p>Horaire du cr\u00e9neau\u00a0:<br><\/p><p>de 10h00 \u00e0 12h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-10-01T02:00:00+02:00","date_end":"2024-10-02T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du dimanche 01 octobre 2023 au mardi 01 octobre 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/20\/huge-d5a43e9ddd418769a82591cc74ca74fe.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Enfants","Sport"],"address_name":"Espace de glisse parisien 18e (EGP 18)","address_street":"54, boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-10-24T16:12:27+02:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport familles\u00a0: profitez d'activit\u00e9s gratuites en famille le week-end. (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-profitez-d-activites-gratuites-en-famille-le-week-end-43877)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 3 ans. Jusqu'\u00e0 7 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35777072550709,48.8987080298927]},"properties":{"id":"51050","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-des-arts-martiaux-2024-51050","title":"Festival des Arts Martiaux 2024 \u00e0 l'Adidas Arena","lead_text":"Samedi 27 avril 2024, venez assister au 37\u00e8me Festival des Arts Martiaux, qui r\u00e9unira les plus grandes stars et champions mondiaux d\u2019arts martiaux et de sports de combat, dans la nouvelle salle de l\u2019Adidas Arena sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour les Jeux Olympiques.","description":"<p>Un rendez-vous familial \u00e0 ne pas manquer\u00a0!<\/p><p>Sumo, Kung Fu, MMA, self d\u00e9fense, sabre cor\u00e9en, Karat\u00e9, Jiu Jitsu Br\u00e9silien, des combats aux r\u00e8gles in\u00e9dites ainsi que bien d\u2019autres surprises vous attendent. Venez d\u00e9couvrir le meilleur des arts martiaux et sports de combat. Plus de 300 d\u00e9monstrateurs r\u00e9aliseront pour vous un spectacle de folie\u00a0!<\/p><p>Pr\u00eats\u00a0? Hajime\u00a0!<\/p>","date_start":"2024-04-27T22:45:00+02:00","date_end":"2024-04-28T01:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-27T20:45:00+02:00_2024-04-27T23:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 27 avril 2024<br \/>de 19h45 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/18\/huge-d7c0120f30594eb9a19a0317ecad4346.jpeg","cover_alt":"Sumo, art martial.","cover_credit":"AdobeStock","tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"Adidas Arena","address_street":"58 Boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/lefestivaldesartsmartiaux.com\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/europ-mag.trium.fr\/index.php\/43\/manifestation\/28490","access_link_text":"Prix et r\u00e9servations","updated_at":"2023-12-18T15:35:49+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Festival des Arts Martiaux 2024","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36299999168281,48.8890750188795]},"properties":{"id":"52768","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/performance-nos-grilles-par-l-association-semer-en-territoire-52768","title":"Performance Nos Grilles, par l'association Semer en Territoire","lead_text":"Nos grilles est un projet de l'association auvergnate Semer en Territoire, avec le soutien pr\u00e9cieux et l'amiti\u00e9 de l'Alliance Fran\u00e7aise de Mutsamudu et de l'Ambassade de France aux Comores.","description":"<p>En septembre 2021, l\u2019Alliance Fran\u00e7ais de Mutsamadu, aux Comores, a invit\u00e9 l\u2019association auvergnate Semer en Territoire \u00e0 mener sur l\u2019\u00eele d\u2019Anjouan une exp\u00e9rimentation po\u00e9tique similaire \u00e0 celle men\u00e9e au sein de l\u2019h\u00f4pital Psychiatrique Sainte Marie de Clermont-Ferrand. Le groupe compos\u00e9 de six prisonniers, de trois po\u00e8tes, de deux musiciens et d\u2019un animateur culturel a ainsi \u00e9crit des po\u00e8mes, imagin\u00e9 des dispositifs de chants, de d\u00e9clamation, pendant deux semaines puis a propos\u00e9 une performance in\u00e9dite au sein de la maison d\u2019arr\u00eat le 22 mars 2022. <br><\/p><p>Etienne Russias et Samy Chantelauze Yassine, d\u00e9fendent maintenant les textes \u00e9crits sur sc\u00e8ne dans une performance musicale et litt\u00e9raire\u00a0: Nos grilles. La lecture y est accompagn\u00e9e d\u2019enregistrements, des voix, des chants, et de musique live.<\/p><p>Le texte de la performance, augment\u00e9 de quelques po\u00e8mes in\u00e9dits, et les photos que Samy Yassine a prise \u00e0 Anjouan a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en un recueil en novembre 2022 aux \u00e9ditions puyd\u00f4moises L\u2019Ire de l\u2019Ours .<\/p>","date_start":"2024-03-22T18:30:00+01:00","date_end":"2024-03-22T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-22T17:30:00+01:00_2024-03-22T19:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 22 mars 2024<br \/>de 17h30 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/18\/huge-f68d41747e59459852dad68c92db5d63.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"Cred_Semer en Territoire","tags":["Litt\u00e9rature","Musique","Spectacle musical"],"address_name":"Biblioth\u00e8que V\u00e1clav Havel","address_street":"26 esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-vaclav-havel-8693","contact_phone":null,"contact_mail":"bibliotheque.vaclav-havel@paris.fr","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-18T16:07:22+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Performance Nos Grilles, par l'association Semer en Territoire","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"52565","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-gamers-du-turfu-atelier-familial-de-creation-d-univers-imaginaire-a-l-aide-de-l-ia-52565","title":"Les gamers du Turfu\u00a0: atelier familial de cr\u00e9ation d'univers imaginaire \u00e0 l'aide de l'IA","lead_text":"Venez cr\u00e9er l'univers d'un jeu vid\u00e9o en famille avec les gamers du Turfu!","description":"<p>Pitch de l\u2019atelier\u00a0: Des \u00e9quipes de jeunes Hakaishin du quartier des \u00e9tangs roses et d\u2019autres quartiers d\u2019\u00eele de France, se sont r\u00e9unis pour inventer des jeux \u00e0 l\u2019aide de l\u2019intelligence artificielle<\/p><p>Description de l\u2019atelier\u00a0:<\/p><ul><li>Pr\u00e9sentation de l\u2019univers du TURFU et de ses r\u00e8gles<\/li><li>Discours sur l\u2019IA et les enjeux li\u00e9s aux r\u00e9seaux sociaux (Stable Diffusion, Deep Fake, Avatars anim\u00e9s)<\/li><\/ul><ul><li>Temps de cr\u00e9ation d\u2019un univers par groupe<\/li><li>Temps de d\u00e9veloppement d\u2019un univers avec l\u2019aide d\u2019une IA conversationnelle et selon des r\u00e8gles donn\u00e9es au pr\u00e9alable<\/li><li>Prototypage de l\u2019univers \u00e0 travers des outils aux choix (cr\u00e9ation d\u2019avatar, g\u00e9n\u00e9ration d\u2019image, synth\u00e8se vocale)<\/li><li>Exploration des univers dans un open world, Minetest<\/li><\/ul><p>Une des dimensions de ce travail de cr\u00e9ation d\u2019univers permet d\u2019initier les parents aux outils qui permettent de cr\u00e9er les images que leurs enfants voient de mani\u00e8re constante sur les r\u00e9seaux sociaux tels que TikTok ou Snapchat et rendre compte de la possibilit\u00e9 de comprendre les processus techniques derri\u00e8res afin de les d\u00e9sacraliser, notamment pour en tirer le potentiel cr\u00e9atif afin de pouvoir s\u2019amuser avec pour se raconter des histoires et rendre compte d\u2019une pratique interg\u00e9n\u00e9rationnelle qui met le processus d\u2019imagination en avant. Tel est aussi l\u2019objectif du Turfu imagin\u00e9 par Makan Fofanna et Riwad Salim.<\/p>","date_start":"2024-04-20T17:00:00+02:00","date_end":"2024-04-20T19:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-20T15:00:00+02:00_2024-04-20T17:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 20 avril 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-a3ae704c6dce99f7a5e21da5605dd44b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"gamers du turfu","tags":["Atelier","Enfants"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Atelier parents et enfants d\u00e8s 7 ans en duo, trio ou quatuor<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-19T11:50:38+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public. A partir de 7 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53520","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/elliott-armen-53520","title":"ELLIOTT ARMEN","lead_text":"Elliott Armen, qui a emprunt\u00e9 son nom au phare de l\u2019\u00eele de Sein, a enregistr\u00e9 son premier album, Helium Balloons, dans un studio nich\u00e9 sur l\u2019\u00eele d\u2019Ouessant. \u00c0 ce jour, ses morceaux comptent d\u00e9j\u00e0 plus de 3 millions de streams.","description":"<p>De nombreuses dates ont suivi, toutes aussi prestigieuses\u00a0: Pitchfork Festival, Midi Festival, Baisers Vol\u00e9s, Printemps de Bourges\u2026 et des premi\u00e8res parties d\u2019artistes de renomm\u00e9s tels que Jean-Louis Murat, Dominique A, Florent Marchet, Ariane Moffatt, Jay-Jay Johanson, Alexandra Streliski\u2026<\/p><p>En digne h\u00e9ritier d\u2019Elliott Smith, de Sufjan Stevens ou d\u2019Andy Shauf, le jeune Breton de 24 ans m\u00e9lange, avec singularit\u00e9, les accords de guitare et de piano \u00e0 sa voix a\u00e9rienne. Son \u0153uvre est teint\u00e9e d\u2019une atmosph\u00e8re intime et bois\u00e9e, attachante et intemporelle, toujours ancr\u00e9e entre terre et mer.<\/p>","date_start":"2024-02-08T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-09T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-08T20:00:00+01:00_2024-02-08T23:00:00+01:00","date_description":"Le jeudi 08 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-d276f31aee19e8ac874856b50feb51ad.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"AISHY","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-10-20\/elliott-armen","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/ep9sW5RYF","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 13\u20ac*<br>sur place : 15\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/e9cde6def34a","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T12:59:08+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53601","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/snow-strippers-le-hasard-ludique-53601","title":"SNOW STRIPPERS | Le Hasard Ludique","lead_text":"Snow Strippers est un duo compos\u00e9 des membres Tatiana Schwaninger et Graham Perez. Ils se sont rencontr\u00e9s en Floride en 2018 et ont commenc\u00e9 \u00e0 faire de la musique ensemble vers la fin de 2021, formant le groupe Snow Strippers.","description":"<p>Graham produisait de la musique depuis des ann\u00e9es, tandis que Tati n'avait aucune exp\u00e9rience en mati\u00e8re de musique auparavant. Ils font de la <strong>musique \u00e9lectronique <\/strong>qu\u2019ils veulent \u00e9couter. <strong>Ils r\u00e9alisent toutes leurs cr\u00e9ations, visuels et produits de mani\u00e8re ind\u00e9pendante<\/strong>. Ils dirigent le groupe avec leur label, Nice Bass Bro. Leur troisi\u00e8me projet complet, <strong>April Mixtape 3<\/strong>, est sorti en mai 2023 sur Surf Gang Records.<\/p>","date_start":"2024-02-24T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-25T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T20:00:00+01:00_2024-02-24T23:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-935473e470677156c70ed77f6cb72184.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Snow Strippers","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-20\/snow-strippers","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/5PeLSKPRh","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>26\u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/r8a1482c21bd","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T19:09:15+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35381904167767,48.8850540103787]},"properties":{"id":"49657","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-parcours-training-et-renforcement-musculaire-au-gymnase-de-la-goutte-d-or-49657","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: parcours training et renforcement musculaire au gymnase de la goutte d'or","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque vendredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>parcours training et renforcement musculaire<\/strong> au <strong>gymnase de la goutte d'or. <\/strong>7-9 rue Boris Vian. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Vendredi\u00a0: 16h30-18h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-8c25626d541e0f53b6fdf77f89bbd85c.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Gymnase de la Goutte d\u2019Or","address_street":"12 rue de la Goutte d\u2019Or","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:43:15+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35618701314377,48.8977510011279]},"properties":{"id":"49646","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-badminton-tennis-de-table-au-gymnase-chapelle-international-49646","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: badminton\/tennis de table au gymnase Chapelle International","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque vendredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>badminton\/tennis de table<\/strong> au <strong>gymnase Chapelle International.<\/strong> 47 rue des cheminots. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Vendredi\u00a0: 12h00-13h30<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-96156bb7b2638155d458604a1728f43c.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Centre sportif Chapelle International","address_street":"47 rue des cheminots","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:44:12+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33205400515908,48.8913160045125]},"properties":{"id":"49645","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-remise-en-forme-au-square-carpeaux-49645","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: remise en forme au Square Carpeaux","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque lundi, mardi, jeudi et vendredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>remise en forme<\/strong> au <strong>Square Carpeaux.<\/strong> 23 rue Carpeaux. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Lundi\u00a0: 12h00-13h30<br>Mardi\u00a0: 12h00-14h00<br>Jeudi\u00a0: 14h00-16h00<br>Vendredi\u00a0: 14h00-16h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/19\/huge-1b0078b9b1fdcdbfb1305d276ba3870b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Clement Dorval \/ Ville de Paris","tags":["Sport"],"address_name":"Square Carpeaux","address_street":"23 rue Carpeaux","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:44:26+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"51095","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/club-zaghareed-51095","title":"Club Zaghareed","lead_text":"Atelier autour de la pratique du Youyou par le collectif YouYou Group.","description":"<p>Le Club Zaghareed est un moment de partage d\u2019histoires personnelles, d\u2019h\u00e9ritages culturels et de pratiques vocales autour du Youyou, cri traditionnel du Moyen-Orient et d\u2019Afrique du Nord.<\/p><p>Guid\u00e9 par les membres du YouYou Group, cet atelier d\u00e9butera autour d\u2019un th\u00e9, par un \u00e9change autour de la pratique du Youyou. Les participantes exp\u00e9rimenteront ensuite des pratiques vocales et d\u2019\u00e9coute, et feront raisonner ensemble leurs voix dans l\u2019espace de l\u2019ICI. L\u2019atelier se termine par le partage d\u2019un petit repas.<\/p><p><strong>\u00c0 propos du collectif<\/strong><\/p><p>Depuis des ann\u00e9es, l\u2019artiste sonore Myriam Van Imschoot est fascin\u00e9e par l\u2019impact du \u00ab\u00a0YouYouYou\u00a0\u00bb. Avec le collectif Youyou group fond\u00e9 en 2014 \u00e0 Bruxelles, elle d\u00e9veloppe des projets artistiques avec des interpr\u00e8tes locaux, o\u00f9 le respect de la tradition et l\u2019ouverture \u00e0 de nouvelles interpr\u00e9tations coexistent.<\/p>","date_start":"2024-06-08T13:00:00+02:00","date_end":"2024-06-08T16:00:00+02:00","occurrences":"2024-06-08T11:00:00+02:00_2024-06-08T14:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 08 juin 2024<br \/>de 10h00 \u00e0 13h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/13\/huge-00c09fc35fc7294bab371648737755b4.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"DR","tags":["Art contemporain","Atelier"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/club-zaghareed\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><strong><br>Gratuit sur r\u00e9servation<\/strong><br>\u00c0 partir de 18 an<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/club-zaghareed\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-14T09:45:16+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Club Zaghareed","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"39701","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/comptines-signees-emotions-paris-18e-39701","title":"Comptines sign\u00e9es & \u00e9motions (Paris 18e)","lead_text":"Dans une posture d\u2019\u00e9coute et de bienveillance, la communication gestuelle permet d\u2019accueillir et accompagner les \u00e9motions de son enfant.\r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 de petits signes issus de la Langue des signes fran\u00e7aise, des comptines sign\u00e9es, des histoires \u00e0 doigts, le tout-petit pourra reconna\u00eetre, nommer, exprimer ses \u00e9motions, avant m\u00eame de pouvoir parler\u00a0!","description":"<p>Ateliers Signes avec b\u00e9b\u00e9 - Comptines sign\u00e9es &amp; \u00e9motions (Paris 18<sup>e<\/sup>)<\/p><p>Dans une posture d\u2019\u00e9coute et de bienveillance, la communication gestuelle permet d\u2019accueillir et accompagner les \u00e9motions de son enfant.<\/p><p>Gr\u00e2ce \u00e0 de petits signes issus de la Langue des signes fran\u00e7aise, des comptines sign\u00e9es, des histoires \u00e0 doigts, le tout-petit pourra reconna\u00eetre, nommer, exprimer ses \u00e9motions, avant m\u00eame de pouvoir parler\u00a0!<\/p><p><em><em>Les <a href=\"https:\/\/viviarto.com\/organisateurs-ateliers-cours-artistiques\/compagnie-maya\/\" target=\"_blank\"><strong>Ateliers Comptines gestuelles<\/strong><\/a> sont uniquement destin\u00e9s aux familles ayant d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un Atelier D\u00e9couverte et qui souhaitent enrichir leur vocabulaire en signes et leur r\u00e9pertoire de comptines, ballades gestuelles\u2026<\/em><\/em><\/p><p>10 d\u00e9c: 11h-12h Comptines sign\u00e9es &amp; \u00e9motions<\/p><p>17 mars: 11h-12h Comptines sign\u00e9es &amp; \u00e9motions<\/p>","date_start":"2024-03-17T12:00:00+01:00","date_end":"2024-03-17T13:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-17T11:00:00+01:00_2024-03-17T12:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 17 mars 2024<br \/>de 11h00 \u00e0 12h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/10\/17\/huge-9755888e808434a19363a054a937dade.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"compagnie maya","tags":["Atelier","Enfants","Loisirs"],"address_name":"Hasard Ludique","address_street":"128 av. de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/compagniemaya.com\/signes-avec-bebe\/","contact_phone":"+33612966598","contact_mail":"contact@compagniemaya.com","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"Dur\u00e9e 1h. Tarif 25\u20ac (1 adulte+1 enfant)\r\n+ 10\u20ac (enfant) \/ 15\u20ac (adulte) accompagnateur suppl.","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/compagniemaya.com\/signes-avec-bebe\/","access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-14T17:58:16+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Comptines sign\u00e9es & \u00e9motions (Paris 18e)","audience":"Tout public. Jusqu'\u00e0 3 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"51125","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/data-deluge-2-0-51125","title":"DATA D\u00c9LUGE 2.0","lead_text":"En \u00e9cho \u00e0 l'exposition La Rose de J\u00e9richo, l'artiste Chedly Attalah a con\u00e7u avec l'\u00e9quipe de l'ICI un atelier pour le jeune public.","description":"<p>En \u00e9cho \u00e0 l\u2019exposition la Rose de J\u00e9richo, l\u2019artiste Chedly Attalah guide les participants dans une enqu\u00eate o\u00f9 il est question d\u2019eau et de donn\u00e9es informatiques. Aujourd\u2019hui, notre m\u00e9moire commune et universelle est archiv\u00e9e dans des disques durs prot\u00e9g\u00e9s uniquement par un syst\u00e8me de refroidissement en eau. Entre recherche et cr\u00e9ation d\u2019\u0153uvres collectives, l\u2019artiste invite \u00e0 raconter l\u2019histoire d\u2019un d\u00e9luge, celui du flux d\u2019informations, gr\u00e2ce \u00e0 la technique du collage, par des superpositions d\u2019images et des jeux de transparence.<\/p><p><strong>\u00c0 propos de l\u2019artiste<\/strong><\/p><p>N\u00e9 \u00e0 Tunis en 1991, Chedly Atallah est artiste, architecte et sc\u00e9nographe travaillant entre Paris et Tunis.<\/p>","date_start":"2024-02-24T15:30:00+01:00","date_end":"2024-02-24T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T14:30:00+01:00_2024-02-24T17:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/14\/huge-01f0c74514d176f0d6ede87ecc40badc.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"DR","tags":["Art contemporain","Atelier","Enfants"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/data-deluge-2-0\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Gratuit sur r\u00e9servation<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/data-deluge-2-0\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-15T11:08:35+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"DATA D\u00c9LUGE 2.0","audience":"Tout public. A partir de 6 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"41789","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-folle-aventure-du-clown-barbiche-41789","title":"La folle aventure du clown Barbiche","lead_text":"La folle aventure du clown Barbiche est un spectacle de magie\r\nclownesque, destin\u00e9 aux enfants de 6 \u00e0 12 ans.","description":"<p>Le clown Barbiche est un personnage enfantin, perdu dans le monde s\u00e9rieux du grand magicien Sapijou. Il d\u00e9couvre la magie comme un enfant qui joue avec le feu\u2026 et se br\u00fble. Cette proximit\u00e9 avec l\u2019exp\u00e9rience quotidienne de l\u2019enfant confront\u00e9 au monde des adultes touche imm\u00e9diatement le jeune public qui adh\u00e8re et prend part aux \u00e9motions, aux surprises et aux d\u00e9couvertes de Barbiche.<\/p><p>Dans ce spectacle pas de message plaqu\u00e9 sur les enfants, mais une volont\u00e9 de v\u00e9hiculer des valeurs positives, d\u2019enthousiasme, de pers\u00e9v\u00e9rance et de curiosit\u00e9.<\/p>","date_start":"2024-02-17T12:30:00+01:00","date_end":"2024-02-17T13:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-17T11:30:00+01:00_2024-02-17T12:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 17 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 11h30 \u00e0 12h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/08\/29\/huge-8424799a917abf76bbfc99611bf3879a.png","cover_alt":"Clown Barbiche","cover_credit":"Clown Barbiche","tags":["Cirque","Enfants"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-20T17:52:33+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public. A partir de 6 ans. Jusqu'\u00e0 12 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33453697633675,48.8872449979592]},"properties":{"id":"51508","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/alienor-au-theatre-montmartre-galabru-re-decouvrez-cette-feministe-du-xiie-siecle-51508","title":"Ali\u00e9nor au th\u00e9\u00e2tre Montmartre Galabru, (re)d\u00e9couvrez cette f\u00e9ministe du XIIe si\u00e8cle\u00a0!","lead_text":"Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine, ou la Duchesse qui fit chavirer les deux plus grands rois d\u2019Europe.","description":"<p>Femme insoumise. Seigneure la plus riche du continent. Reine de France puis d\u2019Angleterre. Ali\u00e9nor passa sa vie \u00e0 se battre pour ses droits, ses ambitions et ses amours.<\/p><p>Courtis\u00e9e de toutes parts, elle se marie \u00e0 l\u2019homme le plus puissant du royaume, le Roi de France Louis VII. Lasse de son mariage aust\u00e8re, la jeune Ali\u00e9nor, libre et ambitieuse, divorce de son prestigieux mari pour \u00e9pouser son homologue anglais, Henri II.<\/p><p>Dans une mise en sc\u00e8ne entre th\u00e9\u00e2tre classique et th\u00e9\u00e2tre d\u2019humour, <em>Ali\u00e9nor <\/em>fait revivre le destin hors du commun de cette reine aux deux couronnes en d\u00e9poussi\u00e9rant son histoire, qui sonne tr\u00e8s actuel pour un r\u00e9cit du XIIe si\u00e8cle.<\/p><p>\u00ab\u00a0Rangez vos livres d\u2019Histoire et laissez vous guider par un narrateur loufoque et le triangle amoureux d\u2019Ali\u00e9nor. Encore mieux que les feux de l\u2019amour\u00a0!\u00a0\u00bb L\u2019Entracte Culture<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zzoZ9kCeng0?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2024-01-09T20:30:00+01:00","date_end":"2024-03-26T21:45:00+01:00","occurrences":"2024-01-09T19:30:00+01:00_2024-01-09T20:45:00+01:00;2024-01-16T19:30:00+01:00_2024-01-16T20:45:00+01:00;2024-01-23T19:30:00+01:00_2024-01-23T20:45:00+01:00;2024-01-30T19:30:00+01:00_2024-01-30T20:45:00+01:00;2024-02-06T19:30:00+01:00_2024-02-06T20:45:00+01:00;2024-02-13T19:30:00+01:00_2024-02-13T20:45:00+01:00;2024-02-20T19:30:00+01:00_2024-02-20T20:45:00+01:00;2024-02-27T19:30:00+01:00_2024-02-27T20:45:00+01:00;2024-03-05T19:30:00+01:00_2024-03-05T20:45:00+01:00;2024-03-12T19:30:00+01:00_2024-03-12T20:45:00+01:00;2024-03-19T19:30:00+01:00_2024-03-19T20:45:00+01:00;2024-03-26T19:30:00+01:00_2024-03-26T20:45:00+01:00","date_description":"Du mardi 09 janvier 2024 au mardi 26 mars 2024 : <br \/>mardi<br \/> de 19h30 \u00e0 20h45<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/26\/huge-33d17f3c428b68484e23a8983bdae433.jpg","cover_alt":"Repr\u00e9sentation d'ALI\u00c9NOR au festival Pr\u00e9lude","cover_credit":"Pascal Froment","tags":["Histoire","Humour","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre Montmartre Galabru","address_street":"4, rue de l'Arm\u00e9e d'Orient","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lacompagniemarbreeoff","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<lt-highlighter><\/lt-highlighter>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/theatregalabru.com\/alienor\/","access_link_text":"R\u00e9servation via le site du th\u00e9\u00e2tre","updated_at":"2023-12-27T11:00:40+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"ALI\u00c9NOR","audience":"Tout public. A partir de 8 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36306796891759,48.889594990243]},"properties":{"id":"51506","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stages-de-ragga-hip-hop-avec-laurine-de-invictus-crew-51506","title":"Stages de Ragga Hip Hop au Centre Sportif Micheline Ostermeyer","lead_text":"Nouvelle ann\u00e9e, nouvelle \u00e9nergie\u00a0!\r\nEn 2024, retrouvez Laurine Invictus pour une s\u00e9rie de stages au rythme du ragga hip hop.","description":"<p>On vous avait promis une saison de\nfolie, BE READY\u00a0!<br>\nApr\u00e8s ses workshops m\u00e9morables la saison derni\u00e8re, la dancing queen Laurine Invictus revient pour nous faire vibrer au son du ragga hip hop les dimanches\u00a0:<\/p><p>14 janvier 24, 11 f\u00e9vrier 24, 17 mars 24, 30 juin 2024.<\/p><p>Initi\u00e9e \u00e0 la danse par le modern\njazz d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, form\u00e9e en danses urbaines au studio\nMRG, dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Acad\u00e9mie\nInternationale de la Danse (AID), danseuse officielle de Lenny Kim\nlors de sa tourn\u00e9e internationale en 2018 \/ 2019, membre de Invictus Crew, LAURINE danse dans le monde entier\net enseigne dans les meilleures \u00e9coles.<\/p><p>Nombre de places limit\u00e9. <br><\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KSj8CTNSHSI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2024-01-14T15:00:00+01:00","date_end":"2024-06-30T19:00:00+02:00","occurrences":"2024-03-17T14:00:00+01:00_2024-03-17T16:00:00+01:00;2024-06-30T15:00:00+02:00_2024-06-30T17:00:00+02:00","date_description":"Le dimanche 17 mars 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>Le dimanche 30 juin 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/27\/huge-650a77648d50bcbb5da50393af788ac3.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"micadanses-Paris -Jann Gallois","tags":["Atelier","Danse","Loisirs"],"address_name":"Centre Sportif Micheline Ostermeyer (ex Pajol)","address_street":"22 ter rue Pajol","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/les-evenements","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif : 16 \u20ac<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-27T16:41:45+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Stages de Ragga Hip Hop au Centre Sportif Micheline Ostermeyer","audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 11 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33446309999999,48.8834498]},"properties":{"id":"52242","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-p-tits-baudets-la-prog-famille-des-trois-baudets-52242","title":"Les P'tits Baudets, la prog famille des Trois Baudets\u00a0!","lead_text":"Les Trois Baudets propose, du 28 janvier au 24 mars, une programmation musicale familiale pour les enfants de 3 \u00e0 6 ans, selon les concerts.","description":"<p>Les Trois Baudets proposent des spectacles tr\u00e8s divers dont le lien est la musique, mais qui entra\u00eenent les enfants (et leurs parents) vers le cin\u00e9-concert, le cirque, la chanson, le th\u00e9\u00e2tre d\u2019objets\u2026 le tout sous un m\u00eame label\u00a0: Les P\u2019tits Baudets. De 3 \u00e0 6 ans selon les spectacles.<\/p><p>\u00c0 travers une programmation familiale, Les Trois Baudets confirment leur mission de soutien aux artistes et \u00e0 la cr\u00e9ation, mais aussi celle d\u2019action culturelle et d\u2019\u00e9ducation artistique aupr\u00e8s des jeunes g\u00e9n\u00e9rations.<\/p><p>D\u00e9couvrez ci-dessous le programme des concerts propos\u00e9s dans le cadre des P'tits Baudets.<\/p>","date_start":"2024-01-28T01:00:00+01:00","date_end":"2024-03-25T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du dimanche 28 janvier 2024 au dimanche 24 mars 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/11\/huge-5104c2e9d2913f13e711c1d5731c9127.png","cover_alt":"les p'tits baudets","cover_credit":"DR","tags":["Concert","Enfants","Spectacle musical"],"address_name":"Les Trois Baudets","address_street":"64 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"http:\/\/www.lestroisbaudets.com","contact_phone":"+33142623333","contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lestroisbaudets","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/lestroisbaudets","price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif unique : 5\u20ac<\/p><p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/lestroisbaudets.com\/l-agenda?filtre%5Bltb_liste_evenements%5D%5Btype%5D=161","access_link_text":"Agenda Jeune Public","updated_at":"2024-01-12T13:21:52+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les P'tits Baudets, la prog famille des Trois Baudets","audience":"Public enfants. A partir de 3 ans. Jusqu'\u00e0 6 ans.","childrens":"Le Myst\u00e8re du Colibri (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/le-mystere-du-colibri-52065);FA R\u00c9 MI (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/fa-re-mi-52066);Les Kuizin\u00e9es (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-kuizinees-52241)","group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"51835","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/rencontre-avec-marie-richeux-a-la-bibliotheque-goutte-d-or-51835","title":"Rencontre avec Marie Richeux \u00e0 la biblioth\u00e8que Goutte d'or","lead_text":"Rencontre autour de l'oeuvre litt\u00e9raire de Marie Richeux.","description":"<p>Marie\nRicheux est n\u00e9e \u00e0 Paris en 1984. Depuis plus de dix ans, elle produit et anime\nune \u00e9mission quotidienne sur France Culture.<\/p><p>Elle\na publi\u00e9 quatre livres chez Sabine Wespieser \u00e9diteur\u00a0: <em>Polaro\u00efds <\/em>(2013), un recueil de\ncourtes fictions choisies parmi celles \u00e9crites quotidiennement pour les lire \u00e0\nl\u2019antenne\u00a0; <em>Achille<\/em> (2015),\nune relecture contemporaine du mythe antique\u00a0; un premier roman, <em>Climats de France<\/em> (2017),\nsalu\u00e9 par la critique et les libraires pour sa mani\u00e8re subtile et tr\u00e8s\npersonnelle d\u2019interroger le lien entre l\u2019Alg\u00e9rie et la France en partant d\u2019un\nb\u00e2timent construit par l\u2019architecte Fernand Pouillon et o\u00f9 a grandi la\nnarratrice\u00a0; et enfin <em>Sages\nFemmes<\/em> (2021), son deuxi\u00e8me roman, qui, \u00e0 partir d\u2019un fil\ng\u00e9n\u00e9alogique, tisse les trajectoires d\u2019une constellation de femmes li\u00e9es par un\ndestin commun.<\/p><p>En\nmai 2023 a paru <em>Jours de naissance<\/em>,\nun court r\u00e9cit dont l\u2019\u00e9criture dense, pr\u00e9cise et sensible \u00e0 la fois, fait\nmerveille pour transformer une exp\u00e9rience tr\u00e8s intime en une belle et confiante\nc\u00e9l\u00e9bration.<\/p><p>Remerciements \u00e0 <strong>Sabine Wespieser<\/strong><br><a href=\"https:\/\/www.swediteur.com\/\">www.swediteur.com<\/a><\/p><p>La librairie de quartier <strong>La R\u00e9guli\u00e8re<\/strong> sera pr\u00e9sente.<br><\/p>","date_start":"2024-03-09T16:00:00+01:00","date_end":"2024-03-09T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-03-09T15:00:00+01:00_2024-03-09T16:30:00+01:00","date_description":"Le samedi 09 mars 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/05\/huge-2b55ed8a931d4aa2a3e1e3ee896fe855.jpg","cover_alt":"Marie Richeux","cover_credit":"MarieRicheux2023\u252c\u00aeC.D.","tags":["Litt\u00e9rature"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33153092310","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i>Sur inscription aupr\u00e8s de la biblioth\u00e8que<\/i><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","access_link_text":"Plus d'infos","updated_at":"2024-01-13T12:29:45+01:00","image_couverture":null,"programs":"La langue en libert\u00e9 (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-langue-en-liberte-52085);Mois de mars\u00a0: les femmes au coeur de l'actualit\u00e9 culturelle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/mois-de-mars-les-femmes-au-coeur-de-l-actualite-culturelle-52560)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Rencontre litt\u00e9raire","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"52404","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-ecrans-en-famille-des-astuces-et-des-jeux-a-partager-52404","title":"Les \u00e9crans en famille\u00a0: des astuces et des jeux \u00e0 partager\u00a0!","lead_text":"Cet atelier alterne entre une r\u00e9flexion sur les pratiques num\u00e9riques familiales et des exp\u00e9riences ludiques collectives. Une excellente mani\u00e8re d'aborder en douceur le th\u00e8me de la parentalit\u00e9 num\u00e9rique.","description":"<p>Autour d'un jus d'orange ou d'un caf\u00e9, venez interroger vos pratiques num\u00e9riques en famille avec l'association<a href=\"https:\/\/souris-grise.fr\/animations\/les-ecrans-en-famille\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\"> <strong>La<\/strong> <strong>souris grise<\/strong><\/a><\/p><p>Entre temps de r\u00e9flexion et temps ludique parents et enfants composent \"un carnet des \u00e9crans\" sous forme d'un tableau collectif qui pr\u00e9sente les avantages et les inconv\u00e9nients du num\u00e9rique.<\/p><p>Chaque famille r\u00e9fl\u00e9ch\u00eet \u00e0 ses pratiques quotidiennes sur les \u00e9crans tandis que l'intervenante transmet conseils et astuces aux parents.<\/p><p>Vous d\u00e9couvrirez une s\u00e9lection de ressources num\u00e9riques culturelles de qualit\u00e9 \u00e0 partager en famille\u00a0!<\/p>","date_start":"2024-05-04T14:00:00+02:00","date_end":"2024-05-04T16:00:00+02:00","occurrences":"2024-05-04T12:00:00+02:00_2024-05-04T14:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 04 mai 2024<br \/>de 11h00 \u00e0 13h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/13\/huge-aa6c269a462bbbea762536a293e03911.png","cover_alt":null,"cover_credit":"...","tags":["Atelier","Enfants"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Atelier parents et enfants \u00e2g\u00e9s de entre 7 et 12 ans<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-16T17:04:02+01:00","image_couverture":null,"programs":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants adultes. A partir de 7 ans. Jusqu'\u00e0 12 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"52517","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-mots-apres-le-silence-52517","title":"LES MOTS APRES LE SILENCE","lead_text":"LES MOTS APRES LE SILENCE rencontre litt\u00e9raire","description":"<p>Assise \u00e0 la table de la\ncuisine, la jeune Yamina \u00e9coute son p\u00e8re chanter en arabe sa vie laiss\u00e9e en\nAlg\u00e9rie et son exil vers la France apr\u00e8s la guerre. Elle ne saisit que des\nbribes de ce r\u00e9cit car l\u2019exil \u00ab\u00a0est l\u2019histoire muette d\u2019un effacement\u00a0\u00bb\u00a0: \u00e0\nelle de reconstituer cette histoire \u00ab\u00a0au travers des silences et des r\u00e9cits\nperc\u00e9s\u00a0\u00bb de ses parents, dont la langue \u00ab\u00a0s\u2019est \u00e9vanouie dans les champs de\ntournesol\u00a0\u00bb de Vend\u00e9e. Ce r\u00e9cit autobiographique par Yamina Benahmed Daho\nintitul\u00e9 <em>La source\ndes fant\u00f4mes<\/em> (Gallimard) fait \u00e9cho \u00e0 celui que\nnous conte Rachid Benzine dans son nouveau roman <em>Les silences des p\u00e8res<\/em> (Seuil)\n: Amine, pianiste reconnu, est contraint de rentrer \u00e0 Trappes \u00e0 la mort de son\np\u00e8re, et d\u00e9couvre dans une enveloppe des cassettes audio sur lesquelles r\u00e9sonne\nla voix de ce paternel taiseux dont il s\u2019\u00e9tait \u00e9loign\u00e9. Il y raconte sa vie en\nFrance, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, depuis son d\u00e9part du Maroc\u00a0; son fils se lancera sur\nses traces. L\u2019une comme l\u2019autre, Yamina Benahmed Daho et Rachid Benzine\ns\u2019efforcent de mettre des mots sur ce qui se tait dans le silence, de raconter\nle pays perdu, l\u2019esp\u00e9rance d\u2019une vie meilleure, la r\u00e9alit\u00e9 de l\u2019exil, et les\nlangues qui s\u2019entrem\u00ealent.<\/p><p><strong>Yamina Benahmed Daho<\/strong> est autrice de <em>Poule D<\/em>, premier roman\nconsacr\u00e9 au football f\u00e9minin, de <em>De m\u00e9moire<\/em>, histoire d\u2019une femme qu\u2019une\ntentative de viol r\u00e9duit \u00e0 la peur et r\u00e9flexion sur la violence, et de <em>\u00c0 la\nmachine<\/em>, roman sur Barth\u00e9lemy Thimonnier, l\u2019inventeur oubli\u00e9 de la machine\n\u00e0 coudre, publi\u00e9s dans la collection \u00ab\u00a0L\u2019Arbal\u00e8te\u00a0\u00bb. Son r\u00e9cit autobiographique\n<em>La source des fant\u00f4mes<\/em> para\u00eet dans cette m\u00eame collection en\n2023.<\/p><p><strong>Rachid Benzine<\/strong> est enseignant et chercheur, auteur de nombreux\nessais dont l\u2019un en dialogue avec Delphine Horvilleur, <em>Des mille et une\nfa\u00e7ons d\u2019\u00eatre juif ou musulman <\/em>(Seuil). Sa pi\u00e8ce<em> Lettres \u00e0 Nour<\/em> a\n\u00e9t\u00e9 mise en sc\u00e8ne avec succ\u00e8s dans plusieurs pays. Apr\u00e8s <em>Ainsi parlait ma\nm\u00e8re<\/em>, <em>Dans les yeux du ciel<\/em> et <em>Voyage au bout de l\u2019enfance<\/em>,\nil publie <em>Les Silences des p\u00e8res<\/em> en 2023.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/18\/original-116b3d28f7895e73a636932cb429be01.jpg\" alt=\"portrait Rachid Benzine\"><\/img><\/div>","date_start":"2024-03-20T20:00:00+01:00","date_end":"2024-03-20T22:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-20T19:00:00+01:00_2024-03-20T21:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 20 mars 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 21h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/16\/huge-87602662d95bbadc9578e4b5ed88cb25.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Photo Francesca Mantovani\u00aeGallimard","tags":["Litt\u00e9rature"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>R\u00e9servation aupr\u00e8s de Bibliocit\u00e9 <\/p><p>01 44 78 80 50 <\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/bibliocite.fr\/evenements\/","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-18T18:44:22+01:00","image_couverture":null,"programs":"La langue en libert\u00e9 (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-langue-en-liberte-52085)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"LES MOTS APRES LE SILENCE","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33864603673044,48.8873149868508]},"properties":{"id":"52788","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/ateliers-ouverts-les-rencontres-de-montmartre-52788","title":"Ateliers ouverts - Les Rencontres de Montmartre","lead_text":"Pour cette nouvelle \u00e9dition des journ\u00e9es portes ouvertes de son site de Montmartre, la Cit\u00e9 internationale des arts vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la pratique et le travail en cours des artistes en r\u00e9sidence.","description":"<p><em>Ateliers ouverts | Les rencontres de Montmartre<\/em> s\u2019articule autour de visites, de discussions, de lectures, de workshops, de projections et de performances dans ce lieu unique. Port\u00e9 par la Cit\u00e9 internationale des arts, la Fondation Art Explora et l'Acad\u00e9mie des beaux-arts, cet \u00e9v\u00e8nement r\u00e9unit une vingtaine d'artistes aux origines et pratiques vari\u00e9es, en r\u00e9sidence gr\u00e2ce aux programmes \u00ab\u00a02-12\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Art Explora x Cit\u00e9 internationale des arts\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Acad\u00e9mie des beaux-arts x Cit\u00e9 internationale des arts\u00bb.<\/p><p><strong>Avec les artistes\u00a0:<\/strong> Charlie Aubry, Cl\u00e9ment Courgeon, Relja \u0106upi\u0107, Blake Daniels, Binta Diaw, fantastic little splash, C\u00e9cile Granier de Cassagnac, No\u00e9 Grenier, D Harding, Gregory Hodge, Emre H\u00fcner, Nataliya Ilchuk, Cooper Jacoby, Sophie Kovel, Sinae Lee, Colette Lumi\u00e8re, Pablo M\u00e9ndez, Rob Miles, Isadora Pedro Neves Marques, Beno\u00eet Pi\u00e9ron, Francesc Ruiz, Carlota Sandoval Lizarralde, Mathilde Soares-Pereira, Miko\u0142aj Sobczak, Daniela Stubbs-Lev\u00ed, Marina Vandra, Leyla Yenirce\u2026<\/p>","date_start":"2024-02-09T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du vendredi 09 f\u00e9vrier 2024 au samedi 10 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/18\/huge-ce182ffd1becde28638c8225559fc76a.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9 Rob Miles","tags":["Art contemporain","Balade"],"address_name":"Cit\u00e9 internationale des arts","address_street":"24 rue Norvins","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.citedesartsparis.net\/fr\/ateliers-ouverts-les-rencontres-de-montmartre-fevrier-2024","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.citedesartsparis.net\/fr\/ateliers-ouverts-les-rencontres-de-montmartre-fevrier-2024","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-19T11:06:03+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Ateliers ouverts - Les Rencontres de Montmartre","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35499099937965,48.8847569976397]},"properties":{"id":"53311","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/atelier-nutrition-parents-enfants-53311","title":"Atelier \"nutrition\" parent-enfant","lead_text":"Atelier \"nutrition\" pour une exp\u00e9rience gourmande et \u00e9ducative autour du go\u00fbter","description":"<p><br><\/p><p><strong>(en partenariat avec la biblioth\u00e8que de la Goutte d\u2019Or) <\/strong><strong><\/strong><\/p><p>Parents et\nenfants \u00e0 partir de 6 ans participez\n\u00e0 notre atelier nutrition pour savoir comment int\u00e9grer le go\u00fbter dans une\njourn\u00e9e \u00e9quilibr\u00e9e.<\/p><p>Des\nconseils pratiques pour cr\u00e9er des go\u00fbters qui soutiennent la croissance de vos\nenfants, pour faire des bons choix d\u2019aliments ou d\u2019ingr\u00e9dients, dans des\nproportions adapt\u00e9es aux enfants.<\/p><p>L\u2019association\n4C a cr\u00e9\u00e9 \u00ab\u00a0quartier libre\u00a0\u00bb, un tiers lieu, \u00e0 la Goutte d\u2019Or, d\u00e9di\u00e9\n\u00e0 l\u2019alimentation, \u00e0 la nutrition, et \u00e0 la solidarit\u00e9. Cet espace pour tout public, propose une\ncuisine partag\u00e9e, o\u00f9 les habitants peuvent venir cuisiner, d\u00e9jeuner au\nrestaurant associatif ou participer \u00e0 diff\u00e9rentes activit\u00e9s (ateliers\ncuisine\/nutrition, expositions, concerts, atelier tricot, etc.).<\/p><p>Dans le cadre d'une\nquinzaine sur l'<strong>alimentation des plus jeunes<\/strong> avec\nune soir\u00e9e \u00e0 la <strong>biblioth\u00e8que Goutte d'or<\/strong> le\n1er f\u00e9vrier, et un <strong>spectacle jeunesse le 10 f\u00e9vrier \u00e0 la\nbiblioth\u00e8que <\/strong>(pour ces deux \u00e9v\u00e8nements contacter la\nbiblioth\u00e8que Goutte d'or au 01\u00a053\u00a009\u00a026\u00a010)<\/p>","date_start":"2024-02-13T15:30:00+01:00","date_end":"2024-02-13T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-13T14:30:00+01:00_2024-02-13T16:30:00+01:00","date_description":"Le mardi 13 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-8101e925fe59760a970db26509efe491.png","cover_alt":null,"cover_credit":"quartier libre 4c","tags":["Atelier","Enfants","Solidarit\u00e9"],"address_name":"Quartier libre 4C","address_street":"9 rue de la Charbonni\u00e8re","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/quartierlibre4c","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Inscriptions aupr\u00e8s de collectif4c@gmail.com ou renseignements au 09 87 58 39 83 <\/p><p>1 seul parent accompagnateur, jauge limit\u00e9e<br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-26T13:32:29+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Atelier nutrition parents-enfants","audience":"Public enfants adultes. A partir de 6 ans. Jusqu'\u00e0 77 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36458540980673,48.894164822671]},"properties":{"id":"53382","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/crepe-party-jeux-de-societe-53382","title":"Cr\u00eape party & jeux de soci\u00e9t\u00e9","lead_text":"F\u00eatez la chandeleur avec l'\u00e9quipe du centre et les jeunes de l'espace d\u00e9di\u00e9 aux jeunes.","description":"<p>LE CPA H\u00c9BERT vous invite pour un apr\u00e8s - midi convivial avec des cr\u00eapes pr\u00e9par\u00e9es par l'\u00e9quipe et des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9s par l'association Quartierlud et anim\u00e9s par les jeunes du centre.<\/p>","date_start":"2024-02-07T15:00:00+01:00","date_end":"2024-02-07T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-07T14:00:00+01:00_2024-02-07T17:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 07 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/27\/huge-5a8db74a6cb276c21d4c2d41f9a8f8b0.png","cover_alt":null,"cover_credit":"@actisce","tags":["Enfants","Gourmand"],"address_name":"Centre Paris Anim' H\u00e9bert","address_street":"9, rue Tcha\u00efkovski","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.actisce.eu\/post\/cr\u00eapes-party-jeux-de-soci\u00e9t\u00e9-1","contact_phone":"+33158205800","contact_mail":"cpahebert@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/m.facebook.com\/Actisce-Centre-Paris-Anim-H%C3%A9bert-109619928292447\/?__tn__=%2Cg","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Informations au 01 58 20 8 00<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-29T13:16:21+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public. A partir de 5 ans.","childrens":null,"group":"Centres d'animations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53524","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/nusantara-beat-53524","title":"NUSANTARA BEAT","lead_text":"D\u00e9couvert aux Trans Musicales de Rennes en d\u00e9cembre 2023, Nusantara Beat est un sextet implant\u00e9 \u00e0 Amsterdam qui rassemble des membres de Jungle By Night, POM, The Mysterons, Alt\u0131n G\u00fcn et Surf Aid-Kit et puise son inspiration dans le r\u00e9pertoire traditionnel indon\u00e9sien.","description":"<p>Dans le sillage d\u2019Altin G\u00fcn qui mettait au go\u00fbt du jour la sc\u00e8ne pop-rock turque des ann\u00e9es 1970, <strong>Nusantara Beat plonge des standards balinais dans un grand bain de jouvence psych\u00e9d\u00e9lique.<\/strong> Nusantara signifie \u201carchipel\u201d en indon\u00e9sien. Les morceaux du combo jettent des ponts entre percussions du gamelan, motifs de guitare surf et lignes de basses funky. <strong>Un patchwork chatoyant<\/strong> qui a pour fil conducteur le sens du groove et la voix radieuse de la chanteuse Megan de Klerk.<\/p>","date_start":"2024-02-16T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-17T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-16T20:00:00+01:00_2024-02-16T23:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 16 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-5376c9578c988d6e775ad75ecc5e67b2.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Nusantara Beat","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2024-01-11\/nusantara-beat","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/343213398509848","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 13\u20ac*<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/dice.fm\/partner\/event-fb\/event\/g3xq5-nusantara-beat-16th-feb-le-hasard-ludique-paris-tickets","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T13:19:25+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34430600066869,48.885013986791]},"properties":{"id":"41867","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/aux-frontieres-de-l-art-brut-41867","title":"Aux fronti\u00e8res de l'art brut","lead_text":"L\u2019exposition AUX FRONTI\u00c8RES DE L'ART BRUT pr\u00e9sente 15 artistes, inclassables selon les crit\u00e8res de l\u2019art brut ou de l\u2019art na\u00eff traditionnel.","description":"<p>Sans formation artistique\npour la plupart mais poss\u00e9d\u00e9s par le d\u00e9mon de la cr\u00e9ation, tous sont des\nexp\u00e9rimentateurs intarissables, obsessionnels, prolif\u00e9rants, dont l\u2019univers a\nsa marque particuli\u00e8re, reconnaissable au premier coup d\u2019\u0153il. Peu habitu\u00e9s aux circuits professionnels de l\u2019art, ils sont rest\u00e9s m\u00e9connus ou\nmontrent avec discr\u00e9tion les \u00e9piphanies d\u2019une imagination sans limite.<\/p><p><strong>Avec <\/strong>: Pierre Amourette, Mohamed Babahoum, Gabriel Audebert, Etty Buzyn, Marc Decimo, Roger Lorance, Patrick Nava\u00ef, Marion Oster, Jon Sarkin, Shinichi Sawada, Ronan-Jim Sevellec, Yoshihiro Watanabe.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/08\/29\/original-bbcf69185b9918867f903ceca212bbb9.jpg\" alt=\"Ronan-Jim Sevellec, Atelier de C. Schoonbeke\"><\/img><\/div>","date_start":"2023-09-20T14:00:00+02:00","date_end":"2024-02-25T19:00:00+01:00","occurrences":"2023-09-20T12:00:00+02:00_2023-09-20T19:00:00+02:00;2023-09-21T12:00:00+02:00_2023-09-21T19:00:00+02:00;2023-09-22T12:00:00+02:00_2023-09-22T19:00:00+02:00;2023-09-23T12:00:00+02:00_2023-09-23T20:00:00+02:00;2023-09-24T13:00:00+02:00_2023-09-24T19:00:00+02:00;2023-09-25T12:00:00+02:00_2023-09-25T19:00:00+02:00;2023-09-26T12:00:00+02:00_2023-09-26T19:00:00+02:00;2023-09-27T12:00:00+02:00_2023-09-27T19:00:00+02:00;2023-09-28T12:00:00+02:00_2023-09-28T19:00:00+02:00;2023-09-29T12:00:00+02:00_2023-09-29T19:00:00+02:00;2023-09-30T12:00:00+02:00_2023-09-30T20:00:00+02:00;2023-10-01T13:00:00+02:00_2023-10-01T19:00:00+02:00;2023-10-02T12:00:00+02:00_2023-10-02T19:00:00+02:00;2023-10-03T12:00:00+02:00_2023-10-03T19:00:00+02:00;2023-10-04T12:00:00+02:00_2023-10-04T19:00:00+02:00;2023-10-05T12:00:00+02:00_2023-10-05T19:00:00+02:00;2023-10-06T12:00:00+02:00_2023-10-06T19:00:00+02:00;2023-10-07T12:00:00+02:00_2023-10-07T20:00:00+02:00;2023-10-08T13:00:00+02:00_2023-10-08T19:00:00+02:00;2023-10-09T12:00:00+02:00_2023-10-09T19:00:00+02:00;2023-10-10T12:00:00+02:00_2023-10-10T19:00:00+02:00;2023-10-11T12:00:00+02:00_2023-10-11T19:00:00+02:00;2023-10-12T12:00:00+02:00_2023-10-12T19:00:00+02:00;2023-10-13T12:00:00+02:00_2023-10-13T19:00:00+02:00;2023-10-14T12:00:00+02:00_2023-10-14T20:00:00+02:00;2023-10-15T13:00:00+02:00_2023-10-15T19:00:00+02:00;2023-10-16T12:00:00+02:00_2023-10-16T19:00:00+02:00;2023-10-17T12:00:00+02:00_2023-10-17T19:00:00+02:00;2023-10-18T12:00:00+02:00_2023-10-18T19:00:00+02:00;2023-10-19T12:00:00+02:00_2023-10-19T19:00:00+02:00;2023-10-20T12:00:00+02:00_2023-10-20T19:00:00+02:00;2023-10-21T12:00:00+02:00_2023-10-21T20:00:00+02:00;2023-10-22T13:00:00+02:00_2023-10-22T19:00:00+02:00;2023-10-23T12:00:00+02:00_2023-10-23T19:00:00+02:00;2023-10-24T12:00:00+02:00_2023-10-24T19:00:00+02:00;2023-10-25T12:00:00+02:00_2023-10-25T19:00:00+02:00;2023-10-26T12:00:00+02:00_2023-10-26T19:00:00+02:00;2023-10-27T12:00:00+02:00_2023-10-27T19:00:00+02:00;2023-10-28T12:00:00+02:00_2023-10-28T20:00:00+02:00;2023-10-29T12:00:00+01:00_2023-10-29T18:00:00+01:00;2023-10-30T11:00:00+01:00_2023-10-30T18:00:00+01:00;2023-10-31T11:00:00+01:00_2023-10-31T18:00:00+01:00;2023-11-01T11:00:00+01:00_2023-11-01T18:00:00+01:00;2023-11-02T11:00:00+01:00_2023-11-02T18:00:00+01:00;2023-11-03T11:00:00+01:00_2023-11-03T18:00:00+01:00;2023-11-04T11:00:00+01:00_2023-11-04T19:00:00+01:00;2023-11-05T12:00:00+01:00_2023-11-05T18:00:00+01:00;2023-11-06T11:00:00+01:00_2023-11-06T18:00:00+01:00;2023-11-07T11:00:00+01:00_2023-11-07T18:00:00+01:00;2023-11-08T11:00:00+01:00_2023-11-08T18:00:00+01:00;2023-11-09T11:00:00+01:00_2023-11-09T18:00:00+01:00;2023-11-10T11:00:00+01:00_2023-11-10T18:00:00+01:00;2023-11-11T11:00:00+01:00_2023-11-11T19:00:00+01:00;2023-11-12T12:00:00+01:00_2023-11-12T18:00:00+01:00;2023-11-13T11:00:00+01:00_2023-11-13T18:00:00+01:00;2023-11-14T11:00:00+01:00_2023-11-14T18:00:00+01:00;2023-11-15T11:00:00+01:00_2023-11-15T18:00:00+01:00;2023-11-16T11:00:00+01:00_2023-11-16T18:00:00+01:00;2023-11-17T11:00:00+01:00_2023-11-17T18:00:00+01:00;2023-11-18T11:00:00+01:00_2023-11-18T19:00:00+01:00;2023-11-19T12:00:00+01:00_2023-11-19T18:00:00+01:00;2023-11-20T11:00:00+01:00_2023-11-20T18:00:00+01:00;2023-11-21T11:00:00+01:00_2023-11-21T18:00:00+01:00;2023-11-22T11:00:00+01:00_2023-11-22T18:00:00+01:00;2023-11-23T11:00:00+01:00_2023-11-23T18:00:00+01:00;2023-11-24T11:00:00+01:00_2023-11-24T18:00:00+01:00;2023-11-25T11:00:00+01:00_2023-11-25T19:00:00+01:00;2023-11-26T12:00:00+01:00_2023-11-26T18:00:00+01:00;2023-11-27T11:00:00+01:00_2023-11-27T18:00:00+01:00;2023-11-28T11:00:00+01:00_2023-11-28T18:00:00+01:00;2023-11-29T11:00:00+01:00_2023-11-29T18:00:00+01:00;2023-11-30T11:00:00+01:00_2023-11-30T18:00:00+01:00;2023-12-01T11:00:00+01:00_2023-12-01T18:00:00+01:00;2023-12-02T11:00:00+01:00_2023-12-02T19:00:00+01:00;2023-12-03T12:00:00+01:00_2023-12-03T18:00:00+01:00;2023-12-04T11:00:00+01:00_2023-12-04T18:00:00+01:00;2023-12-05T11:00:00+01:00_2023-12-05T18:00:00+01:00;2023-12-06T11:00:00+01:00_2023-12-06T18:00:00+01:00;2023-12-07T11:00:00+01:00_2023-12-07T18:00:00+01:00;2023-12-08T11:00:00+01:00_2023-12-08T18:00:00+01:00;2023-12-09T11:00:00+01:00_2023-12-09T19:00:00+01:00;2023-12-10T12:00:00+01:00_2023-12-10T18:00:00+01:00;2023-12-11T11:00:00+01:00_2023-12-11T18:00:00+01:00;2023-12-12T11:00:00+01:00_2023-12-12T18:00:00+01:00;2023-12-13T11:00:00+01:00_2023-12-13T18:00:00+01:00;2023-12-14T11:00:00+01:00_2023-12-14T18:00:00+01:00;2023-12-15T11:00:00+01:00_2023-12-15T18:00:00+01:00;2023-12-16T11:00:00+01:00_2023-12-16T19:00:00+01:00;2023-12-17T12:00:00+01:00_2023-12-17T18:00:00+01:00;2023-12-18T11:00:00+01:00_2023-12-18T18:00:00+01:00;2023-12-19T11:00:00+01:00_2023-12-19T18:00:00+01:00;2023-12-20T11:00:00+01:00_2023-12-20T18:00:00+01:00;2023-12-21T11:00:00+01:00_2023-12-21T18:00:00+01:00;2023-12-22T11:00:00+01:00_2023-12-22T18:00:00+01:00;2023-12-23T11:00:00+01:00_2023-12-23T19:00:00+01:00;2023-12-24T12:00:00+01:00_2023-12-24T18:00:00+01:00;2023-12-25T11:00:00+01:00_2023-12-25T18:00:00+01:00;2023-12-26T11:00:00+01:00_2023-12-26T18:00:00+01:00;2023-12-27T11:00:00+01:00_2023-12-27T18:00:00+01:00;2023-12-28T11:00:00+01:00_2023-12-28T18:00:00+01:00;2023-12-29T11:00:00+01:00_2023-12-29T18:00:00+01:00;2023-12-30T11:00:00+01:00_2023-12-30T19:00:00+01:00;2023-12-31T12:00:00+01:00_2023-12-31T18:00:00+01:00;2024-01-01T11:00:00+01:00_2024-01-01T18:00:00+01:00;2024-01-02T11:00:00+01:00_2024-01-02T18:00:00+01:00;2024-01-03T11:00:00+01:00_2024-01-03T18:00:00+01:00;2024-01-04T11:00:00+01:00_2024-01-04T18:00:00+01:00;2024-01-05T11:00:00+01:00_2024-01-05T18:00:00+01:00;2024-01-06T11:00:00+01:00_2024-01-06T19:00:00+01:00;2024-01-07T12:00:00+01:00_2024-01-07T18:00:00+01:00;2024-01-08T11:00:00+01:00_2024-01-08T18:00:00+01:00;2024-01-09T11:00:00+01:00_2024-01-09T18:00:00+01:00;2024-01-10T11:00:00+01:00_2024-01-10T18:00:00+01:00;2024-01-11T11:00:00+01:00_2024-01-11T18:00:00+01:00;2024-01-12T11:00:00+01:00_2024-01-12T18:00:00+01:00;2024-01-13T11:00:00+01:00_2024-01-13T19:00:00+01:00;2024-01-14T12:00:00+01:00_2024-01-14T18:00:00+01:00;2024-01-15T11:00:00+01:00_2024-01-15T18:00:00+01:00;2024-01-16T11:00:00+01:00_2024-01-16T18:00:00+01:00;2024-01-17T11:00:00+01:00_2024-01-17T18:00:00+01:00;2024-01-18T11:00:00+01:00_2024-01-18T18:00:00+01:00;2024-01-19T11:00:00+01:00_2024-01-19T18:00:00+01:00;2024-01-20T11:00:00+01:00_2024-01-20T19:00:00+01:00;2024-01-21T12:00:00+01:00_2024-01-21T18:00:00+01:00;2024-01-22T11:00:00+01:00_2024-01-22T18:00:00+01:00;2024-01-23T11:00:00+01:00_2024-01-23T18:00:00+01:00;2024-01-24T11:00:00+01:00_2024-01-24T18:00:00+01:00;2024-01-25T11:00:00+01:00_2024-01-25T18:00:00+01:00;2024-01-26T11:00:00+01:00_2024-01-26T18:00:00+01:00;2024-01-27T11:00:00+01:00_2024-01-27T19:00:00+01:00;2024-01-28T12:00:00+01:00_2024-01-28T18:00:00+01:00;2024-01-29T11:00:00+01:00_2024-01-29T18:00:00+01:00;2024-01-30T11:00:00+01:00_2024-01-30T18:00:00+01:00;2024-01-31T11:00:00+01:00_2024-01-31T18:00:00+01:00;2024-02-01T11:00:00+01:00_2024-02-01T18:00:00+01:00;2024-02-02T11:00:00+01:00_2024-02-02T18:00:00+01:00;2024-02-03T11:00:00+01:00_2024-02-03T19:00:00+01:00;2024-02-04T12:00:00+01:00_2024-02-04T18:00:00+01:00;2024-02-05T11:00:00+01:00_2024-02-05T18:00:00+01:00;2024-02-06T11:00:00+01:00_2024-02-06T18:00:00+01:00;2024-02-07T11:00:00+01:00_2024-02-07T18:00:00+01:00;2024-02-08T11:00:00+01:00_2024-02-08T18:00:00+01:00;2024-02-09T11:00:00+01:00_2024-02-09T18:00:00+01:00;2024-02-10T11:00:00+01:00_2024-02-10T19:00:00+01:00;2024-02-11T12:00:00+01:00_2024-02-11T18:00:00+01:00;2024-02-12T11:00:00+01:00_2024-02-12T18:00:00+01:00;2024-02-13T11:00:00+01:00_2024-02-13T18:00:00+01:00;2024-02-14T11:00:00+01:00_2024-02-14T18:00:00+01:00;2024-02-15T11:00:00+01:00_2024-02-15T18:00:00+01:00;2024-02-16T11:00:00+01:00_2024-02-16T18:00:00+01:00;2024-02-17T11:00:00+01:00_2024-02-17T19:00:00+01:00;2024-02-18T12:00:00+01:00_2024-02-18T18:00:00+01:00;2024-02-19T11:00:00+01:00_2024-02-19T18:00:00+01:00;2024-02-20T11:00:00+01:00_2024-02-20T18:00:00+01:00;2024-02-21T11:00:00+01:00_2024-02-21T18:00:00+01:00;2024-02-22T11:00:00+01:00_2024-02-22T18:00:00+01:00;2024-02-23T11:00:00+01:00_2024-02-23T18:00:00+01:00;2024-02-24T11:00:00+01:00_2024-02-24T19:00:00+01:00;2024-02-25T12:00:00+01:00_2024-02-25T18:00:00+01:00","date_description":"Du mercredi 20 septembre 2023 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 12h00 \u00e0 18h00<br \/>samedi<br \/> de 11h00 \u00e0 19h00<br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi<br \/> de 11h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/08\/29\/huge-a0934e65bc3a2b9d95736eecafd59015.jpg","cover_alt":"Aux Fronti\u00e8res de l'art brut","cover_credit":"Yoshihiro_WATANABE","tags":["Expo"],"address_name":"Halle Saint-Pierre","address_street":"2, rue Ronsard","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.hallesaintpierre.org\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>De 8 \u00e0 10 euros<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-08-29T19:22:38+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36306796891759,48.889594990243]},"properties":{"id":"49643","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-remise-en-forme-boxe-et-badminton-au-centre-sportif-micheline-ostermeyer-49643","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: remise en forme, boxe et badminton au centre sportif Micheline Ostermeyer","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque mardi, mercredi, jeudi et vendredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>remise en forme, boxe et badminton<\/strong> au <strong>centre sportif Ostermeyer. <\/strong>6 esplanade Nathalie Sarraute. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Mardi\u00a0: 12h00-13h30 (remise en forme)<br><br>Mercredi\u00a0: 17h30-19h30 (boxe)<br><br>Jeudi\u00a0: 18h00-20h00 (badminton)<br><br>Vendredi\u00a0: 19h00-20h00 (remise en forme) <br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-c5b1d191f01548d093cbfcaef7f95d6f.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Centre Sportif Micheline Ostermeyer (ex Pajol)","address_street":"22 ter rue Pajol","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:44:37+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337389,48.884824]},"properties":{"id":"53461","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/katia-guerreiro-de-retour-a-paris-53461","title":"KATIA GUERREIRO de retour \u00e0 Paris","lead_text":"Nouvel album. Po\u00e9sie et fado diaphane entre r\u00e9volution et intimit\u00e9.","description":"<p>Katia Guerreiro est l'une des plus grandes ambassadrices du fado au monde. Contemporaine, elle a su insuffler un vent nouveau \u00e0 ce chant exigeant tout en conservant la sobri\u00e9t\u00e9 des grandes divas, \u00e0 l'instar de la l\u00e9gendaire Am\u00e1lia Rodrigues. Son dernier opus, \"Mistura\" (M\u00e9lange), \u00e9voque la simplicit\u00e9 du foyer, la \"solitude de l'attente\" tout comme la \"joie d'oublier de vivre\". Le fado de Katia, marqu\u00e9 par la puret\u00e9 de sa voix, est presque toujours teint\u00e9 de tensions, de mots justes, \u00e9vocateurs. Accompagn\u00e9e par les grands auteurs de fado actuel comme par l'imminent joueur de guitare portugaise Pedro Castro, ses concerts sont toujours d'une grande puissance po\u00e9tique. Ce n'est pas par hasard que feu Jos\u00e9 M\u00e1rio Branco, grande figure de la r\u00e9volution des \u0153illets, a compos\u00e9 bon nombre de ses chansons, dont deux in\u00e9dites pour cet album. Pour ce concert, 20 ans apr\u00e8s son premier au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville, Katia m\u00e9lange \u00e0 sa musique des interludes po\u00e9tiques.<\/p><p><strong>Katia Guerreiro<\/strong> - voix<br><strong>Pedro Castro<\/strong> - guitare portugaise<br><strong>Francisco Gaspar<\/strong> - guitare acoustique basse<br><strong>Andr\u00e9 Ramos<\/strong> - guitare classique<\/p>","date_start":"2024-02-19T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-19T22:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-19T20:00:00+01:00_2024-02-19T21:00:00+01:00","date_description":"Le lundi 19 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 21h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/huge-189d3b2c0dbbf61f36c48853d3824d38.png","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9Jorge Sima\u0303o","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville - Abbesses","address_street":"31 rue des Abbesses","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.theatredelaville-paris.com\/fr\/spectacles\/saison-2023-2024\/musiques\/katia-guerreiro","contact_phone":"+33142742277","contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/theavilleparis","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.theatredelaville-paris.com\/fr\/spectacles\/saison-2023-2024\/musiques\/katia-guerreiro","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-29T18:18:54+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53518","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/ric-wilson-53518","title":"RIC WILSON","lead_text":"\u00c9lu deuxi\u00e8me meilleur spectacle de Chicago en 2019, Ric Wilson est un jeune artiste qui fait du hip-hop pens\u00e9 pour la f\u00eate, tout en y ajoutant une touche d'intelligence.","description":"<p><strong>Le rap de Wilson, infus\u00e9 de funk\/disco<\/strong>, stimule \u00e0 la fois l'esprit et le corps avec des percussions robustes, des arrangements vocaux flottants et une instrumentation triomphante. La musique de Wilson est enjou\u00e9e et poignante, avec une innocence juv\u00e9nile toujours consciente des difficult\u00e9s de la vie. Mais au lieu de se lamenter et de broyer du noir, Wilson choisit de se pr\u00e9lasser dans la beaut\u00e9 de la vie, dansant \u00e0 travers les luttes tout en restant tr\u00e8s conscient de ses \u00e9motions.<\/p><p><strong>Retrouvez-le sur la sc\u00e8ne du Hasard Ludique le mercredi 07 f\u00e9vrier\u00a0!<\/strong><\/p>","date_start":"2024-02-07T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-08T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-07T20:00:00+01:00_2024-02-07T23:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 07 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-dbb42e087ef634f17ba4e32afebe7bf4.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Ric Wilson","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-10-17\/ric-wilson","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/Mgcuwhpd","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 14\u20ac*<\/p><p>sur place : 17\u20ac&nbsp;<br><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/S94c8a959084","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T12:55:30+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35402,48.88421]},"properties":{"id":"53677","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/concerts-loman-o-lake-extended-53677","title":"CONCERTS LOMAN + \u00d4 LAKE [EXTENDED]","lead_text":"Release party de Loman + \u00d4 Lake [Extended]","description":"<p><strong>\u00d4 Lake<\/strong> est le projet n\u00e9o-classique aux influences pop \nde Sylvain Texier. D\u00e9livrant une po\u00e9sie sonore authentique, le musicien \nnous emporte vers de nouveaux rivages o\u00f9 les mots se font oublier pour \nlaisser place aux notes de piano rassurantes et aux \u00e9motions vibrantes \ndes machines. Pour <strong>\u00d4 Lake [Extended]<\/strong>, accompagn\u00e9 du \nQuatuor \u00e0 cordes Elmire et de G\u00e9rald Rogez, Sylvain Texier s\u2019affranchit\n des codes et entrem\u00eale habillement musique \u00e9lectronique et musique \nclassique.<\/p><p><strong>Loman<\/strong> est un artiste multi-instrumentiste \u00e0 la \nfronti\u00e8re entre \u00e9lectro et pop o\u00f9 productions nerveuses et voix sensible\n s'entrem\u00ealent. Influenc\u00e9 aussi bien par les beats \u00e9lectroniques \nd\u2019Apparat que par la po\u00e9sie de Ryuichi Sakamoto, Loman cr\u00e9e un large \npanel de sons et de textures pour stimuler notre imagination et d\u00e9ploie \npetit \u00e0 petit un univers fait d\u2019\u00e9nigmes et de contrastes, accompagnant \nson travail d\u2019illustrations minimalistes et surr\u00e9alistes. <strong>Prochain EP (8 f\u00e9vrier 2024) sur le label de Vitalic, Citizen Records \/ Clivage Music.<\/strong><\/p>","date_start":"2024-03-05T21:00:00+01:00","date_end":"2024-03-06T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-05T20:00:00+01:00_2024-03-05T23:00:00+01:00","date_description":"Le mardi 05 mars 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/03\/huge-50f9eecc56b72faa5c68cccf7ac89e3f.jpg","cover_alt":"Loman","cover_credit":"Lucas Sellier","tags":["Concert"],"address_name":"FGO-Barbara","address_street":"1, rue de Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/fgo-barbara.fr\/programmation\/loman-o-lake-extended-o-lake-extended","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/my.weezevent.com\/loman-o-lake-extended","access_link_text":null,"updated_at":"2024-02-05T11:13:58+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Release party de Loman + \u00d4 Lake [Extended]","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36424403375213,48.8899650093587]},"properties":{"id":"53702","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/concert-au-shakirail-love-loin-de-dieu-jean-machin-53702","title":"Concert au Shakirail\u00a0: Love Loin De Dieu \/\/ Jean Machin","lead_text":"Les concerts reprennent au Shakirail et ils commencent l'ann\u00e9e en grandes pompes avec les groupes Love Loin De Dieu et Jean Machin\u00a0!!","description":"<h5>Love Loin De Dieu<\/h5><p>Trio de chanson \u00e9lectronique hybride. Sous influence du hip hop, rock, musique contemporaine etc. Les musiciens m\u00ealent des instruments \u00e0 la fois acoustique et \u00e9lectronique au point de ne plus pouvoir identifier la provenance du son, dans le but d\u2019enqu\u00eater sur un nouveau rapport sensuel \u00e0 l\u2019organique. D\u00e9licat et violent, sombre et lumineux, le concert de love loin de dieu est une exp\u00e9rience musicale qui emm\u00e8ne le public du dance floor \u00e0 la contemplation. Les roses vont se mettre \u00e0 pleurer.<br>Love loin de dieu est un projet inscrit au sein d\u2019un plus gros projet artistique qui s\u2019intitule Vermeil-sous- bois, men\u00e9 par Jeanne Susin et Oleg Ossina. Vermeil-sous-Bois pose en principe une ville fictive victime d\u2019un d\u00e9r\u00e8glement de la lune\u2026<\/p><p>Chant et clavier\u00a0\u2013 <strong>Jeanne Susin<\/strong>\u00a0; Clavier\u00a0\u2013 <strong>Oleg Ossina<\/strong>\u00a0; Batterie\u00a0: <strong>Etienne Barboux<\/strong><\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qb-OntVytAk?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div><h5>Jean Machin<\/h5><p>Jean comment d\u00e9j\u00e0?<br>Folk exp\u00e9rimentale, textes non contractuels, joli bizarre.<br>Jean Machin improvise, \u00e9crit et chante des chansons, essaye d\u2019en faire \u00e9merger des formes et sonorit\u00e9s nouvelles.<\/p><p>Guitare et chant\u00a0\u2013<strong> Thomas Zielinski<\/strong>\u00a0; Contrebasse et chant\u00a0\u2013<strong> Louis Prado<\/strong>\u00a0; Batterie et chant\u00a0\u2013 <strong>Max Rouayroux<\/strong>\u00a0; Saxophone\u00a0\u2013 <strong>Th\u00e9o Nguyen Duc Long<\/strong><\/p><a href=\"https:\/\/2035records.bandcamp.com\/album\/jean-machin\">En \u00e9couter plus ici<\/a><p><strong>Jeudi 29 f\u00e9vrier, ouverture des portes \u00e0 19h30, 1er concert \u00e0 20h. Entr\u00e9e prix libre.<\/strong><\/p><p>Affiche\u00a0: Alma Dubois<\/p><p><a href=\"https:\/\/fb.me\/e\/4bYsqeirQ\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Ev\u00e9n\u00e9ment Facebook<\/a>\u00a0:<\/p>","date_start":"2024-02-29T20:30:00+01:00","date_end":"2024-02-29T21:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-29T19:30:00+01:00_2024-02-29T20:00:00+01:00","date_description":"Le jeudi 29 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 19h30 \u00e0 20h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/02\/huge-ff795cabfb224878b7505b8eb2ec54ef.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9Alma Dubois","tags":["Musique"],"address_name":"Le Shakirail","address_street":"72 rue Riquet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/concerts-love-loin-de-dieu-jean-machin\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Entr\u00e9e prix libre<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-02-05T11:39:44+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36224997898668,48.8878300128914]},"properties":{"id":"13556","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-drapes-de-l-independance-le-monde-en-partage-13556","title":"Les drap\u00e9s de l'ind\u00e9pendance, le monde en partage","lead_text":"Du 20 novembre au 4 d\u00e9cembre, l\u2019artiste Edwige Aplogan vous invite \u00e0 un projet artistique port\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans d\u2019autres villes de France et du monde\u00a0: Les Drap\u00e9s des Ind\u00e9pendances.","description":"<p><a href=\"https:\/\/gouttedor-et-vous.org\/Les-Drapes-des-Independances\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Le programme des Drap\u00e9s des Ind\u00e9pendances<\/a><\/p><p>L\u2019artiste habillera les fa\u00e7ades du gymnase Ostermeyer et de l\u2019Espace Jeunes Nathalie Sarraute de drapeaux, en hommage aux pays africains et \u00e0 leurs diasporas. Les grilles des Jardins d\u2019Eole seront par\u00e9es des drapeaux des cinq continents en hommage au quartier cosmopolite qu\u2019est la Chapelle. Il s\u2019agit d\u2019un projet participatif \u00e0 vis\u00e9e d\u2019utopie cr\u00e9ative auquel prendront part des associations du 18\u00e8me arrondissement et d\u2019habitant.e.s participant \u00e0 la confection des drapeaux et proposant une programmation d\u2019\u00e9v\u00e9nements li\u00e9s a l\u2019exposition.<\/p>","date_start":null,"date_end":null,"occurrences":null,"date_description":null,"cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/11\/19\/huge-f818934cbc3f996f5c3a0f653abe8628.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":null,"address_name":"Espace Jeunes Nathalie Sarraute","address_street":"8 esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2021-11-24T16:25:09+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"49774","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/memoire-s-49774","title":"M\u00e9moire(s)","lead_text":"Vous pensez savoir comment fonctionne votre m\u00e9moire\u00a0? D\u00e9trompez-vous\u00a0!Bas\u00e9e sur des faits neuroscientifiques, cette pi\u00e8ce va bouleverser votre vision de la m\u00e9moire\u00a0!","description":"<p>Un homme est retrouv\u00e9 sur un\nchantier, inconscient, avec une balle dans la t\u00eate. A quelques m\u00e8tres de lui, une femme, elle aussi inconsciente, mais sans aucune blessure. Les deux victimes\nont perdu la m\u00e9moire. Une polici\u00e8re perturb\u00e9e, sous anxiolytiques, et menac\u00e9e\nde perdre son poste, va tout faire pour r\u00e9soudre ce myst\u00e8re. Cette intrigue\npolici\u00e8re est entrecoup\u00e9e de flashbacks historiques sur l\u2019histoire des\nneurosciences, avec des personnages c\u00e9l\u00e8bres ayant perdu la m\u00e9moire et ponctu\u00e9e\nd\u2019interludes comiques, ludiques et interactifs.<\/p>","date_start":"2024-01-09T22:00:00+01:00","date_end":"2024-02-27T21:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-05T21:00:00+01:00_2024-02-05T22:30:00+01:00;2024-02-06T21:00:00+01:00_2024-02-06T22:30:00+01:00;2024-02-12T19:00:00+01:00_2024-02-12T20:30:00+01:00;2024-02-13T19:00:00+01:00_2024-02-13T20:30:00+01:00;2024-02-19T21:00:00+01:00_2024-02-19T22:30:00+01:00;2024-02-20T21:00:00+01:00_2024-02-20T22:30:00+01:00;2024-02-26T19:00:00+01:00_2024-02-26T20:30:00+01:00;2024-02-27T19:00:00+01:00_2024-02-27T20:30:00+01:00","date_description":"Du lundi 26 f\u00e9vrier 2024 au mardi 27 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du lundi 19 f\u00e9vrier 2024 au mardi 20 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du lundi 12 f\u00e9vrier 2024 au mardi 13 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du lundi 05 f\u00e9vrier 2024 au mardi 06 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/17\/huge-d76977a69c192893fee291cba51e9227.png","cover_alt":null,"cover_credit":"m\u00e9moire","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/456\/memoires?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/456\/memoires?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-11-17T17:52:19+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50476","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/palestiniennes-50476","title":"Palestiniennes","lead_text":"Projection du film Palestinienne - VOSTFR, de Mariette Auvray, suivie d'une rencontre avec la r\u00e9alisatrice","description":"<p><strong>Un film de Mariette Auvray<\/strong><\/p><p>La r\u00e9alisatrice Mariette Auvray nous emm\u00e8ne, d\u2019Israel \u00e0 la Cisjordanie \u00e0 la rencontre de jeunes femmes palestiniennes qui racontent leur culture et leur identit\u00e9. Activistes, f\u00e9ministes, entrepreneuses, artistes\u2026Toutes illustrent \u00e0 leur mani\u00e8re la sc\u00e8ne underground palestinienne, une g\u00e9n\u00e9ration de filles qui r\u00e9inventent leur r\u00e9sistance culturelle et politique en 2020. La projection sera suivie d\u2019une rencontre avec la r\u00e9alisatrice.<\/p><p><strong>A propos de la r\u00e9alisatrice<\/strong><\/p><p>Mariette Auvray est une r\u00e9alisatrice et musicienne fran\u00e7aise, titulaire d\u2019un Master de Cin\u00e9ma et dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019ENSAD Paris. Depuis 2004, sa pratique artistique se concentre sur la r\u00e9alisation de documentaires de cr\u00e9ation, de films-po\u00e8mes exp\u00e9rimentaux et de clips musicaux, avec une perspective f\u00e9ministe.<\/p>","date_start":"2024-03-05T20:00:00+01:00","date_end":"2024-03-05T21:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-05T19:00:00+01:00_2024-03-05T20:00:00+01:00","date_description":"Le mardi 05 mars 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 20h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-a83fd3ad87d5bc603fcb268e4e5c5776.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Palestiniennes de Mariette Auvray (2020)","tags":["Art contemporain","Cin\u00e9ma"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/palestiniennes-de-mariette-auvray\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Entr\u00e9e libre, dans la limite des places disponibles<\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/palestiniennes-de-mariette-auvray\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-14T09:54:55+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Palestiniennes","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35350497176569,48.888741000038]},"properties":{"id":"51435","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/concert-la-vie-d-apres-duo-brady-51435","title":"Concert \"La vie d'apr\u00e8s\" - Duo Brady","lead_text":"Assistez au concert de sortie de disque du Duo Brady, duo de violoncelles jazz et techno acoustique au Lavoir Moderne Parisien\u00a0!","description":"<p>Le Duo Brady s\u2019est construit un chemin bien \u00e0 lui, tiss\u00e9 de po\u00e9sie, d\u2019\u00e9l\u00e9gance et d\u2019une certaine malice. Apr\u00e8s\n un premier album remarquable de finesse (Plaines, 2020), Mich\u00e8le Pierre\n et Paul Colomb puisent dans la science-fiction et le futurisme pour \nimaginer La Vie d\u2019apr\u00e8s, un disque en forme de r\u00eaverie sur nos futurs \npossibles. D\u2019une douce valse sentimentale \u00e0 un morceau de techno \nacoustique endiabl\u00e9 ou une mont\u00e9e en puissance digne du meilleur film \npost apocalyptique, chaque morceau correspond \u00e0 un sc\u00e9nario fantastique\u00a0:\n contempler les premiers humains boire un verre sur Mars (\u00ab\u00a0Glass on \nMars\u00a0\u00bb), vivre dans un \u00e9tat totalitaire (\u00ab\u00a0Clic Boom\u00a0\u00bb), danser en bo\u00eete\n de nuit parmi les andro\u00efdes (\u00ab\u00a0Systole\u00a0\u00bb)\u2026 Tout ce qui faisait d\u00e9j\u00e0 la \nsaveur du duo \u2014 la rondeur lyrique, l\u2019improvisation virtuose, l\u2019\u00e9vidence\n du dialogue \u2014 est augment\u00e9 d\u2019une dimension nouvelle, inspir\u00e9e par le \nrock progressif, la techno minimale berlinoise et des groupes comme \nGodspeed You! Black Emperor ou London Grammar. Les deux violoncellistes \nop\u00e8rent un tournant vers les musiques actuelles \u00e0 travers toutes sortes \nde modes de jeux emprunt\u00e9s au synth\u00e9, aux bo\u00eetes \u00e0 rythmes, aux machines\n (accords plaqu\u00e9s r\u00e9p\u00e9titifs, sons \u00e9lectro et percussions, imitation de \nla guitare \u00e9lectrique\u2026), qui coexistent de mani\u00e8re toujours tr\u00e8s libre. \nPoussant les instruments dans leurs retranchements, ils transforment la \nsc\u00e8ne en laboratoire, et font cohabiter une certaine m\u00e9lancolie pop avec\n l\u2019espoir et la f\u00eate.Dans\n La Vie d\u2019apr\u00e8s, place au corps, \u00e0 la danse et \u00e0 la transe, comme pour \navancer ensemble sur les all\u00e9es d\u2019un avenir incertain.<\/p><p>\u00a9 Rapha\u00eblle Tchamitchian<\/p><p>Infos<\/p><p>Ouverture des portes du Lavoir\u00a0: 19h30<\/p><p>Restauration (pizzas) et bar sur place<\/p><p>D\u00e9but concert 20h30<br><\/p>","date_start":"2024-02-19T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-19T22:45:00+01:00","occurrences":"2024-02-19T20:00:00+01:00_2024-02-19T21:45:00+01:00","date_description":"Le lundi 19 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 21h45<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/22\/huge-73249f2b519a3063b76d1980d1581c09.jpg","cover_alt":"19 f\u00e9vrier concert Duo Brady","cover_credit":"\u00a9 Zo\u00e9 cavaro","tags":["Concert","Musique","Spectacle musical"],"address_name":"Lavoir Moderne Parisien","address_street":"35 rue L\u00e9on","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":0,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/fb.me\/e\/50VPoSbrr","contact_phone":null,"contact_mail":"reservation@lavoirmoderneparisien.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/duobrady","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarifs :<\/p><p>17\u20ac Plein tarif - 13\u20ac (\u00e9tudiant-es, ch\u00f4meur-ses, intermittent-es, habitant-es 18e) - gratuit - de 10 ans<br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/lmp-billetterie.mapado.com\/event\/307436-la-vie-dapres-duo-brady-concert-de-sortie-de-disque?fbclid=IwAR0NtemWK7PUiJ4Xq4NwJ8klerbvIM4NEFtjHcjstC80unjnJPg8NiSRiOY","access_link_text":"R\u00e9server","updated_at":"2023-12-22T14:41:28+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Concert de sortie de disque Duo Brady","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36193,48.884689]},"properties":{"id":"53452","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/accueil-loisirs-familles-53452","title":"Accueil Loisirs Familles au centre Paris Anim' Rachid Taha","lead_text":"Le centre Paris Anim' Rachid Taha propose une programmation d'accueil loisirs famille du mois de f\u00e9vrier avec des sorties au th\u00e9\u00e2tre, expos, activit\u00e9s manuelles etc..","description":"<p>Sorties familles et activit\u00e9s,<\/p><p>Les r\u00e9servations se font par t\u00e9l\u00e9phone au directement au centre paris anim Rachid Taha<\/p><p>Au programme nouvel an chinois, visites et ateliers, Institut du monde arabe, et maif social club<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/original-0967f931c865b6480f602a57d93e9b58.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/original-546cdc9df488bffaabd51dfe1c1e3020.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/original-7d4332265c9d890c9dd261ce4141ffd5.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/original-b464b0e7b207b0874b04ecaa7f1be4f4.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div>","date_start":"2024-02-03T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-23T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 03 f\u00e9vrier 2024 au jeudi 22 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/huge-534466f91908eb7579e5ff2946c07cd3.png","cover_alt":null,"cover_credit":"c","tags":["Enfants","Expo","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Centre Paris Anim' Rachid Taha ex La Chapelle","address_street":"26  boulevard de La Chapelle","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142051839","contact_mail":"cparachidtaha@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/Actisce-centre-Paris-Anim-Rachid-Taha\/100064690731185\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit sous condition","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"www.animactisce.org","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-30T11:15:40+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Accueil Loisirs Familles","audience":"Tout public. A partir de 5 ans.","childrens":null,"group":"Centres d'animations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34214343063077,48.8833045824354]},"properties":{"id":"27884","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/bebe-concerts-par-l-orchestre-lamoureux-27884","title":"B\u00e9b\u00e9 concerts par l'Orchestre Lamoureux","lead_text":"L\u2019Orchestre Lamoureux a cre\u0301e\u0301 le concept original d\u2019un concert spe\u0301cialement imagine\u0301 pour les enfants de 0 a\u0300 5 ans. Dans une atmosphe\u0300re intime et de\u0301contracte\u0301e, l\u2019orchestre joue pendant 30 minutes des pie\u0300ces musicales a\u0300 destination des tout-petits.","description":"<p>Assistez au concert en famille, dans des conditions adapte\u0301es aux be\u0301be\u0301s\u00a0: les temps d\u2019e\u0301coute alternent avec des moments d\u2019interaction. Une proximite\u0301 rare est mise en place avec les musiciennes et musiciens qui s\u2019invitent souvent dans la salle au c\u0153ur du public.<\/p><p>Programmation<\/p><h4>VIVALDI<\/h4><p><strong><em>Samedi 23 septembre<\/em> 2023 <\/strong><strong>| S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 24 septembre 2023<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>D\u00e9couvrez des extraits de l\u2019oeuvre l\u00e9gendaire du compositeur italien Antonio Vivaldi\u00a0: <em>Les Quatre Saisons<\/em>. Les petits entendront l\u2019instrument phare de la p\u00e9riode baroque, le clavecin et participeront avec l\u2019orchestre au son des saisons.<\/p><h4>JOLIES PLUMES<\/h4><p><strong><em>Samedi 18 novembre 2023<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 19 novembre 2023 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Ce programme vous permettra de d\u00e9couvrir plusieurs grands compositeurs inspir\u00e9s par les oiseaux qui ont essay\u00e9 de les retranscrire en musique\u00a0! Vous pourrez notamment y retrouver <em>Le Cygne<\/em> de Saint-Sa\u00ebns et <em>La Poule et le Rossignol<\/em> d\u2019Ottorino Respighi.<\/p><h4>NOUVEL AN<\/h4><p><strong><em>Samedi 20 janvier 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 21 janvier 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Ce concert est un concert du nouvel an inspir\u00e9 de celui donn\u00e9 traditionnnellement \u00e0 Vienne chaque ann\u00e9e depuis 1939 dans une version adapt\u00e9e pour les b\u00e9b\u00e9s. Commencez l\u2019ann\u00e9e en valsant avec les plus grands compositeurs viennois\u00a0!<\/p><h4>CIRCUS<\/h4><p><strong><em>Samedi 3 f\u00e9vrier 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 4 f\u00e9vrier 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Entrez dans le monde de Monsieur Loyal, de ses clowns et de ses com\u00e9diens avec un programme enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux musiques de cirque. Apr\u00e8s un roulement de tambour, les artistes entrent en sc\u00e8ne sur des airs populaires qui vont de la chanson fran\u00e7aise d\u2019Edith Piaf \u00e0 Erik Satie en passant par le cin\u00e9ma de Charlie Chaplin.<\/p><h4>LE PIANO DE CHOPIN<\/h4><p><strong><em>Samedi 23 mars 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 24 mars 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Laissez-vous enchanter par les douces m\u00e9lodies du plus c\u00e9l\u00e8bre des compositeurs pour piano, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. En pr\u00e9sence du pinaiste Paul Montag.<\/p><h4>AIRS D\u2019OP\u00c9RA<\/h4><p><strong><em>Samedi 27 avril 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 28 avril 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Ce concert fait la part belle aux chanteurs et aux chateuses d\u2019op\u00e9ra, ces artistes aux multiples talents\u00a0: la musique, le chant, mais aussi \u2026 les langues\u00a0! Car quand on chante de l\u2019op\u00e9ra, il faut \u00eatre polyglotte\u00a0!<\/p><h4>LES VENTS DANSENT<\/h4><p><strong><em>Samedi 25 mai 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 26 mai 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/strong><\/p><p>Les instruments \u00e0 vents de l\u2019orchestre, accommpagn\u00e9s d\u2019une percussionniste, se r\u00e9unissent pour interpr\u00e9ter des oeuvres de grands compositeurs autour de la danse. Le folklore, les musiques traditionnelles et le jazz ont souvent \u00e9t\u00e9 sources d\u2019inspirations pour la musique dite \u00ab\u00a0classique\u00a0\u00bb. C\u2019est ainsi que se c\u00f4toient la valse, la polka, le tango ou le ragtime lors de ce petit concert.<\/p><h4>MUSIQUES TZIGANES<\/h4><p><strong><em>Samedi 22 juin 2024<\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h, 11h15, 15h et 16h15<\/strong><\/p><p><strong><em>Dimanche 23 juin 2024 <\/em> | S\u00e9ances \u00e0\u00a0: 10h et 11h15<\/strong><strong><strong><\/strong><\/strong><\/p><p><strong><strong>\u2022 <\/strong>PR<strong>\u00c9SENTATION<\/strong><\/strong><\/p><p>Ce concert met en avant la clarinette gr\u00e2ce aux musiques traditionnelles des pays d\u2019Europe de l\u2019Est.<\/p>","date_start":"2023-09-23T02:00:00+02:00","date_end":"2024-06-23T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 23 septembre 2023 au samedi 22 juin 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/10\/14\/huge-6441daa7e764fda73be02bbed096193c.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9DR\/b\u00e9b\u00e9 concerts","tags":["Concert","Enfants","Musique"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Atelier","address_street":"1 place Charles Dullin","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.theatre-atelier.com\/event\/bebe-concerts-2022-05-21-2\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/indiv.themisweb.fr\/0010\/fEventChoiceIsMade.aspx?idstructure=0010&idevent=269","access_link_text":"R\u00e9servations","updated_at":"2023-09-04T12:14:28+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"41228","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/theatre-enfant-les-trois-brigands-41228","title":"Les trois brigands","lead_text":"Entre tradition populaire, tango et th\u00e9\u00e2tre d\u2019objet, Les Trois Brigands est un conte musical o\u00f9 l\u2019univers de Tomi Ungerer est sublim\u00e9 par une composition originale de Gustavo Beytelmann pour deux voix et bandon\u00e9on.","description":"<p>Trois vilains brigands connus dans\ntoute la contr\u00e9e pour leurs m\u00e9faits, d\u00e9valisent chaque soir les voyageurs. Une\nnuit, ils attaquent un carrosse dans lequel se trouve une orpheline. La\nrencontre de cette petite fille et des trois malfrats, va changer le monde\nd\u2019\u00e9go\u00efsme, d\u2019exclusion et d\u2019oubli dans lequel ils vivent, pour en cr\u00e9er un\nmeilleur.<\/p>","date_start":"2023-12-02T16:00:00+01:00","date_end":"2024-02-28T15:45:00+01:00","occurrences":"2024-01-10T14:00:00+01:00_2024-01-10T14:45:00+01:00;2024-01-13T15:00:00+01:00_2024-01-13T15:45:00+01:00;2024-01-14T14:00:00+01:00_2024-01-14T14:45:00+01:00;2024-01-17T14:00:00+01:00_2024-01-17T14:45:00+01:00;2024-01-20T15:00:00+01:00_2024-01-20T15:45:00+01:00;2024-01-21T14:00:00+01:00_2024-01-21T14:45:00+01:00;2024-01-24T14:00:00+01:00_2024-01-24T14:45:00+01:00;2024-01-27T15:00:00+01:00_2024-01-27T15:45:00+01:00;2024-01-28T14:00:00+01:00_2024-01-28T14:45:00+01:00;2024-01-31T14:00:00+01:00_2024-01-31T14:45:00+01:00;2024-02-03T15:00:00+01:00_2024-02-03T15:45:00+01:00;2024-02-04T14:00:00+01:00_2024-02-04T14:45:00+01:00;2024-02-07T14:00:00+01:00_2024-02-07T14:45:00+01:00;2024-02-10T15:00:00+01:00_2024-02-10T15:45:00+01:00;2024-02-11T14:00:00+01:00_2024-02-11T14:45:00+01:00;2024-02-13T14:00:00+01:00_2024-02-13T14:45:00+01:00;2024-02-14T14:00:00+01:00_2024-02-14T14:45:00+01:00;2024-02-15T14:00:00+01:00_2024-02-15T14:45:00+01:00;2024-02-16T14:00:00+01:00_2024-02-16T14:45:00+01:00;2024-02-17T15:00:00+01:00_2024-02-17T15:45:00+01:00;2024-02-18T14:00:00+01:00_2024-02-18T14:45:00+01:00;2024-02-20T10:30:00+01:00_2024-02-20T11:15:00+01:00;2024-02-21T10:30:00+01:00_2024-02-21T11:15:00+01:00;2024-02-22T10:30:00+01:00_2024-02-22T11:15:00+01:00;2024-02-23T10:30:00+01:00_2024-02-23T11:15:00+01:00;2024-02-24T15:00:00+01:00_2024-02-24T15:45:00+01:00;2024-02-25T14:00:00+01:00_2024-02-25T14:45:00+01:00;2024-02-28T01:00:00+01:00_2024-02-28T01:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 28 f\u00e9vrier 2024<br \/>de  \u00e0 <br \/>Du mardi 20 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 14h45<br \/>samedi<br \/> de 15h00 \u00e0 15h45<br \/>mardi, mercredi, jeudi, vendredi<br \/> de 10h30 \u00e0 11h15<br \/>Du lundi 12 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 18 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>samedi<br \/> de 15h00 \u00e0 15h45<br \/>mardi, mercredi, jeudi, vendredi, dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 14h45<br \/>Du mercredi 10 janvier 2024 au dimanche 11 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>samedi<br \/> de 15h00 \u00e0 15h45<br \/>mercredi, dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 14h45<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/08\/08\/huge-b07b425e25c3607527200d3a9ba5c159.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Florence Jamart","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/426\/les-trois-brigands?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>\r\nTarifs guichet&nbsp;:\r\nplein tarif adulte : 16\u20ac \u20ac\/Tarif enfant moins de 12 ans : 12\u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/426\/les-trois-brigands?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-09-14T16:07:11+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les trois brigands","audience":"Public enfants. A partir de 5 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36467796487952,48.8948690094496]},"properties":{"id":"49652","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-multisports-et-badminton-au-gymnase-tristant-tzara-49652","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: multisports et badminton au gymnase Tristant Tzara","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque lundi et mercredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>multisports et badminton<\/strong> au gymnase <strong>Tristant Tzara<\/strong>. 11 rue Tristan Tzara. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Lundi\u00a0: 17h30-19h30 (badminton)<br>Mercredi\u00a0: 14h00-17h00 (multisports)<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-0a1ba8dbf6210fe227be2e16ae13a1ff.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Gymnase Tristan Tzara","address_street":"11 rue Tristan Tzara","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:43:50+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"51271","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/tout-le-monde-il-est-jean-yanne-51271","title":"Tout le monde il est \u2026 Jean Yanne","lead_text":"A travers la vie d\u2019un couple je t\u2019aime moi non plus, d\u00e9couvrez en chansons l\u2019univers caustique et parodique de Jean Yanne et des seventies.","description":"<p>Une plong\u00e9e \u00e0\ntravers l\u2019univers de Jean Yanne, auteur compositeur g\u00e9nial\u00a0: entre satire,\namour et humour d\u00e9capant. Ces ann\u00e9es 70 de lib\u00e9ration et d'outrance ou la\nt\u00e9l\u00e9 passe \u00e0 la couleur, les jupes se minimisent, les cols se pellent \u00e0\ntarte . Et quoi de mieux que de convoquer Jean Yanne \u00e0\nl\u2019humour misanthrope et humaniste pour laisser parler mais surtout\nchanter cette \u00e9poque\u00a0? L\u2019histoire d\u2019un couple qui ne vieillira peut \u00eatre\npas ensemble\u00a0! Une \u00e9poque si loin si proche o\u00f9 \u00ab\u00a0<em>Tout le monde\nveut sauver la plane\u0300te, mais personne veut descendre les\npoubelles\u00a0\u00bb <\/em><\/p>","date_start":"2024-02-03T18:00:00+01:00","date_end":"2024-03-31T22:10:00+02:00","occurrences":"2024-02-03T17:00:00+01:00_2024-02-03T18:10:00+01:00;2024-02-04T18:00:00+01:00_2024-02-04T19:10:00+01:00;2024-02-10T17:00:00+01:00_2024-02-10T18:10:00+01:00;2024-02-11T18:00:00+01:00_2024-02-11T19:10:00+01:00;2024-02-17T17:00:00+01:00_2024-02-17T18:10:00+01:00;2024-02-18T18:00:00+01:00_2024-02-18T19:10:00+01:00;2024-02-24T17:00:00+01:00_2024-02-24T18:10:00+01:00;2024-02-25T18:00:00+01:00_2024-02-25T19:10:00+01:00;2024-03-02T17:00:00+01:00_2024-03-02T18:10:00+01:00;2024-03-03T18:00:00+01:00_2024-03-03T19:10:00+01:00;2024-03-09T17:00:00+01:00_2024-03-09T18:10:00+01:00;2024-03-10T18:00:00+01:00_2024-03-10T19:10:00+01:00;2024-03-16T17:00:00+01:00_2024-03-16T18:10:00+01:00;2024-03-17T18:00:00+01:00_2024-03-17T19:10:00+01:00;2024-03-23T17:00:00+01:00_2024-03-23T18:10:00+01:00;2024-03-24T18:00:00+01:00_2024-03-24T19:10:00+01:00;2024-03-30T17:00:00+01:00_2024-03-30T18:10:00+01:00;2024-03-31T19:00:00+02:00_2024-03-31T20:10:00+02:00","date_description":"Du samedi 03 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 31 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 18h00 \u00e0 19h10<br \/>samedi<br \/> de 17h00 \u00e0 18h10<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/19\/huge-ba7dcd2eb046edbe87a55a40bdcc23c9.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Jean Yanne","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/461\/tout-le-monde-il-est-jean-yanne?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>Tarifs guichet&nbsp;: plein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20\r\n\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac *Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants,\r\nintermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/461\/tout-le-monde-il-est-jean-yanne?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-12-19T16:01:11+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Tout le monde il est ... Jean Yanne","audience":"Tout public. A partir de 7 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"52117","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/numok-2024-l-atelier-de-sacha-inventeurs-inventrices-inventions-52117","title":"NUMOK 2024\u00a0: L' atelier de Sacha inventeurs, inventrices, inventions","lead_text":"Atelier inventeurs, inventrices, inventions avec Sacha.","description":"<p><em>Comment peut-on \nr\u00e9aliser soi m\u00eame une invention rigolote, utile, in\u00e9dite, en utilisant \ndes mat\u00e9riaux communs et m\u00eame de la r\u00e9cup\u00a0? Nous participerons \u00e0 plusieurs exp\u00e9riences sonores, \u00e9lectriques, visuelles, et d\u00e9couvrirons\n les noms de grands inventeurs et inventrices, avec Sacha, inventeur, \nbricoleur et m\u00e9diateur scientifique qui vous pr\u00e9sentera ses inventions \nla Sardine Box, le synth\u00e9 patason les ballonphones\net les ventilateur spirographes.<\/em><\/p><p>Cet atelier innovant te permettra d'explorer les possibilit\u00e9s ouvertes par la science\u00a0!<br><\/p>","date_start":"2024-04-27T18:00:00+02:00","date_end":"2024-04-27T20:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-27T16:00:00+02:00_2024-04-27T18:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 27 avril 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/10\/huge-94c46aca056ca92de6a86dd65b301053.jpg","cover_alt":"Tout le monde peut devenir inventrice \/ inventeur !","cover_credit":"#sasha","tags":["Atelier","Innovation"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i>A partir de 6 ans<\/i><br><\/p><p><i>Sur inscription aupr\u00e8s de la biblioth\u00e8que<\/i><br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-16T18:43:53+01:00","image_couverture":null,"programs":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"NUMOK 2024","audience":"Public enfants. A partir de 6 ans. Jusqu'\u00e0 13 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33216003623426,48.8845619926623]},"properties":{"id":"53670","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/lancement-du-podcast-les-combats-ordinaires-53670","title":"Lancement du podcast \"Les Combats Ordinaires\" au Bar \u00e0 Bulles","lead_text":"Dimanche 11 f\u00e9vrier de 16h \u00e0 20h, assistez au lancement du podcast \u00ab\u00a0Les Combats Ordinaires\u00a0\u00bb de Charlie Fargialla, Cl\u00e9ment Pr\u00e9vaux, Mathias Louis, distribu\u00e9 par Binge Audio\u00a0!","description":"<p>Les Combats Ordinaires est un programme de fictions immersives et musicales qui nous invite \u00e0 explorer nos plus grands conflits int\u00e9rieurs, ceux qui surgissent quand nous sommes d\u00e9pass\u00e9s par les contraintes du quotidien.<br>Si nos combats sont ordinaires, nos questionnements sont \u00e9piques.<\/p>","date_start":"2024-02-11T17:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T21:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-11T16:00:00+01:00_2024-02-11T20:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 11 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 20h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-09f362626fee4dae352ab53b2195e542.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"LES COMBATS ORDINAIRES","tags":["Conf\u00e9rence"],"address_name":"Bar \u00e0 Bulles","address_street":"4 cit\u00e9 V\u00e9ron","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lamachinedumoulinrouge.com\/les-combats-ordinaires\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/328sOwklc","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-02-02T15:26:59+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Lancement du podcast \"Les Combats Ordinaires\"","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34430600066869,48.885013986791]},"properties":{"id":"37759","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-halle-saint-pierre-presente-l-exposition-hey-ceramique-s-37759","title":"La Halle Saint Pierre pr\u00e9sente l'exposition \"HEY! C\u00c9RAMIQUE.S\"","lead_text":"La Halle Saint Pierre et HEY! modern art & pop culture poursuivent leur longue et \u00e9troite collaboration avec une sixi\u00e8me exposition enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la c\u00e9ramique.","description":"<p>Si ce medium occupe une place de plus en plus visible sur la sc\u00e8ne artistique internationale, l'exposition HEY! C\u00c9RAMIQUE.S en montrera d'autres formes qui, de la pop culture \u00e0 l'art brut, s'\u00e9mancipent de fa\u00e7on inattendue de toutes les normes et discours dominants pour recourir aux forces vives de l'imaginaire et du sensible.<\/p><p><strong>L'exposition r\u00e9unira 34 artistes de 13 pays.<\/strong> <strong>Pour certains d'entre eux, il s'agit d'une premi\u00e8re pr\u00e9sentation en Europe.<\/strong> Parmi les 250 \u0153uvres propos\u00e9es, <strong>un tiers des \u0153uvres est produit pour l'exposition<\/strong>, c'est \u00e9galement in\u00e9dit. Elles encouragent un regard nouveau sur la cr\u00e9ation contemporaine dans le domaine de la c\u00e9ramique.<\/p><p>La vocation de l'exposition n'est pas ici d'illustrer une histoire de la c\u00e9ramique ni de diff\u00e9rencier les techniques vari\u00e9es et traditionnelles la traversant, mais bien de t\u00e9moigner du dynamisme in\u00e9dit que connait cette pratique actuellement.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/06\/05\/original-7d0b35aca226ed10f574f2bd75d2cd26.jpg\" alt=\"Night Vision\"><\/img><\/div>","date_start":"2023-09-20T14:00:00+02:00","date_end":"2024-08-14T21:00:00+02:00","occurrences":"2023-09-20T12:00:00+02:00_2023-09-20T19:00:00+02:00;2023-09-21T12:00:00+02:00_2023-09-21T19:00:00+02:00;2023-09-22T12:00:00+02:00_2023-09-22T19:00:00+02:00;2023-09-23T12:00:00+02:00_2023-09-23T20:00:00+02:00;2023-09-24T13:00:00+02:00_2023-09-24T19:00:00+02:00;2023-09-25T12:00:00+02:00_2023-09-25T19:00:00+02:00;2023-09-26T12:00:00+02:00_2023-09-26T19:00:00+02:00;2023-09-27T12:00:00+02:00_2023-09-27T19:00:00+02:00;2023-09-28T12:00:00+02:00_2023-09-28T19:00:00+02:00;2023-09-29T12:00:00+02:00_2023-09-29T19:00:00+02:00;2023-09-30T12:00:00+02:00_2023-09-30T20:00:00+02:00;2023-10-01T13:00:00+02:00_2023-10-01T19:00:00+02:00;2023-10-02T12:00:00+02:00_2023-10-02T19:00:00+02:00;2023-10-03T12:00:00+02:00_2023-10-03T19:00:00+02:00;2023-10-04T12:00:00+02:00_2023-10-04T19:00:00+02:00;2023-10-05T12:00:00+02:00_2023-10-05T19:00:00+02:00;2023-10-06T12:00:00+02:00_2023-10-06T19:00:00+02:00;2023-10-07T12:00:00+02:00_2023-10-07T20:00:00+02:00;2023-10-08T13:00:00+02:00_2023-10-08T19:00:00+02:00;2023-10-09T12:00:00+02:00_2023-10-09T19:00:00+02:00;2023-10-10T12:00:00+02:00_2023-10-10T19:00:00+02:00;2023-10-11T12:00:00+02:00_2023-10-11T19:00:00+02:00;2023-10-12T12:00:00+02:00_2023-10-12T19:00:00+02:00;2023-10-13T12:00:00+02:00_2023-10-13T19:00:00+02:00;2023-10-14T12:00:00+02:00_2023-10-14T20:00:00+02:00;2023-10-15T13:00:00+02:00_2023-10-15T19:00:00+02:00;2023-10-16T12:00:00+02:00_2023-10-16T19:00:00+02:00;2023-10-17T12:00:00+02:00_2023-10-17T19:00:00+02:00;2023-10-18T12:00:00+02:00_2023-10-18T19:00:00+02:00;2023-10-19T12:00:00+02:00_2023-10-19T19:00:00+02:00;2023-10-20T12:00:00+02:00_2023-10-20T19:00:00+02:00;2023-10-21T12:00:00+02:00_2023-10-21T20:00:00+02:00;2023-10-22T13:00:00+02:00_2023-10-22T19:00:00+02:00;2023-10-23T12:00:00+02:00_2023-10-23T19:00:00+02:00;2023-10-24T12:00:00+02:00_2023-10-24T19:00:00+02:00;2023-10-25T12:00:00+02:00_2023-10-25T19:00:00+02:00;2023-10-26T12:00:00+02:00_2023-10-26T19:00:00+02:00;2023-10-27T12:00:00+02:00_2023-10-27T19:00:00+02:00;2023-10-28T12:00:00+02:00_2023-10-28T20:00:00+02:00;2023-10-29T12:00:00+01:00_2023-10-29T18:00:00+01:00;2023-10-30T11:00:00+01:00_2023-10-30T18:00:00+01:00;2023-10-31T11:00:00+01:00_2023-10-31T18:00:00+01:00;2023-11-01T11:00:00+01:00_2023-11-01T18:00:00+01:00;2023-11-02T11:00:00+01:00_2023-11-02T18:00:00+01:00;2023-11-03T11:00:00+01:00_2023-11-03T18:00:00+01:00;2023-11-04T11:00:00+01:00_2023-11-04T19:00:00+01:00;2023-11-05T12:00:00+01:00_2023-11-05T18:00:00+01:00;2023-11-06T11:00:00+01:00_2023-11-06T18:00:00+01:00;2023-11-07T11:00:00+01:00_2023-11-07T18:00:00+01:00;2023-11-08T11:00:00+01:00_2023-11-08T18:00:00+01:00;2023-11-09T11:00:00+01:00_2023-11-09T18:00:00+01:00;2023-11-10T11:00:00+01:00_2023-11-10T18:00:00+01:00;2023-11-11T11:00:00+01:00_2023-11-11T19:00:00+01:00;2023-11-12T12:00:00+01:00_2023-11-12T18:00:00+01:00;2023-11-13T11:00:00+01:00_2023-11-13T18:00:00+01:00;2023-11-14T11:00:00+01:00_2023-11-14T18:00:00+01:00;2023-11-15T11:00:00+01:00_2023-11-15T18:00:00+01:00;2023-11-16T11:00:00+01:00_2023-11-16T18:00:00+01:00;2023-11-17T11:00:00+01:00_2023-11-17T18:00:00+01:00;2023-11-18T11:00:00+01:00_2023-11-18T19:00:00+01:00;2023-11-19T12:00:00+01:00_2023-11-19T18:00:00+01:00;2023-11-20T11:00:00+01:00_2023-11-20T18:00:00+01:00;2023-11-21T11:00:00+01:00_2023-11-21T18:00:00+01:00;2023-11-22T11:00:00+01:00_2023-11-22T18:00:00+01:00;2023-11-23T11:00:00+01:00_2023-11-23T18:00:00+01:00;2023-11-24T11:00:00+01:00_2023-11-24T18:00:00+01:00;2023-11-25T11:00:00+01:00_2023-11-25T19:00:00+01:00;2023-11-26T12:00:00+01:00_2023-11-26T18:00:00+01:00;2023-11-27T11:00:00+01:00_2023-11-27T18:00:00+01:00;2023-11-28T11:00:00+01:00_2023-11-28T18:00:00+01:00;2023-11-29T11:00:00+01:00_2023-11-29T18:00:00+01:00;2023-11-30T11:00:00+01:00_2023-11-30T18:00:00+01:00;2023-12-01T11:00:00+01:00_2023-12-01T18:00:00+01:00;2023-12-02T11:00:00+01:00_2023-12-02T19:00:00+01:00;2023-12-03T12:00:00+01:00_2023-12-03T18:00:00+01:00;2023-12-04T11:00:00+01:00_2023-12-04T18:00:00+01:00;2023-12-05T11:00:00+01:00_2023-12-05T18:00:00+01:00;2023-12-06T11:00:00+01:00_2023-12-06T18:00:00+01:00;2023-12-07T11:00:00+01:00_2023-12-07T18:00:00+01:00;2023-12-08T11:00:00+01:00_2023-12-08T18:00:00+01:00;2023-12-09T11:00:00+01:00_2023-12-09T19:00:00+01:00;2023-12-10T12:00:00+01:00_2023-12-10T18:00:00+01:00;2023-12-11T11:00:00+01:00_2023-12-11T18:00:00+01:00;2023-12-12T11:00:00+01:00_2023-12-12T18:00:00+01:00;2023-12-13T11:00:00+01:00_2023-12-13T18:00:00+01:00;2023-12-14T11:00:00+01:00_2023-12-14T18:00:00+01:00;2023-12-15T11:00:00+01:00_2023-12-15T18:00:00+01:00;2023-12-16T11:00:00+01:00_2023-12-16T19:00:00+01:00;2023-12-17T12:00:00+01:00_2023-12-17T18:00:00+01:00;2023-12-18T11:00:00+01:00_2023-12-18T18:00:00+01:00;2023-12-19T11:00:00+01:00_2023-12-19T18:00:00+01:00;2023-12-20T11:00:00+01:00_2023-12-20T18:00:00+01:00;2023-12-21T11:00:00+01:00_2023-12-21T18:00:00+01:00;2023-12-22T11:00:00+01:00_2023-12-22T18:00:00+01:00;2023-12-23T11:00:00+01:00_2023-12-23T19:00:00+01:00;2023-12-24T12:00:00+01:00_2023-12-24T18:00:00+01:00;2023-12-25T11:00:00+01:00_2023-12-25T18:00:00+01:00;2023-12-26T11:00:00+01:00_2023-12-26T18:00:00+01:00;2023-12-27T11:00:00+01:00_2023-12-27T18:00:00+01:00;2023-12-28T11:00:00+01:00_2023-12-28T18:00:00+01:00;2023-12-29T11:00:00+01:00_2023-12-29T18:00:00+01:00;2023-12-30T11:00:00+01:00_2023-12-30T19:00:00+01:00;2023-12-31T12:00:00+01:00_2023-12-31T18:00:00+01:00;2024-01-01T11:00:00+01:00_2024-01-01T18:00:00+01:00;2024-01-02T11:00:00+01:00_2024-01-02T18:00:00+01:00;2024-01-03T11:00:00+01:00_2024-01-03T18:00:00+01:00;2024-01-04T11:00:00+01:00_2024-01-04T18:00:00+01:00;2024-01-05T11:00:00+01:00_2024-01-05T18:00:00+01:00;2024-01-06T11:00:00+01:00_2024-01-06T19:00:00+01:00;2024-01-07T12:00:00+01:00_2024-01-07T18:00:00+01:00;2024-01-08T11:00:00+01:00_2024-01-08T18:00:00+01:00;2024-01-09T11:00:00+01:00_2024-01-09T18:00:00+01:00;2024-01-10T11:00:00+01:00_2024-01-10T18:00:00+01:00;2024-01-11T11:00:00+01:00_2024-01-11T18:00:00+01:00;2024-01-12T11:00:00+01:00_2024-01-12T18:00:00+01:00;2024-01-13T11:00:00+01:00_2024-01-13T19:00:00+01:00;2024-01-14T12:00:00+01:00_2024-01-14T18:00:00+01:00;2024-01-15T11:00:00+01:00_2024-01-15T18:00:00+01:00;2024-01-16T11:00:00+01:00_2024-01-16T18:00:00+01:00;2024-01-17T11:00:00+01:00_2024-01-17T18:00:00+01:00;2024-01-18T11:00:00+01:00_2024-01-18T18:00:00+01:00;2024-01-19T11:00:00+01:00_2024-01-19T18:00:00+01:00;2024-01-20T11:00:00+01:00_2024-01-20T19:00:00+01:00;2024-01-21T12:00:00+01:00_2024-01-21T18:00:00+01:00;2024-01-22T11:00:00+01:00_2024-01-22T18:00:00+01:00;2024-01-23T11:00:00+01:00_2024-01-23T18:00:00+01:00;2024-01-24T11:00:00+01:00_2024-01-24T18:00:00+01:00;2024-01-25T11:00:00+01:00_2024-01-25T18:00:00+01:00;2024-01-26T11:00:00+01:00_2024-01-26T18:00:00+01:00;2024-01-27T11:00:00+01:00_2024-01-27T19:00:00+01:00;2024-01-28T12:00:00+01:00_2024-01-28T18:00:00+01:00;2024-01-29T11:00:00+01:00_2024-01-29T18:00:00+01:00;2024-01-30T11:00:00+01:00_2024-01-30T18:00:00+01:00;2024-01-31T11:00:00+01:00_2024-01-31T18:00:00+01:00;2024-02-01T11:00:00+01:00_2024-02-01T18:00:00+01:00;2024-02-02T11:00:00+01:00_2024-02-02T18:00:00+01:00;2024-02-03T11:00:00+01:00_2024-02-03T19:00:00+01:00;2024-02-04T12:00:00+01:00_2024-02-04T18:00:00+01:00;2024-02-05T11:00:00+01:00_2024-02-05T18:00:00+01:00;2024-02-06T11:00:00+01:00_2024-02-06T18:00:00+01:00;2024-02-07T11:00:00+01:00_2024-02-07T18:00:00+01:00;2024-02-08T11:00:00+01:00_2024-02-08T18:00:00+01:00;2024-02-09T11:00:00+01:00_2024-02-09T18:00:00+01:00;2024-02-10T11:00:00+01:00_2024-02-10T19:00:00+01:00;2024-02-11T12:00:00+01:00_2024-02-11T18:00:00+01:00;2024-02-12T11:00:00+01:00_2024-02-12T18:00:00+01:00;2024-02-13T11:00:00+01:00_2024-02-13T18:00:00+01:00;2024-02-14T11:00:00+01:00_2024-02-14T18:00:00+01:00;2024-02-15T11:00:00+01:00_2024-02-15T18:00:00+01:00;2024-02-16T11:00:00+01:00_2024-02-16T18:00:00+01:00;2024-02-17T11:00:00+01:00_2024-02-17T19:00:00+01:00;2024-02-18T12:00:00+01:00_2024-02-18T18:00:00+01:00;2024-02-19T11:00:00+01:00_2024-02-19T18:00:00+01:00;2024-02-20T11:00:00+01:00_2024-02-20T18:00:00+01:00;2024-02-21T11:00:00+01:00_2024-02-21T18:00:00+01:00;2024-02-22T11:00:00+01:00_2024-02-22T18:00:00+01:00;2024-02-23T11:00:00+01:00_2024-02-23T18:00:00+01:00;2024-02-24T11:00:00+01:00_2024-02-24T19:00:00+01:00;2024-02-25T12:00:00+01:00_2024-02-25T18:00:00+01:00;2024-02-26T11:00:00+01:00_2024-02-26T18:00:00+01:00;2024-02-27T11:00:00+01:00_2024-02-27T18:00:00+01:00;2024-02-28T11:00:00+01:00_2024-02-28T18:00:00+01:00;2024-02-29T11:00:00+01:00_2024-02-29T18:00:00+01:00;2024-03-01T11:00:00+01:00_2024-03-01T18:00:00+01:00;2024-03-02T11:00:00+01:00_2024-03-02T19:00:00+01:00;2024-03-03T12:00:00+01:00_2024-03-03T18:00:00+01:00;2024-03-04T11:00:00+01:00_2024-03-04T18:00:00+01:00;2024-03-05T11:00:00+01:00_2024-03-05T18:00:00+01:00;2024-03-06T11:00:00+01:00_2024-03-06T18:00:00+01:00;2024-03-07T11:00:00+01:00_2024-03-07T18:00:00+01:00;2024-03-08T11:00:00+01:00_2024-03-08T18:00:00+01:00;2024-03-09T11:00:00+01:00_2024-03-09T19:00:00+01:00;2024-03-10T12:00:00+01:00_2024-03-10T18:00:00+01:00;2024-03-11T11:00:00+01:00_2024-03-11T18:00:00+01:00;2024-03-12T11:00:00+01:00_2024-03-12T18:00:00+01:00;2024-03-13T11:00:00+01:00_2024-03-13T18:00:00+01:00;2024-03-14T11:00:00+01:00_2024-03-14T18:00:00+01:00;2024-03-15T11:00:00+01:00_2024-03-15T18:00:00+01:00;2024-03-16T11:00:00+01:00_2024-03-16T19:00:00+01:00;2024-03-17T12:00:00+01:00_2024-03-17T18:00:00+01:00;2024-03-18T11:00:00+01:00_2024-03-18T18:00:00+01:00;2024-03-19T11:00:00+01:00_2024-03-19T18:00:00+01:00;2024-03-20T11:00:00+01:00_2024-03-20T18:00:00+01:00;2024-03-21T11:00:00+01:00_2024-03-21T18:00:00+01:00;2024-03-22T11:00:00+01:00_2024-03-22T18:00:00+01:00;2024-03-23T11:00:00+01:00_2024-03-23T19:00:00+01:00;2024-03-24T12:00:00+01:00_2024-03-24T18:00:00+01:00;2024-03-25T11:00:00+01:00_2024-03-25T18:00:00+01:00;2024-03-26T11:00:00+01:00_2024-03-26T18:00:00+01:00;2024-03-27T11:00:00+01:00_2024-03-27T18:00:00+01:00;2024-03-28T11:00:00+01:00_2024-03-28T18:00:00+01:00;2024-03-29T11:00:00+01:00_2024-03-29T18:00:00+01:00;2024-03-30T11:00:00+01:00_2024-03-30T19:00:00+01:00;2024-03-31T13:00:00+02:00_2024-03-31T19:00:00+02:00;2024-04-01T12:00:00+02:00_2024-04-01T19:00:00+02:00;2024-04-02T12:00:00+02:00_2024-04-02T19:00:00+02:00;2024-04-03T12:00:00+02:00_2024-04-03T19:00:00+02:00;2024-04-04T12:00:00+02:00_2024-04-04T19:00:00+02:00;2024-04-05T12:00:00+02:00_2024-04-05T19:00:00+02:00;2024-04-06T12:00:00+02:00_2024-04-06T20:00:00+02:00;2024-04-07T13:00:00+02:00_2024-04-07T19:00:00+02:00;2024-04-08T12:00:00+02:00_2024-04-08T19:00:00+02:00;2024-04-09T12:00:00+02:00_2024-04-09T19:00:00+02:00;2024-04-10T12:00:00+02:00_2024-04-10T19:00:00+02:00;2024-04-11T12:00:00+02:00_2024-04-11T19:00:00+02:00;2024-04-12T12:00:00+02:00_2024-04-12T19:00:00+02:00;2024-04-13T12:00:00+02:00_2024-04-13T20:00:00+02:00;2024-04-14T13:00:00+02:00_2024-04-14T19:00:00+02:00;2024-04-15T12:00:00+02:00_2024-04-15T19:00:00+02:00;2024-04-16T12:00:00+02:00_2024-04-16T19:00:00+02:00;2024-04-17T12:00:00+02:00_2024-04-17T19:00:00+02:00;2024-04-18T12:00:00+02:00_2024-04-18T19:00:00+02:00;2024-04-19T12:00:00+02:00_2024-04-19T19:00:00+02:00;2024-04-20T12:00:00+02:00_2024-04-20T20:00:00+02:00;2024-04-21T13:00:00+02:00_2024-04-21T19:00:00+02:00;2024-04-22T12:00:00+02:00_2024-04-22T19:00:00+02:00;2024-04-23T12:00:00+02:00_2024-04-23T19:00:00+02:00;2024-04-24T12:00:00+02:00_2024-04-24T19:00:00+02:00;2024-04-25T12:00:00+02:00_2024-04-25T19:00:00+02:00;2024-04-26T12:00:00+02:00_2024-04-26T19:00:00+02:00;2024-04-27T12:00:00+02:00_2024-04-27T20:00:00+02:00;2024-04-28T13:00:00+02:00_2024-04-28T19:00:00+02:00;2024-04-29T12:00:00+02:00_2024-04-29T19:00:00+02:00;2024-04-30T12:00:00+02:00_2024-04-30T19:00:00+02:00;2024-05-01T12:00:00+02:00_2024-05-01T19:00:00+02:00;2024-05-02T12:00:00+02:00_2024-05-02T19:00:00+02:00;2024-05-03T12:00:00+02:00_2024-05-03T19:00:00+02:00;2024-05-04T12:00:00+02:00_2024-05-04T20:00:00+02:00;2024-05-05T13:00:00+02:00_2024-05-05T19:00:00+02:00;2024-05-06T12:00:00+02:00_2024-05-06T19:00:00+02:00;2024-05-07T12:00:00+02:00_2024-05-07T19:00:00+02:00;2024-05-08T12:00:00+02:00_2024-05-08T19:00:00+02:00;2024-05-09T12:00:00+02:00_2024-05-09T19:00:00+02:00;2024-05-10T12:00:00+02:00_2024-05-10T19:00:00+02:00;2024-05-11T12:00:00+02:00_2024-05-11T20:00:00+02:00;2024-05-12T13:00:00+02:00_2024-05-12T19:00:00+02:00;2024-05-13T12:00:00+02:00_2024-05-13T19:00:00+02:00;2024-05-14T12:00:00+02:00_2024-05-14T19:00:00+02:00;2024-05-15T12:00:00+02:00_2024-05-15T19:00:00+02:00;2024-05-16T12:00:00+02:00_2024-05-16T19:00:00+02:00;2024-05-17T12:00:00+02:00_2024-05-17T19:00:00+02:00;2024-05-18T12:00:00+02:00_2024-05-18T20:00:00+02:00;2024-05-19T13:00:00+02:00_2024-05-19T19:00:00+02:00;2024-05-20T12:00:00+02:00_2024-05-20T19:00:00+02:00;2024-05-21T12:00:00+02:00_2024-05-21T19:00:00+02:00;2024-05-22T12:00:00+02:00_2024-05-22T19:00:00+02:00;2024-05-23T12:00:00+02:00_2024-05-23T19:00:00+02:00;2024-05-24T12:00:00+02:00_2024-05-24T19:00:00+02:00;2024-05-25T12:00:00+02:00_2024-05-25T20:00:00+02:00;2024-05-26T13:00:00+02:00_2024-05-26T19:00:00+02:00;2024-05-27T12:00:00+02:00_2024-05-27T19:00:00+02:00;2024-05-28T12:00:00+02:00_2024-05-28T19:00:00+02:00;2024-05-29T12:00:00+02:00_2024-05-29T19:00:00+02:00;2024-05-30T12:00:00+02:00_2024-05-30T19:00:00+02:00;2024-05-31T12:00:00+02:00_2024-05-31T19:00:00+02:00;2024-06-01T12:00:00+02:00_2024-06-01T20:00:00+02:00;2024-06-02T13:00:00+02:00_2024-06-02T19:00:00+02:00;2024-06-03T12:00:00+02:00_2024-06-03T19:00:00+02:00;2024-06-04T12:00:00+02:00_2024-06-04T19:00:00+02:00;2024-06-05T12:00:00+02:00_2024-06-05T19:00:00+02:00;2024-06-06T12:00:00+02:00_2024-06-06T19:00:00+02:00;2024-06-07T12:00:00+02:00_2024-06-07T19:00:00+02:00;2024-06-08T12:00:00+02:00_2024-06-08T20:00:00+02:00;2024-06-09T13:00:00+02:00_2024-06-09T19:00:00+02:00;2024-06-10T12:00:00+02:00_2024-06-10T19:00:00+02:00;2024-06-11T12:00:00+02:00_2024-06-11T19:00:00+02:00;2024-06-12T12:00:00+02:00_2024-06-12T19:00:00+02:00;2024-06-13T12:00:00+02:00_2024-06-13T19:00:00+02:00;2024-06-14T12:00:00+02:00_2024-06-14T19:00:00+02:00;2024-06-15T12:00:00+02:00_2024-06-15T20:00:00+02:00;2024-06-16T13:00:00+02:00_2024-06-16T19:00:00+02:00;2024-06-17T12:00:00+02:00_2024-06-17T19:00:00+02:00;2024-06-18T12:00:00+02:00_2024-06-18T19:00:00+02:00;2024-06-19T12:00:00+02:00_2024-06-19T19:00:00+02:00;2024-06-20T12:00:00+02:00_2024-06-20T19:00:00+02:00;2024-06-21T12:00:00+02:00_2024-06-21T19:00:00+02:00;2024-06-22T12:00:00+02:00_2024-06-22T20:00:00+02:00;2024-06-23T13:00:00+02:00_2024-06-23T19:00:00+02:00;2024-06-24T12:00:00+02:00_2024-06-24T19:00:00+02:00;2024-06-25T12:00:00+02:00_2024-06-25T19:00:00+02:00;2024-06-26T12:00:00+02:00_2024-06-26T19:00:00+02:00;2024-06-27T12:00:00+02:00_2024-06-27T19:00:00+02:00;2024-06-28T12:00:00+02:00_2024-06-28T19:00:00+02:00;2024-06-29T12:00:00+02:00_2024-06-29T20:00:00+02:00;2024-06-30T13:00:00+02:00_2024-06-30T19:00:00+02:00;2024-07-01T12:00:00+02:00_2024-07-01T19:00:00+02:00;2024-07-02T12:00:00+02:00_2024-07-02T19:00:00+02:00;2024-07-03T12:00:00+02:00_2024-07-03T19:00:00+02:00;2024-07-04T12:00:00+02:00_2024-07-04T19:00:00+02:00;2024-07-05T12:00:00+02:00_2024-07-05T19:00:00+02:00;2024-07-06T12:00:00+02:00_2024-07-06T20:00:00+02:00;2024-07-07T13:00:00+02:00_2024-07-07T19:00:00+02:00;2024-07-08T12:00:00+02:00_2024-07-08T19:00:00+02:00;2024-07-09T12:00:00+02:00_2024-07-09T19:00:00+02:00;2024-07-10T12:00:00+02:00_2024-07-10T19:00:00+02:00;2024-07-11T12:00:00+02:00_2024-07-11T19:00:00+02:00;2024-07-12T12:00:00+02:00_2024-07-12T19:00:00+02:00;2024-07-13T12:00:00+02:00_2024-07-13T20:00:00+02:00;2024-07-14T13:00:00+02:00_2024-07-14T19:00:00+02:00;2024-07-15T12:00:00+02:00_2024-07-15T19:00:00+02:00;2024-07-16T12:00:00+02:00_2024-07-16T19:00:00+02:00;2024-07-17T12:00:00+02:00_2024-07-17T19:00:00+02:00;2024-07-18T12:00:00+02:00_2024-07-18T19:00:00+02:00;2024-07-19T12:00:00+02:00_2024-07-19T19:00:00+02:00;2024-07-20T12:00:00+02:00_2024-07-20T20:00:00+02:00;2024-07-21T13:00:00+02:00_2024-07-21T19:00:00+02:00;2024-07-22T12:00:00+02:00_2024-07-22T19:00:00+02:00;2024-07-23T12:00:00+02:00_2024-07-23T19:00:00+02:00;2024-07-24T12:00:00+02:00_2024-07-24T19:00:00+02:00;2024-07-25T12:00:00+02:00_2024-07-25T19:00:00+02:00;2024-07-26T12:00:00+02:00_2024-07-26T19:00:00+02:00;2024-07-27T12:00:00+02:00_2024-07-27T20:00:00+02:00;2024-07-28T13:00:00+02:00_2024-07-28T19:00:00+02:00;2024-07-29T12:00:00+02:00_2024-07-29T19:00:00+02:00;2024-07-30T12:00:00+02:00_2024-07-30T19:00:00+02:00;2024-07-31T12:00:00+02:00_2024-07-31T19:00:00+02:00;2024-08-01T12:00:00+02:00_2024-08-01T19:00:00+02:00;2024-08-02T12:00:00+02:00_2024-08-02T19:00:00+02:00;2024-08-03T12:00:00+02:00_2024-08-03T20:00:00+02:00;2024-08-04T13:00:00+02:00_2024-08-04T19:00:00+02:00;2024-08-05T12:00:00+02:00_2024-08-05T19:00:00+02:00;2024-08-06T12:00:00+02:00_2024-08-06T19:00:00+02:00;2024-08-07T12:00:00+02:00_2024-08-07T19:00:00+02:00;2024-08-08T12:00:00+02:00_2024-08-08T19:00:00+02:00;2024-08-09T12:00:00+02:00_2024-08-09T19:00:00+02:00;2024-08-10T12:00:00+02:00_2024-08-10T20:00:00+02:00;2024-08-11T13:00:00+02:00_2024-08-11T19:00:00+02:00;2024-08-12T12:00:00+02:00_2024-08-12T19:00:00+02:00;2024-08-13T12:00:00+02:00_2024-08-13T19:00:00+02:00;2024-08-14T12:00:00+02:00_2024-08-14T19:00:00+02:00","date_description":"Du mercredi 20 septembre 2023 au mercredi 14 ao\u00fbt 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi<br \/> de 11h00 \u00e0 18h00<br \/>samedi<br \/> de 11h00 \u00e0 19h00<br \/>dimanche<br \/> de 12h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/06\/05\/huge-ec4445cc8e2316841516cd1207b6c51f.png","cover_alt":"C\u00e9ramique de Kirsten STINGLE","cover_credit":"Kirsten STINGLE","tags":["Expo"],"address_name":"Halle Saint-Pierre","address_street":"2, rue Ronsard","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.hallesaintpierre.org\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>De 6 \u00e0 9&nbsp;euros<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-06-06T14:16:23+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35777072550709,48.8987080298927]},"properties":{"id":"51129","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/yonex-internationaux-de-france-a-l-adidas-arena-51129","title":"Yonex Internationaux de France \u00e0 l'Adidas Arena","lead_text":"Cr\u00e9\u00e9s en 1986, les Internationaux de France de Badminton sont devenus en 2007\u00a0l'une des 12 plus grandes \u00e9tapes du circuit international, rebaptis\u00e9 HSBC BWF World Tour en 2018.","description":"<p>Dans le contexte d'accueil des Jeux Olympiques &amp; Paralympiques \u00e0 Paris, les Yonex Internationaux de France auront lieu du 5 au 10 mars 2024 \u00e0 l'Adidas Arena (Paris, Porte de la Chapelle). L'\u00e9v\u00e9nement sera l'occasion de tester les installations de la salle fraichement livr\u00e9e qui accueillera, entre autres, les \u00e9preuves olympiques de badminton et parabadminton.<\/p>","date_start":"2024-03-05T01:00:00+01:00","date_end":"2024-03-11T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du mardi 05 mars 2024 au dimanche 10 mars 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/23\/huge-9490cc24362f28285accf8ac21c53348.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"Adidas Arena","address_street":"58 boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.yonexifb.com\/fr\/accueil","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/tickets.yonexifb.com\/fr","access_link_text":"Prix et r\u00e9servations","updated_at":"2023-12-14T19:25:30+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Yonex Internationaux de France \u00e0 l'Adidas Arena","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35777072550709,48.8987080298927]},"properties":{"id":"51043","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/street-league-skateboarding-2024-paris-51043","title":"Street League Skateboarding 2024 \u00e0 l'Adidas Arena","lead_text":"La Street League Skateboarding (SLS) arrive \u00e0 Paris pour la premi\u00e8re fois de son histoire avec un nouveau format passionnant!","description":"<p>Les meilleurs skaters du monde (dont Nyjah Huston, Rayssa Leal, Vincent Milou, Chloe Covell, Yuto Horigome, Aur\u00e9lien Giraud et bien d'autres) d\u00e9barquent pour s'affronter sur un skatepark sp\u00e9cialement construit pour l\u2019occasion.<\/p>","date_start":"2024-02-24T15:00:00+01:00","date_end":"2024-02-24T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T14:00:00+01:00_2024-02-24T19:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/18\/huge-d31ef5c84de6d7145cc639e3c4bf3d62.jpeg","cover_alt":"Skate boarding.","cover_credit":"AdobeStock","tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"Adidas Arena","address_street":"58 Boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.streetleague.com\/paris","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.ticketmaster.fr\/fr\/manifestation\/2024-sls-championship-tour-billet\/idmanif\/569482\/codtypadh\/FTT\/numadh\/01\/codeconf\/FTMS01\/idtier\/34019277","access_link_text":"Prix et r\u00e9servations","updated_at":"2023-12-18T16:39:10+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Street League Skateboarding 2024 Paris","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36215400619534,48.8876700023598]},"properties":{"id":"51528","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stage-de-danse-afrobeat-tous-niveaux-avec-jayc-51528","title":"Stages de danse afrobeat tous niveaux avec JayC","lead_text":"De passage \u00e0 Paris apr\u00e8s sa tourn\u00e9e mondiale, JAY-C revient en 24 sur le dancefloor de notre studio dans le XVIII\u00e8me pour partager sa passion de la danse afrobeat.","description":"<p>De passage \u00e0 Paris apr\u00e8s sa tourn\u00e9e mondiale, JAY-C revient sur le dancefloor de notre studio dans le XVIII\u00e8me pour partager sa passion de la danse afrobeat.<\/p><p>Dimanche 03 MARS 24,<\/p><p>Dimanche 28 AVRIL 24,<\/p><p>Dimanche 26 MAI 24<\/p><p>stages de danse afrobeat tous\nniveaux avec JAY-C.<\/p><p>D\u2019origine camerounaise, Jay-C\nest berc\u00e9 d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge par les rythmes et les musiques traditionnelles\n; il d\u2019int\u00e9resse alors de la danse africaine et des danses traditionnelles du\nCameroun, comme le Bikutsi ou le Ben-skin.<\/p><p>Danseur acrobate, il suit les\ncours de l\u2019instructeur Atoa avec lequel il se forme \u00e0 la Capoeira. D\u00e9sireux\nd\u2019enrichir sa danse, il se forme \u00e9galement en Break dance, Jazz Rock, House,\nDancehall et la Salsa Cubaine.<\/p><p>Il int\u00e8gre ensuite plusieurs\ncompagnies de danse et participe \u00e0 diff\u00e9rents spectacles, clips et \u00e9v\u00e9nements.<\/p><p>Champion de France 2016 avec le\nALLin DANCE CREW, au Hip-Hop International France, il a dignement repr\u00e9sent\u00e9 sa\nconception du Hip-Hop lors des finales des mondiaux de Las Vegas, en faisant\nfigurer son crew parmi les 25 meilleurs du HHI world.<\/p><p>Quend il n\u2019est pas en tourn\u00e9e \u00e0\nl\u2019\u00e9tranger, Jay-C intervient dans plusieurs \u00e9coles r\u00e9put\u00e9es en Ile de France et\nen Province, dans lesquelles il enseigne le Dancehall mais aussi le Hip-Hop,\nl\u2019acrobatie et la House.<\/p><p>Jay C vous fera partager son\nenthousiasme, sa bonne humeur et sa joie pour la danse.<\/p><p>Tarif\u00a0:\n16\u00a0\u20ac<\/p><p>Infos\nR\u00e9sas\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/les-evenements\">https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/les-evenements<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/les-evenements\"><\/a>Facebook\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis\">https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis\"><\/a>Instagram\n: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/danseafrourbaine\">https:\/\/www.instagram.com\/danseafrourbaine<\/a><\/p><p><strong>Stage de danse afrobeat tous niveaux \u00e0 partir de 11 ans.<br><\/strong><strong>Dimanche 26 MAI 24, de 14\nH \u00e0 16 H<br><\/strong><strong>Lieu\u00a0: Studio de danse, Centre sportif Micheline Ostermeyer, 6\nEsplanade Nathalie Sarraute, 75018 PARIS<br><\/strong><strong>Acc\u00e8s\u00a0: M\u00b0 La Chapelle, Marx Dormoy<\/strong><\/p><p><strong>#afrodance\n#afrobeats #danseafrobeat #afrovibes #funinparis #danseafrourbaine #fyar\n#streetdance #afrodancelovers #afrodancers<\/strong><\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lr3C80nziqs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QMKIlOvJkz4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2024-03-03T15:00:00+01:00","date_end":"2024-05-26T19:00:00+02:00","occurrences":"2024-03-03T14:00:00+01:00_2024-03-03T16:00:00+01:00;2024-04-28T15:00:00+02:00_2024-04-28T17:00:00+02:00;2024-05-26T15:00:00+02:00_2024-05-26T17:00:00+02:00","date_description":"Le dimanche 26 mai 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>Le dimanche 03 mars 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>Le dimanche 28 avril 2024<br \/>de 14h00 \u00e0 16h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/27\/huge-aec77e4336a7d96709c4c54fb6ddf574.png","cover_alt":null,"cover_credit":"wmp","tags":["Atelier","Danse"],"address_name":"Espace Micheline Ostermeyer","address_street":"6, esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.danseafrourbaine.com\/event-details\/workshop-dafrobeats-avec-jay-c-allin-invictus-crew-3","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/danseafrourbaineparis","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>16 \u20ac<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-28T15:44:58+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 11 ans. Jusqu'\u00e0 60 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33446309999999,48.8834498]},"properties":{"id":"52066","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/fa-re-mi-52066","title":"FA R\u00c9 MI","lead_text":"Dans le cadre de la programmation concert des P'tits Baudets\u00a0!","description":"<h2>Fa R\u00e9 Mi<\/h2><p>Fa r\u00e9 mi est une enfant qui r\u00eave de devenir chanteuse. On lui \u00e0 dit que dans un petit village d\u2019Italie vit le chef Luigi, qui fait de la musique gr\u00e2ce \u00e0 des l\u00e9gumes g\u00e9ants magiques.<\/p><p>Gr\u00e2ce au chef Luigi et aux l\u00e9gumes, Fa r\u00e9 mi va apprendre \u00e0 cr\u00e9er sa propre chanson.<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/54iB0VqWriE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2024-03-03T17:00:00+01:00","date_end":"2024-03-03T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-03T16:00:00+01:00_2024-03-03T17:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 03 mars 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/09\/huge-dbf164a1eb1296074eab3c45bdf9b41b.jpg","cover_alt":"FA RE MI","cover_credit":"DR","tags":["Concert","Enfants","Spectacle musical"],"address_name":"Les Trois Baudets","address_street":"64 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"http:\/\/www.lestroisbaudets.com","contact_phone":"+33142623333","contact_mail":"info@lestroisbaudets.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lestroisbaudets","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/lestroisbaudets","price_type":"payant","price_detail":"<p>5\u20ac tarif unique<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/lestroisbaudets.com\/l-agenda\/fa-re-mi-jp-les-p-tits-baudets","access_link_text":"Plus d'infos","updated_at":"2024-01-15T11:20:10+01:00","image_couverture":null,"programs":"Les P'tits Baudets, la prog famille des Trois Baudets\u00a0! (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-p-tits-baudets-la-prog-famille-des-trois-baudets-52242)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"FA R\u00c9 MI","audience":"Public enfants. A partir de 3 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"53374","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/lennon-et-mccartney-53374","title":"Lennon et McCartney","lead_text":"\u00ab\u00a0Et si John Lennon et Paul McCartney, les deux l\u00e9gendes des Beatles s\u2019\u00e9taient enfin retrouv\u00e9s un matin de novembre 1980. Et si\u2026\u00bb","description":"<p>New-York. 27 novembre 1980.\nEt si Paul \u00e9tait venu sonner chez John\u00a0? Voici ce qu\u2019imagine pour vous \u00ab\u00a0Lennon\net McCartney\u00a0\u00bb, la premi\u00e8re pi\u00e8ce qui vous raconte les Beatles, le secret de\nleur succ\u00e8s mondial et surtout l\u2019histoire d\u2019une incroyable amiti\u00e9 qui a chang\u00e9 le monde<\/p>","date_start":"2024-03-07T22:00:00+01:00","date_end":"2024-06-09T01:15:00+02:00","occurrences":"2024-03-07T21:00:00+01:00_2024-03-07T22:15:00+01:00;2024-03-08T21:00:00+01:00_2024-03-08T22:15:00+01:00;2024-03-09T21:00:00+01:00_2024-03-09T22:15:00+01:00;2024-03-10T16:00:00+01:00_2024-03-10T17:15:00+01:00;2024-03-14T19:00:00+01:00_2024-03-14T20:15:00+01:00;2024-03-15T19:00:00+01:00_2024-03-15T20:15:00+01:00;2024-03-16T19:00:00+01:00_2024-03-16T20:15:00+01:00;2024-03-17T20:00:00+01:00_2024-03-17T21:15:00+01:00;2024-03-21T21:00:00+01:00_2024-03-21T22:15:00+01:00;2024-03-22T21:00:00+01:00_2024-03-22T22:15:00+01:00;2024-03-23T21:00:00+01:00_2024-03-23T22:15:00+01:00;2024-03-24T16:00:00+01:00_2024-03-24T17:15:00+01:00;2024-03-28T19:00:00+01:00_2024-03-28T20:15:00+01:00;2024-03-29T19:00:00+01:00_2024-03-29T20:15:00+01:00;2024-03-30T19:00:00+01:00_2024-03-30T20:15:00+01:00;2024-03-31T21:00:00+02:00_2024-03-31T22:15:00+02:00;2024-04-04T22:00:00+02:00_2024-04-04T23:15:00+02:00;2024-04-05T22:00:00+02:00_2024-04-05T23:15:00+02:00;2024-04-06T22:00:00+02:00_2024-04-06T23:15:00+02:00;2024-04-11T20:00:00+02:00_2024-04-11T21:15:00+02:00;2024-04-12T20:00:00+02:00_2024-04-12T21:15:00+02:00;2024-04-13T20:00:00+02:00_2024-04-13T21:15:00+02:00;2024-04-14T21:00:00+02:00_2024-04-14T22:15:00+02:00;2024-04-18T22:00:00+02:00_2024-04-18T23:15:00+02:00;2024-04-19T22:00:00+02:00_2024-04-19T23:15:00+02:00;2024-04-20T22:00:00+02:00_2024-04-20T23:15:00+02:00;2024-04-21T21:00:00+02:00_2024-04-21T22:15:00+02:00;2024-04-25T20:00:00+02:00_2024-04-25T21:15:00+02:00;2024-04-26T20:00:00+02:00_2024-04-26T21:15:00+02:00;2024-04-27T20:00:00+02:00_2024-04-27T21:15:00+02:00;2024-05-02T22:00:00+02:00_2024-05-02T23:15:00+02:00;2024-05-03T22:00:00+02:00_2024-05-03T23:15:00+02:00;2024-05-04T22:00:00+02:00_2024-05-04T23:15:00+02:00;2024-05-05T21:00:00+02:00_2024-05-05T22:15:00+02:00;2024-05-09T22:00:00+02:00_2024-05-09T23:15:00+02:00;2024-05-10T22:00:00+02:00_2024-05-10T23:15:00+02:00;2024-05-11T22:00:00+02:00_2024-05-11T23:15:00+02:00;2024-05-12T21:00:00+02:00_2024-05-12T22:15:00+02:00;2024-05-16T22:00:00+02:00_2024-05-16T23:15:00+02:00;2024-05-17T22:00:00+02:00_2024-05-17T23:15:00+02:00;2024-05-18T22:00:00+02:00_2024-05-18T23:15:00+02:00;2024-05-19T21:00:00+02:00_2024-05-19T22:15:00+02:00;2024-05-23T20:00:00+02:00_2024-05-23T21:15:00+02:00;2024-05-24T20:00:00+02:00_2024-05-24T21:15:00+02:00;2024-05-25T20:00:00+02:00_2024-05-25T21:15:00+02:00;2024-05-26T21:00:00+02:00_2024-05-26T22:15:00+02:00;2024-05-30T20:00:00+02:00_2024-05-30T21:15:00+02:00;2024-05-31T20:00:00+02:00_2024-05-31T21:15:00+02:00;2024-06-01T20:00:00+02:00_2024-06-01T21:15:00+02:00;2024-06-02T21:00:00+02:00_2024-06-02T22:15:00+02:00;2024-06-06T22:00:00+02:00_2024-06-06T23:15:00+02:00;2024-06-07T22:00:00+02:00_2024-06-07T23:15:00+02:00;2024-06-08T22:00:00+02:00_2024-06-08T23:15:00+02:00","date_description":"Du jeudi 06 juin 2024 au dimanche 09 juin 2024 : <br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 30 mai 2024 au dimanche 02 juin 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 23 mai 2024 au dimanche 26 mai 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 16 mai 2024 au dimanche 19 mai 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 09 mai 2024 au dimanche 12 mai 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 02 mai 2024 au dimanche 05 mai 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 25 avril 2024 au samedi 27 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 18 avril 2024 au dimanche 21 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 11 avril 2024 au dimanche 14 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 04 avril 2024 au samedi 06 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 28 mars 2024 au dimanche 31 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 21 mars 2024 au dimanche 24 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>Du jeudi 14 mars 2024 au dimanche 17 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h15<br \/>Du jeudi 07 mars 2024 au dimanche 10 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h15<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h15<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-31a2bc0c9e207d80459fe74b03e25dc4.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Rizk","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le funambule montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>Tarifs guichet&nbsp;: plein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20\r\n\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac *Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants,\r\nintermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/473\/lennon-et-mccartney?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-29T13:20:28+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Lennon et McCartney","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36207395901999,48.8987849927036]},"properties":{"id":"53516","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-yonex-ifb-a-l-adidas-arena-53516","title":"Les Yonex IFB \u00e0 l'Adidas Arena","lead_text":"Pour leur 17\u00e8me \u00e9dition, les Yonex IFB sont de retour \u00e0 Paris et inaugurent en mode badminton la salle qui servira pour les \u00e9preuves de badminton aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris. Un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 retrouver du 5 au 10 mars prochains.","description":"<p>Apr\u00e8s un opus breton record avec plus de 22\u00a0000 spectateurs, organis\u00e9 \u00e0 Rennes \u00e0 l\u2019automne 2023, l\u2019un des 10 plus grands tournois au monde revient \u00e0 Paris.<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gwkl0JI2YHY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div><p>L\u2019\u00e9dition 2024 des Yonex IFB compte dans la course \u00e0 la qualification olympique pour Paris 2024. Les points glan\u00e9s seront comptabilis\u00e9s dans la \u00abRace To Paris\u00bb.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/original-bba9b01c4bca504ee41826bc75c51497.jpg\" alt=\"Affiche de pr\u00e9sentation avec des joueurs de badminton \"><\/img><\/div><h3>Des grands noms \u00e0 l'affiche<\/h3><p>L\u2019occasion de retrouver les meilleurs joueurs et joueuses du monde pour faire vivre encore quelques belles \u00e9motions aux spectateurs fran\u00e7ais avant le grand \u00e9v\u00e9nement de l\u2019\u00e9t\u00e9 2024. Viktor Axelsen, Thom Gicquel et Delphine Delrue, les repr\u00e9sentants du badminton mondial sur cette affiche, seront des n\u00f4tres pour ce tournoi important, pr\u00e9mices de l\u2019\u00e9t\u00e9.<\/p><h3>Dans une nouvelle salle d\u00e9di\u00e9e aux JOP<\/h3><p>En effet, les Yonex IFB font partie du programme de test de Paris 2024 et se d\u00e9rouleront donc \u00e0 l\u2019adidas arena, la salle construite pour les Jeux olympiques et paralympiques.<\/p><p>Rendez-vous, nombreux, pour ce spectacle du 5 au 10 mars 2024 \u00e0 l\u2019adidas arena\u00a0\u2013 Porte de la Chapelle.<\/p>","date_start":"2024-03-05T11:00:00+01:00","date_end":"2024-03-10T18:30:00+01:00","occurrences":"2024-03-05T10:00:00+01:00_2024-03-05T19:00:00+01:00;2024-03-06T10:00:00+01:00_2024-03-06T19:00:00+01:00;2024-03-07T12:00:00+01:00_2024-03-07T22:30:00+01:00;2024-03-10T11:30:00+01:00_2024-03-10T17:30:00+01:00","date_description":"Du mardi 05 mars 2024 au dimanche 10 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 11h30 \u00e0 17h30<br \/>jeudi<br \/> de 12h00 \u00e0 22h30<br \/>mardi, mercredi<br \/> de 10h00 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/18\/huge-c4b9912c5bf2e023ed604112ef86a9b5.jpg","cover_alt":"badminton jo","cover_credit":"AdobeStock","tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"Adidas Arena","address_street":"56 Boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.yonexifb.com\/fr\/actualites\/2024-01-25\/j-40-decouvrez-affiche-des-prochains-yonex-ifb-paris","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Premier tour : d\u00e8s 12 \u20ac<br>1\/8 de Finales : d\u00e8s 15&nbsp;\u20ac<br>1\/4 de Finales : d\u00e8s 15 \u20ac<br>1\/2 Finales : d\u00e8s 20&nbsp;\u20ac<br>Finales : d\u00e8s 36&nbsp;\u20ac<br><\/p><p><\/p><p><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/tickets.yonexifb.com\/fr","access_link_text":"Lien pour la r\u00e9servation","updated_at":"2024-01-31T12:43:42+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33229230000006,48.8840584]},"properties":{"id":"53698","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/dure-vie-x-la-machine-dj-boring-b2b-salute-kumquat-melody-wendy-one-tough-cookie-53698","title":"Dure Vie x La Machine\u00a0: DJ BORING B2B salute + Kumquat (Melody, Wendy, One Tough Cookie)","lead_text":"Apr\u00e8s deux \u00e9v\u00e9nements sold out et une \u00e9nergie sans pareille, Dure Vie reprend ses quartiers d\u2019hiver dans l\u2019un des temples de la vie nocturne parisienne\u00a0: La Machine.","description":"<p>Sans fronti\u00e8res de genres pour un marathon explosif de 6h, le line-up tout-terrain r\u00e9unit \u00e0 nouveau un \u00e9ventail d\u2019artistes phares de la sc\u00e8ne actuelle internationale et fran\u00e7aise.<\/p><p>Tout le club sera investi de l\u2019immense Central \u00e0 l\u2019intimiste Chaufferie, de l\u2019ext\u00e9rieur du Bar \u00e0 Bulles et du Toit jusqu\u2019au moindre recoin sonore. \u00c0 la manoeuvre\u00a0: un B2B d\u2019anthologie toute la nuit entre l\u2019australien DJ BORING et l\u2019autrichien salute dans le Central from house to techno, et une carte blanche au collectif parisien Kumquat avec Melody, Wendy et One Tough Cookie entre house, minimal et techno.<\/p><p>Il nous tarde de vous retrouver.<\/p><p>Chaleur sur le dancefloor.<\/p>","date_start":"2024-03-03T00:55:00+01:00","date_end":"2024-03-03T07:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-02T23:55:00+01:00_2024-03-02T06:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 02 mars 2024<br \/>de 23h55 \u00e0 06h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/02\/huge-3ee1cd201b6fbbea49bc4c134ebd3777.png","cover_alt":null,"cover_credit":"DURE VIE","tags":["Clubbing","Danse","Musique"],"address_name":"La Machine du Moulin Rouge","address_street":"90 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lamachinedumoulinrouge.com\/dure-vie-5\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/4c2Ot0VnR","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><\/p><p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/durevie-mars24","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-02T16:11:14+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Dure Vie x La Machine : DJ BORING B2B salute + Kumquat (Melody, Wendy, One Tough Cookie)","audience":"Public  adultes. A partir de 18 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36350701300591,48.8987600146321]},"properties":{"id":"49650","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-roller-skate-bmx-a-l-egp18-e2c-49650","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: roller, skate, BMX \u00e0 l'EGP18\/E2C","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque mardi, mercredi, vendredi et samedi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>roller, skate, BMX<\/strong> \u00e0 <strong>l'EGP18\/E2C<\/strong>. Impasse des Fillettes. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Mardi\u00a0: 15h00-16h30 (BMX) <br>17h00-19h00 (BMX)<br><br>Mercredi\u00a0: 13h00-15h00 (BMX\/skate,roller)<br>17h00-18h30 (BMX)<br><br>Vendredi\u00a0: 17h00-18h30 (BMX)<br><br>Samedi\u00a0: 13h00-14h30 (roller)<br>14h30-16h00 (skate)<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-a384a6cb875502f07cd43e3acca8b11d.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Espace de glisse parisien 18e (EGP 18)","address_street":"54, boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:44:02+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"50420","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/spectacle-la-grande-grosse-grasse-carotte-50420","title":"Spectacle\u00a0: La grande, grosse, grasse carotte","lead_text":"Il y a un papi et une mamie qui habitent une belle maison, dans un jardin au bord d\u2019un lac. C\u2019est un endroit paradisiaque et beaucoup d\u2019animaux y vivent. Mais voil\u00e0, il n\u2019y a rien \u00e0 manger dans ce lieu\u2026","description":"<p>Vous souhaitez d\u00e9couvrir la suite\u00a0? Venez assister au spectacle \u00e0 la biblioth\u00e8que Goutte d\u2019or\u00a0!<\/p><p>Conte inspir\u00e9 d\u2019une randonn\u00e9e traditionnelle. Texte illustration, chor\u00e9graphie et mise en sc\u00e8ne par Katia Marlot.<\/p><p><br><\/p>","date_start":"2024-02-10T16:30:00+01:00","date_end":"2024-02-10T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-10T15:30:00+01:00_2024-02-10T16:30:00+01:00","date_description":"Le samedi 10 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 15h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-10d0bfa020dc97313e1c1adb15dd8cb8.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Compagnie Symbiose 2005","tags":["Enfants","Histoire","Spectacle musical"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":"+33153092310","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Spectacle pour les 3-6 ans<br><\/p><p>Sur inscription<br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-01T13:52:26+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 3 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50479","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/miniature-etoilee-50479","title":"Miniature \u00e9toil\u00e9e","lead_text":"En \u00e9cho \u00e0 l'exposition La Rose de J\u00e9richo, l'artiste Aur\u00e9lia Zahedi a con\u00e7u avec l'\u00e9quipe de l'ICI un atelier pour les jeunes en s'inspirant de l'une de ses oeuvres.","description":"<p>Con\u00e7u par Aur\u00e9lia Zahedi en collaboration avec l\u2019\u00e9quipe de m\u00e9diation de l\u2019ICI, cet atelier invite les plus jeunes \u00e0 d\u00e9couvrir les myst\u00e8res de la Rose de J\u00e9richo, plante mythique qui traverserait les d\u00e9serts au gr\u00e9 du vent. En s\u2019inspirant des oeuvres de l\u2019artiste et des techniques des miniatures persanes, les enfants r\u00e9alisent une illustration du r\u00e9cit qu\u2019ils ont imagin\u00e9.<\/p><p><strong>A propos d\u2019Aur\u00e9lia Zahedi\u00a0:<\/strong><\/p><p>Aur\u00e9lia Zahedi est une artiste plasticienne dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure d\u2019Art d\u2019Avignon et de la Villa Arson \u00e0 Nice. Expos\u00e9e en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, elle travaille sur la Rose de J\u00e9richo depuis 2016.<\/p>","date_start":"2023-02-03T17:30:00+01:00","date_end":"2024-04-06T21:00:00+02:00","occurrences":"2024-03-02T16:30:00+01:00_2024-03-02T18:00:00+01:00;2024-04-06T17:30:00+02:00_2024-04-06T19:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 06 avril 2024<br \/>de 16h30 \u00e0 18h00<br \/>Le samedi 02 mars 2024<br \/>de 16h30 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-04da7094a793b35f5f5d34f392eb2332.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"DR","tags":["Atelier","Enfants"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/miniature-etoilee\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Gratuit sous r\u00e9servation<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/miniature-etoilee\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-13T17:43:05+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Miniature \u00e9toil\u00e9e","audience":"Public enfants. A partir de 8 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50480","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/cine-gouter-wardi-50480","title":"Cin\u00e9-go\u00fbter\u00a0\u2013 Wardi","lead_text":"Cin\u00e9-go\u00fbter autour de l'exposition \"La Rose de J\u00e9richo\" d'Aur\u00e9lia Zahedi","description":"<p><strong>Un film de Mats Grorud<\/strong><br>Beyrouth, Liban, aujourd\u2019hui. Wardi, une jeune Palestinienne de onze ans, vit avec toute sa famille dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s o\u00f9 elle est n\u00e9e. Sidi, son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re ador\u00e9, fut l\u2019un des premiers \u00e0 s\u2019y installer apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de son village en 1948. Le jour o\u00f9 Sidi lui confie la cl\u00e9 de son ancienne maison en Galil\u00e9e, Wardi craint qu\u2019il ait perdu l\u2019espoir d\u2019y retourner un jour. Mais comment chaque membre de la famille peut-il aider \u00e0 sa fa\u00e7on la petite fille \u00e0 renouer avec cet espoir\u00a0?<\/p><p><strong>\u00c0 propos du r\u00e9alisateur<\/strong><\/p><p>Mats Grorud est un r\u00e9alisateur et animateur norv\u00e9gien. Enfant, sa m\u00e8re travaillait comme infirmi\u00e8re dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s au Liban. Il a \u00e9crit le sc\u00e9nario de son premier long m\u00e9trage, Wardi, en s\u2019appuyant sur les t\u00e9moignages et sur sa propre exp\u00e9rience.<\/p>","date_start":"2024-04-17T19:00:00+02:00","date_end":"2024-04-17T20:30:00+02:00","occurrences":"2024-04-17T17:00:00+02:00_2024-04-17T18:30:00+02:00","date_description":"Le mercredi 17 avril 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-9284aab17c387fd84563a7bf2c4d0ef1.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"Wardi de Mats Grorud (2017)","tags":["Art contemporain","Cin\u00e9ma","Enfants"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/cine-gouter-wardi\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Gratuit sur r\u00e9servation<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/cine-gouter-wardi\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-13T17:43:12+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Cin\u00e9-go\u00fbter \u2013 Wardi","audience":"Public enfants. A partir de 10 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36411483437802,48.8956009950681]},"properties":{"id":"49654","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-remise-en-forme-et-parcours-sante-au-parc-chapelle-charbon-49654","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: remise en forme et parcours sant\u00e9 au parc Chapelle Charbon","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque mardi et jeudi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>remise en forme et parcours sant\u00e9<\/strong> au parc <strong>Chapelle Charbon. <\/strong>rue de la Croix Moreau, Paris 18e. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Mardi\u00a0: 17h00-19h00 <br>Jeudi\u00a0: 14h00-16h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/05\/04\/huge-d5aa5f19bd3dc96ff52d8f15747efdf0.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz\/Ville de Paris","tags":["Sport"],"address_name":"Parc Chapelle Charbon","address_street":"rue de la Croix Moreau","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-19T17:56:34+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"51854","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/atelier-et-balade-poetique-les-mots-prennent-le-metro-51854","title":"Atelier et Balade po\u00e9tique\u00a0: \"Les Mots prennent le M\u00e9tro\"","lead_text":"Balades po\u00e9tiques jusqu\u2019au Th\u00e9\u00e2tre du Rond Point.","description":"<p>En partenariat avec <strong>le Th\u00e9\u00e2tre du Rond Point<\/strong> et \u00e0 l'occasion du <strong>Printemps des Po\u00e8tes,<\/strong> un apr\u00e8s-midi autour des mots et des fronti\u00e8res, qui d\u00e9butera par un atelier d\u2019\u00e9criture \u00e0 la biblioth\u00e8que, puis dans le m\u00e9tro vers le <strong>Th\u00e9\u00e2tre<\/strong>, situ\u00e9 au 2Bis Av. Franklin Delano Roosevelt 75008 Paris\n\n\n\n.<\/p><p>Les participants pourront y \u00e9changer par groupe sur leurs\ntextes respectifs et assister ensuite gratuitement \u00e0 une repr\u00e9sentation du\nspectacle <em>Nom<\/em> adapt\u00e9 du roman de Constance Debr\u00e9 et mis en sc\u00e8ne\npar Hughes Jourdain et Victoria Quesnel.<\/p>","date_start":"2024-03-23T16:30:00+01:00","date_end":"2024-03-23T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-23T15:30:00+01:00_2024-03-23T19:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 23 mars 2024<br \/>de 15h30 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/01\/18\/huge-403d8234e54a359d0fb50a8028f73ecf.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"JR","tags":["Atelier","Balade","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i>Sur inscription aupr\u00e8s de la biblioth\u00e8que Goutte d'Or<\/i><br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.theatredurondpoint.fr\/spectacle\/nom\/","access_link_text":"R\u00e9servations","updated_at":"2024-01-08T11:30:36+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Balades po\u00e9tiques jusqu\u2019au Th\u00e9\u00e2tre du Rond Point","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"52073","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/l-odyssee-d-helene-52073","title":"L'odyss\u00e9e d'H\u00e9l\u00e8ne","lead_text":"Et si H\u00e9l\u00e8ne n'\u00e9tait pas rest\u00e9e \u00e0 Troie\u00a0? Et si, le temps d'un spectacle, on la laissait choisir\u00a0?","description":"<p>Apr\u00e8s\nun long sommeil qui a dur\u00e9 toute la travers\u00e9e de Sparte jusqu\u2019\u00e0 Troie, H\u00e9l\u00e8ne\nse r\u00e9veille, seule, dans une salle vide du palais des Troyens. Une voix d\u00e9sincarn\u00e9e\nlui apprend alors que la Gr\u00e8ce enti\u00e8re part en guerre pour venger son honneur\net celui de M\u00e9n\u00e9las, son \u00e9poux.<\/p><p>Plut\u00f4t\nque d\u2019attendre de voir les hommes se d\u00e9chirer en son nom, H\u00e9l\u00e8ne d\u00e9cide de\ns\u2019enfuir \u00e0 bord d\u2019un navire qu\u2019elle emprunte dans le port de Troie, accompagn\u00e9e\nde deux acolytes troyennes qui embarquent avec elle.<\/p><p>Elles\narpentent la mer, d\u2019abord pour tenter d\u2019arr\u00eater les Grecs, mais leur chemin\nsem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches les d\u00e9tournera bien vite de leur but initial. Au d\u00e9tour des\n\u00eeles parsem\u00e9es de la M\u00e9diterran\u00e9e, et jusqu\u2019au fond des Enfers, H\u00e9l\u00e8ne\nrencontre les magiciennes, guerri\u00e8res, mortelles et d\u00e9esses, toustes les\ncr\u00e9atures laiss\u00e9\u00b7es-pour-compte.<\/p><p>\u00ab\nChez elle\u00a0\u00bb\u00a0? C\u2019est le sens de son Odyss\u00e9e, la qu\u00eate qu\u2019elle d\u00e9couvre au fur et\n\u00e0 mesure\u00a0: trouver sa place, son endroit, red\u00e9finir ces mots qu\u2019on lui a\nimpos\u00e9s. Le pont d\u2019un bateau, une plage de rochers, les bras de ses s\u0153urs\u2026 <em>L\u2019Odyss\u00e9e d\u2019H\u00e9l\u00e8ne<\/em> est un p\u00e9riple \u00e0 la\ndestination mouvante, o\u00f9 la qu\u00eate de soi, la rencontre de l\u2019autre et le go\u00fbt du\nvoyage prendront bien vite le pas sur l\u2019envie d\u2019arriver \u00e0 bon port<\/p>","date_start":"2024-02-08T20:00:00+01:00","date_end":"2024-03-03T22:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-08T19:00:00+01:00_2024-02-08T20:30:00+01:00;2024-02-09T19:00:00+01:00_2024-02-09T20:30:00+01:00;2024-02-15T19:00:00+01:00_2024-02-15T20:30:00+01:00;2024-02-16T19:00:00+01:00_2024-02-16T20:30:00+01:00;2024-02-17T19:00:00+01:00_2024-02-17T20:30:00+01:00;2024-02-18T20:00:00+01:00_2024-02-18T21:30:00+01:00;2024-02-22T21:00:00+01:00_2024-02-22T22:30:00+01:00;2024-02-23T21:00:00+01:00_2024-02-23T22:30:00+01:00;2024-02-24T21:00:00+01:00_2024-02-24T22:30:00+01:00;2024-02-25T20:00:00+01:00_2024-02-25T21:30:00+01:00;2024-02-29T19:00:00+01:00_2024-02-29T20:30:00+01:00;2024-03-01T19:00:00+01:00_2024-03-01T20:30:00+01:00;2024-03-02T19:00:00+01:00_2024-03-02T20:30:00+01:00;2024-03-03T20:00:00+01:00_2024-03-03T21:30:00+01:00","date_description":"Du jeudi 29 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 03 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 22 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du jeudi 15 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 18 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 08 f\u00e9vrier 2024 au vendredi 09 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>jeudi, vendredi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/09\/huge-6b58b2285ced7a7310df0ec868341e10.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Odyss\u00e9e","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>Tarifs guichet&nbsp;: plein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20\r\n\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac *Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants,\r\nintermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/468\/lodyssee-dhelene?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-10T11:49:49+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"L'odyss\u00e9e d'H\u00e9l\u00e8ne","audience":"Tout public. A partir de 12 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34062600989856,48.8877039909771]},"properties":{"id":"52927","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/visites-guidees-au-musee-de-montmartre-52927","title":"Visites guid\u00e9es au Mus\u00e9e de Montmartre","lead_text":"Toute l'ann\u00e9e, le Mus\u00e9e de Montmartre propose des visites de ses collections permanentes et de ses expositions temporaires. \u00c0 travers les diff\u00e9rents parcours de visites, vous d\u00e9couvrirez la riche histoire de Montmartre, l\u2019effervescence artistique de ses peintres, et vous profiterez d\u2019un espace ext\u00e9rieur unique, dans les jardins du Mus\u00e9e.","description":"<p><em><strong>Pour la saison 2024, le Mus\u00e9e propose trois types de\nvisites\u00a0:<\/strong><\/em><\/p><p><strong>Les visites guid\u00e9es en famille<\/strong><\/p><p>Vous souhaitez passer un agr\u00e9able moment de culture en\nfamille\u00a0? Chaque premier dimanche du mois, nos guides conf\u00e9renciers vous accompagnent\ndans un parcours de visite adapt\u00e9 aux plus jeunes. Gr\u00e2ce \u00e0 des explications d\u2019\u0153uvres\net des anecdotes, la m\u00e9diation a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour aider les enfants \u00e0 se\nquestionner sur l\u2019histoire de l\u2019art. Les visites sont accessibles pour les\nenfants \u00e2g\u00e9s de 5 \u00e0 12 ans, accompagn\u00e9s d\u2019au moins un de leurs parents.<\/p><p><strong>Les visites guid\u00e9es des collections permanentes<\/strong><\/p><p>Vous souhaitez en savoir plus sur les particularit\u00e9s de l\u2019histoire\nde Montmartre et de son folklore si singulier\u00a0? En d\u00e9ambulant dans les\nfonds permanents du Mus\u00e9e accompagn\u00e9 d\u2019un guide, vous d\u00e9couvrirez des\npeintures, des affiches de cabarets &amp; dessins de presse qui retracent cette\nhistoire. Le tout dans une ambiance unique, puisque les collections sont\nabrit\u00e9es dans l\u2019une des plus anciennes maisons de la Butte montmartroise, o\u00f9 se\ncache \u00e9galement l\u2019atelier de Suzanne Valadon. Ces visites ont lieu les dimanches \u00e0 11h.<\/p><p><strong>Les visites guid\u00e9es de l\u2019exposition \u00ab\u00a0Th\u00e9ophile-Alexandre\nSteinlen\u00a0: l\u2019exposition du centenaire\u00a0\u00bb<\/strong><\/p><p>Vous \u00eates curieux et souhaitez enrichir votre visite par les\nexplications de nos guides conf\u00e9renciers\u00a0? Actuellement, l\u2019exposition en\ncours vous permet de d\u00e9couvrir l\u2019histoire et l\u2019engagement d\u2019un artiste prolifique,\nTh\u00e9ophile-Alexandre Steinlen. Ce peintre embl\u00e9matique de Montmartre n\u2019a cess\u00e9,\nde son vivant, de porter des id\u00e9es de justice et de libert\u00e9 et d\u2019utiliser l\u2019art\npour faire valoir les revendications sociales de son temps. L\u2019exposition se\nterminant le 11 f\u00e9vrier 2024, ce sont les derniers jours pour profiter d\u2019une\nvisite guid\u00e9e\u00a0! Ces visites ont lieu tous les samedis \u00e0 11h.<\/p>","date_start":"2024-01-01T01:00:00+01:00","date_end":"2025-01-02T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 01 janvier 2024 au mercredi 01 janvier 2025 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-73c9a518d6e94f04d29c30a703876304.jpg","cover_alt":"Photo d'une visite guid\u00e9e de l'exposition \"Th\u00e9ophile-Alexandre Steinlen : l'exposition du centenaire\", au Mus\u00e9e de Montmartre","cover_credit":"\u00a9 Andr\u00e9 Ferreira","tags":["Expo","Histoire","Peinture"],"address_name":"Mus\u00e9e de Montmartre","address_street":"12 rue Cortot","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/museedemontmartre.tickeasy.com\/fr-FR\/accueil","contact_phone":"+33149258939","contact_mail":"infos@museedemontmartre.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/MuseeMontmartre","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/museedemontmartre.tickeasy.com\/fr-FR\/accueil","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-22T10:36:50+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33995403272098,48.8990149921267]},"properties":{"id":"53641","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stage-refection-de-sieges-avril-2024-53641","title":"STAGE\u00a0: REFECTION DE SIEGES \/ avril 2024","lead_text":"En une semaine, redonnez vie \u00e0 votre si\u00e8ge\u00a0!","description":"<p>Toutes les \u00e9tapes de la confection d\u2019une garniture traditionnelle seront abord\u00e9es\u00a0: sanglage, guindage, mise en crin, etc\u2026 jusqu\u2019\u00e0 la pause du tissu. L\u2019histoire de l\u2019art du si\u00e8ge sera \u00e9galement abord\u00e9e.<\/p><p>Attention\u00a0: R\u00e9alisation uniquement de chaises (tous styles) ou d\u2019un fauteuil bridge ann\u00e9e 40.<\/p><p><strong>Mat\u00e9riel<\/strong>\u00a0: un si\u00e8ge en bon \u00e9tat, tissu de finition, un gallon et un carnet de note. Les outils sont pr\u00eat\u00e9s.<\/p><p><strong>Intervenante\u00a0:<\/strong> Fr\u00e9d\u00e9rique Coissac<\/p><p><strong>Nombre de places\u00a0:<\/strong> 8 personnes<\/p><p><strong>Tarif\u00a0:<\/strong> 390\u00a0\u20ac (Les inscrits de Paris-Ateliers b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une remise de 10% sur le prix des stages).<\/p><p><strong><em>Tarif en Formation Professionnelle\u00a0:<\/em><\/strong><em> 812\u00a0\u20ac TTC<\/em><\/p><p><strong>Dates\u00a0: <\/strong>du 15 au 19 avril 2024<\/p><p><strong>Horaires\u00a0: <\/strong>de 10h \u00e0 17h, avec une pause d\u00e9jeuner entre 13h et 14h. Le stage se terminera \u00e0 16h le dernier jour.<\/p><p><em>Informations et inscriptions sur <a href=\"mailto:public@paris-ateliers.org\">public@paris-ateliers.org<\/a> ou au 01\u00a044\u00a061\u00a087\u00a080. <\/em><\/p>","date_start":"2024-04-15T02:00:00+02:00","date_end":"2024-04-20T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 15 avril 2024 au vendredi 19 avril 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-ad4d9d9e77ac2a92dc1cce951d2a4b9b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Paris-Ateliers","tags":["Atelier","Peinture"],"address_name":"Paris-Ateliers Flammarion","address_street":"19 rue Camille Flammarion","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris-ateliers.org\/nos-ateliers\/ateliers-a-l-annee\/metiers-d-art\/stage-refection-de-sieges-f-coissac-avril-2022\/Stages","contact_phone":"+33144618780","contact_mail":"public@paris-ateliers.org","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/AssociationParisAteliers","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><strong>Tarif&nbsp;:<\/strong>&nbsp;390&nbsp;\u20ac (Les inscrits de Paris-Ateliers b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une remise de 10% sur le prix des stages)&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.paris-ateliers.org\/nos-ateliers\/ateliers-a-l-annee\/metiers-d-art\/stage-refection-de-sieges-f-coissac-avril-2022\/Stages","access_link_text":null,"updated_at":"2024-02-01T15:34:06+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"43879","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/dansez-avec-nuria-rovira-salat-43879","title":"Dansez\u00a0! avec N\u00faria Rovira Salat","lead_text":"Cycle de danse m\u00e9tisse tzigane-orientale avec N\u00faria Rovira Salat","description":"<p>Cycle de danse m\u00e9tisse tzigane-orientale<br>Entre l\u2019Orient &amp; les Balkans, avec N\u00faria Rovira Salat<\/p><p>N\u00faria puise dans les traditions orientales, gitanes et tziganes de M\u00e9diterran\u00e9e, pour se construire une identit\u00e9 forte, m\u00e9tiss\u00e9e et d\u00e9tach\u00e9e des artifices, allant \u00e0 la rencontre du mouvement organique, du geste habit\u00e9 et de la pr\u00e9sence consciente. Loin du folklore, son \u00e2me s\u2019inscrit dans sa danse et elle est le reflet de son parcours de vie et de son amour pour les danses traditionnelles.Pour cette nouvelle saison, N\u00faria vous propose 5 capsules th\u00e9matiques, mais aussi son fabuleux laboratoire de cr\u00e9ation chor\u00e9graphique avec une restitution sur sc\u00e8ne en mai 2024. Ces ateliers chor\u00e9graphiques sont une invitation au m\u00e9tissage dans\u00e9, entre l\u2019Orient et les Balkans, entre la danse orientale et la danse tzigane.<br>Capsules tous niveaux, \u00e0 partir de 16 ans, que vous soyez danseur ou danseuse orientale, tzigane, ou danseur\u00b7se tout court. Laboratoire de cr\u00e9ation chor\u00e9graphique \u00e0 partir d\u2019un niveau interm\u00e9diaire et limit\u00e9 \u00e0 10 personnes.<\/p><p><strong>Programme complet <\/strong><\/p><p>Capsule th\u00e9matique n\u00b01\u00a0: Dimanche 12 novembre 2023\u00a0\u2013 Capsule Turquie, style Roman havasi (tzigane turc)<br>Capsule th\u00e9matique n\u00b02\u00a0: Dimanche 10 d\u00e9cembre 2023\u00a0\u2013 Fusion flamenco oriental et balkanique (Artiste invit\u00e9e Karine Gonzalez)<br>Capsule th\u00e9matique n\u00b03\u00a0: Dimanche 21 janvier 2024\u00a0\u2013 Rythmes \u00e9gyptiens avec sagattes<br>Capsule th\u00e9matique n\u00b04\u00a0: Dimanche 4 f\u00e9vrier 2024\u00a0\u2013 Capsule Roumanie (chants et danses tzigane roumaine (Artiste invit\u00e9 Norig)<br>Capsule th\u00e9matique n\u00b05\u00a0: Dimanche 3 mars 2024\u00a0\u2013 Capsule Maroc (style Shaabi)<br><br><\/p>","date_start":"2023-11-12T11:00:00+01:00","date_end":"2024-03-03T15:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-03T10:00:00+01:00_2024-03-03T14:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 03 mars 2024<br \/>de 10h00 \u00e0 14h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/04\/huge-cf06b2f183ec8b2079e44dbb90f3dc50.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Nuria","tags":["Danse"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/dansez-avec-nuria-rovira-salat-cycle-danse-metisse-tzigane-orientale\/","access_link_text":"R\u00e9servez ici !","updated_at":"2023-10-05T14:21:00+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33888601061835,48.8847989909746]},"properties":{"id":"41829","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-creche-la-vieuville-41829","title":"Les Samedis en Famille \u00b7 Cr\u00e8che La Vieuville","lead_text":"Paris ouvre des cr\u00e8ches au public le samedi matin.\r\nLa cr\u00e8che La Vieuville et l'association M\u00f4m'Artre proposent des activit\u00e9s en famille le samedi matin de 9h30-10h45 et 11h-12h15","description":"<h3>29 cr\u00e8ches sont ouvertes les samedis matin<\/h3><ul><li>Pour passer du temps avec son enfant autour d\u2019activit\u00e9s d\u2019\u00e9veil\u00a0: jeu libre, \u00e9veil musical, arts plastiques, yoga ou danse parent\u00a0\u2013 enfant.<\/li><li>L\u2019entr\u00e9e est libre et gratuite, dans la limite des places disponibles. Les activit\u00e9s s\u2019adressent aux familles avec enfant de moins de 6 ans.<\/li><\/ul><p><strong>48 cours d'\u00e9coles et du coll\u00e8ge sont ouvertes chaque samedi de 10h \u00e0 19h <\/strong><\/p><ul><li>Des animations sont propos\u00e9es dans certaines cours. Le programme sera affich\u00e9 devant la cour.<\/li><li>L'entr\u00e9e est gratuite et libre mais les enfants de moins de 12 ans devront \u00eatre accompagn\u00e9s d'un encadrant.<\/li><\/ul><p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-16238\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Retour \u00e0 la liste<\/a> de tous les \u00e9tablissements accueillant Les Samedis en Famille \u00e0 Paris<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-16238\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">D\u00e9couvrez aussi<\/a> les cours d'\u00e9coles et de coll\u00e8ges ouvertes \u00e0 Paris le samedi matin<br><\/p>","date_start":"2024-01-13T10:30:00+01:00","date_end":"2024-12-14T13:15:00+01:00","occurrences":"2024-01-13T09:30:00+01:00_2024-01-13T12:15:00+01:00;2024-01-20T09:30:00+01:00_2024-01-20T12:15:00+01:00;2024-01-27T09:30:00+01:00_2024-01-27T12:15:00+01:00;2024-02-03T09:30:00+01:00_2024-02-03T12:15:00+01:00;2024-02-10T09:30:00+01:00_2024-02-10T12:15:00+01:00;2024-02-17T09:30:00+01:00_2024-02-17T12:15:00+01:00;2024-02-24T09:30:00+01:00_2024-02-24T12:15:00+01:00;2024-03-02T09:30:00+01:00_2024-03-02T12:15:00+01:00;2024-03-09T09:30:00+01:00_2024-03-09T12:15:00+01:00;2024-03-16T09:30:00+01:00_2024-03-16T12:15:00+01:00;2024-03-23T09:30:00+01:00_2024-03-23T12:15:00+01:00;2024-03-30T09:30:00+01:00_2024-03-30T12:15:00+01:00;2024-04-06T10:30:00+02:00_2024-04-06T13:15:00+02:00;2024-04-13T10:30:00+02:00_2024-04-13T13:15:00+02:00;2024-04-20T10:30:00+02:00_2024-04-20T13:15:00+02:00;2024-04-27T10:30:00+02:00_2024-04-27T13:15:00+02:00;2024-05-04T10:30:00+02:00_2024-05-04T13:15:00+02:00;2024-05-11T10:30:00+02:00_2024-05-11T13:15:00+02:00;2024-05-18T10:30:00+02:00_2024-05-18T13:15:00+02:00;2024-05-25T10:30:00+02:00_2024-05-25T13:15:00+02:00;2024-06-01T10:30:00+02:00_2024-06-01T13:15:00+02:00;2024-06-08T10:30:00+02:00_2024-06-08T13:15:00+02:00;2024-06-15T10:30:00+02:00_2024-06-15T13:15:00+02:00;2024-06-22T10:30:00+02:00_2024-06-22T13:15:00+02:00;2024-06-29T10:30:00+02:00_2024-06-29T13:15:00+02:00;2024-07-06T10:30:00+02:00_2024-07-06T13:15:00+02:00;2024-07-13T10:30:00+02:00_2024-07-13T13:15:00+02:00;2024-07-20T10:30:00+02:00_2024-07-20T13:15:00+02:00;2024-07-27T10:30:00+02:00_2024-07-27T13:15:00+02:00;2024-08-03T10:30:00+02:00_2024-08-03T13:15:00+02:00;2024-08-10T10:30:00+02:00_2024-08-10T13:15:00+02:00;2024-08-17T10:30:00+02:00_2024-08-17T13:15:00+02:00;2024-08-24T10:30:00+02:00_2024-08-24T13:15:00+02:00;2024-08-31T10:30:00+02:00_2024-08-31T13:15:00+02:00;2024-09-07T10:30:00+02:00_2024-09-07T13:15:00+02:00;2024-09-14T10:30:00+02:00_2024-09-14T13:15:00+02:00;2024-09-21T10:30:00+02:00_2024-09-21T13:15:00+02:00;2024-09-28T10:30:00+02:00_2024-09-28T13:15:00+02:00;2024-10-05T10:30:00+02:00_2024-10-05T13:15:00+02:00;2024-10-12T10:30:00+02:00_2024-10-12T13:15:00+02:00;2024-10-19T10:30:00+02:00_2024-10-19T13:15:00+02:00;2024-10-26T10:30:00+02:00_2024-10-26T13:15:00+02:00;2024-11-02T09:30:00+01:00_2024-11-02T12:15:00+01:00;2024-11-09T09:30:00+01:00_2024-11-09T12:15:00+01:00;2024-11-16T09:30:00+01:00_2024-11-16T12:15:00+01:00;2024-11-23T09:30:00+01:00_2024-11-23T12:15:00+01:00;2024-11-30T09:30:00+01:00_2024-11-30T12:15:00+01:00;2024-12-07T09:30:00+01:00_2024-12-07T12:15:00+01:00;2024-12-14T09:30:00+01:00_2024-12-14T12:15:00+01:00","date_description":"Du samedi 13 janvier 2024 au samedi 14 d\u00e9cembre 2024 : <br \/>samedi<br \/> de 09h30 \u00e0 12h15<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/01\/12\/huge-85afe5a11bdc070318aa96d24735d4ca.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Emilie Chaix - Ville de Paris","tags":["Enfants","Loisirs"],"address_name":"Cr\u00e8che municipale La Vieuville\/Place des Abbesses","address_street":"3 rue La Vieuville","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/momartre.net\/samedis\/","contact_phone":"+33663005877","contact_mail":"inscription@momartre.com","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/momartre.net\/samedis\/","access_link_text":"Association M\u00f4m'Artre","updated_at":"2024-01-05T17:40:12+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les Samedis en Famille \u00b7 Cr\u00e8che La Vieuville","audience":"Tout public. Jusqu'\u00e0 6 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"52859","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/mustafa-naham-52859","title":"Mustafa NAHAM","lead_text":"Le concert anniversaire de l'album TOUNGA par Mustafa Naham.","description":"<p>La sortie de l\u2019album TOUNGA de Mustafa NAHAM s\u2019\u00e9tait faite ici au 360 Music Factory le 11 F\u00e9vrier dernier de l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e..<br><br>\u00c0 la demande du public, Mustafa nous revient avec sa dream team, pour cl\u00f4turer dans nos locaux la tourn\u00e9e promo d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Tounga Tour\u00a0\u00bb et en faire un concert anniversaire de l\u2019album TOUNGA.\u00ab\u00a0TOUNGA\u00a0\u00bb est un album con\u00e7u dans un esprit de retour \u00e0 la source pour l\u2019artiste d\u2019origine s\u00e9n\u00e9galaise Mustafa Naham.<br><br>Avec ses acolytes de toujours (Moustapha Gaye \u00e0 la guitare et Pa Assane Samb aux Percussions), Mustafa Naham garde cette musique a\u00e9r\u00e9e en y apportant cette sauce s\u00e9n\u00e9galaise.<br>Dans cet album au rythme africain, Mustafa l\u2019enrichit bien gr\u00e2ce \u00e0 la participation d\u2019une pl\u00e9iade d\u2019instrumentistes de renom: Jean Philippe Rykiel ( claviers de Salif Keita et de Youssou Ndour)) , Alune Wade (bassite de Marcus MILER),Samba Laobe Ndiaye et Thierno Sarr (Bassiste de Youssou Ndour) \u00e0 la basse. Sans oublier Octavio Angarita ( IMANY) \u00e0 la violoncelle et le renomm\u00e9 Philippe Brun au mixage et mastering.<br><br>DISTRIBUTION\u00a0:<br>Chant\u00a0: MUSTAFA NAHAM<br>Guitare\u00a0: MOUSTAPHA GAYE<br>Basse\u00a0: SAMBA LAOBE NDIAYE<br>Percussions: Pa ASSANE SAMB<br>Claviers\u00a0: Jean Philippe RYKIEL<br><\/p><p>Ouverture des portes 30m avant le concert<\/p><p>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..<\/p><p>INFOS PRATIQUES\u00a0:<br> 360 Music Factory<br>32, rue Myrha\u00a0\u2013 75018 Paris<br>M\u00c9TRO\u00a0\u2013 Ch\u00e2teau Rouge (4) \/ Barb\u00e8s-Rochechouart (4,2)<br>BUS\u00a0\u2013 56 \/ 31 \/ 85<br>PARKING\u00a0\u2013 Euronord Lariboisi\u00e8re, 1 bis rue Ambroise Par\u00e9\u00a0\u2013 75010 Paris<br><\/p><p>CONTACT\u00a0:<br>Billetterie\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a057<br>Location \/ privatisation d\u2019espaces\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a066<br>Restaurant\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a058<br>Communication\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a063<br>contact@le360paris.com<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<\/p><p>Possibilit\u00e9 de boire et manger sur place chez \u00c2bi, notre nouveau lieu de vie.<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<\/p><p>NOUS SUIVRE<br>Site\u00a0: <a href=\"https:\/\/le360paris.com\/le-360\/?fbclid=IwAR1kGITsq8TUNYg35FxX_XdbyocpY-_OlVIafR5tWmo6HMCajZKhWE86uSA\" target=\"_blank\">https:\/\/le360paris.com\/le-360\/<\/a><br>Facebook\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory?__cft__[0]=AZUsJelaIu6hJAciAo_riQobA-AL0q7QC4jaEByws_oi_2ekUSXstU-04uJw3N9nAz9lL0S0CvsjQIHWKcAbCJdQI4o2lftf28hqZX-XALEj9jBazMHSwUnmtjU7cwituZI&amp;__tn__=q\">https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory\/<\/a><br>Instagram\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/?fbclid=IwAR30grQZJ6x6a7L9mfJAwXGhqp7T5YMAjr32HzkcsAhx50TrYOUaqXnSL5Y\" target=\"_blank\">https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/<\/a><\/p>","date_start":"2024-02-23T21:30:00+01:00","date_end":"2024-02-23T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-23T20:30:00+01:00_2024-02-23T22:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 23 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-037f27efd9e5134e1e1de35b585a2f96.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Mustafa NAHAM","tags":["Musique"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/mustafa-naham-tounga\/","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-19T16:45:04+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Mustafa NAHAM","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33205400515908,48.8913160045125]},"properties":{"id":"44669","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-dimanches-remise-en-forme-au-square-carpeaux-44669","title":"Paris sport dimanches\u00a0: remise en forme au square Carpeaux","lead_text":"Paris Sport Dimanches, c'est toute l'ann\u00e9e l'occasion de pratiquer du sport gratuitement, sans inscription, dans des centres sportifs, des parcs et sur des places de Paris.","description":"<p>Venez suivre une activit\u00e9 de <strong>remise en forme<\/strong> tous les dimanches au Square Carpeaux dans le 18<sup>e<\/sup> arrondissement. Les \u00e9ducateur\u00b7trice\u00b7s sportif\u00b7ve\u00b7s de la Ville de Paris vous attendent\u00a0!<\/p><p>Jouer et horaires<\/p><p>Dimanche\u00a0: 10h \u00e0 12h.<\/p><p><strong>Conseil\u00a0:<\/strong> venez avec vos affaires de sport, une bouteille d'eau, une serviette et votre bonne humeur.<\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-10-22T13:00:00+02:00","date_end":"2024-05-12T15:00:00+02:00","occurrences":"2023-10-22T11:00:00+02:00_2023-10-22T13:00:00+02:00;2023-10-29T10:00:00+01:00_2023-10-29T12:00:00+01:00;2023-11-05T10:00:00+01:00_2023-11-05T12:00:00+01:00;2023-11-12T10:00:00+01:00_2023-11-12T12:00:00+01:00;2023-11-19T10:00:00+01:00_2023-11-19T12:00:00+01:00;2023-11-26T10:00:00+01:00_2023-11-26T12:00:00+01:00;2023-12-03T10:00:00+01:00_2023-12-03T12:00:00+01:00;2023-12-10T10:00:00+01:00_2023-12-10T12:00:00+01:00;2023-12-17T10:00:00+01:00_2023-12-17T12:00:00+01:00;2023-12-24T10:00:00+01:00_2023-12-24T12:00:00+01:00;2023-12-31T10:00:00+01:00_2023-12-31T12:00:00+01:00;2024-01-07T10:00:00+01:00_2024-01-07T12:00:00+01:00;2024-01-14T10:00:00+01:00_2024-01-14T12:00:00+01:00;2024-01-21T10:00:00+01:00_2024-01-21T12:00:00+01:00;2024-01-28T10:00:00+01:00_2024-01-28T12:00:00+01:00;2024-02-04T10:00:00+01:00_2024-02-04T12:00:00+01:00;2024-02-11T10:00:00+01:00_2024-02-11T12:00:00+01:00;2024-02-18T10:00:00+01:00_2024-02-18T12:00:00+01:00;2024-02-25T10:00:00+01:00_2024-02-25T12:00:00+01:00;2024-03-03T10:00:00+01:00_2024-03-03T12:00:00+01:00;2024-03-10T10:00:00+01:00_2024-03-10T12:00:00+01:00;2024-03-17T10:00:00+01:00_2024-03-17T12:00:00+01:00;2024-03-24T10:00:00+01:00_2024-03-24T12:00:00+01:00;2024-03-31T11:00:00+02:00_2024-03-31T13:00:00+02:00;2024-04-07T11:00:00+02:00_2024-04-07T13:00:00+02:00;2024-04-14T11:00:00+02:00_2024-04-14T13:00:00+02:00;2024-04-21T11:00:00+02:00_2024-04-21T13:00:00+02:00;2024-04-28T11:00:00+02:00_2024-04-28T13:00:00+02:00;2024-05-05T11:00:00+02:00_2024-05-05T13:00:00+02:00;2024-05-12T11:00:00+02:00_2024-05-12T13:00:00+02:00","date_description":"Du dimanche 22 octobre 2023 au dimanche 12 mai 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 10h00 \u00e0 12h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/19\/huge-1b0078b9b1fdcdbfb1305d276ba3870b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Clement Dorval \/ Ville de Paris","tags":["Sport"],"address_name":"Square Carpeaux","address_street":"23 rue Carpeaux","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-10-23T18:59:55+02:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport dimanches\u00a0: faites du sport gratuitement dans tout Paris\u00a0! (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-dimanches-faites-du-sport-gratuitement-dans-tout-paris-48652)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36299999168281,48.8890750188795]},"properties":{"id":"49906","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/tournoi-jeux-video-49906","title":"Tournoi Jeux Vid\u00e9o","lead_text":"Une fois par mois, la biblioth\u00e8que propose un moment th\u00e9matique et ludique autour du jeu vid\u00e9o\u00a0!","description":"<p>Tu crois avoir du skill\u00a0? Viens affronter les meilleur.es gamers de V\u00e1clav Havel et remporte le titre de champion\u00a0!<\/p><p>Un samedi par mois, en dehors des vacances scolaires.<\/p><p>Sur inscription - se renseigner aupr\u00e8s des biblioth\u00e9caires pour conna\u00eetre les prochaines dates\u00a0!<\/p><p>Le 9 d\u00e9cembre, venez vous d\u00e9fier sur Just danse et Mario kart<\/p>","date_start":"2023-12-02T01:00:00+01:00","date_end":"2024-05-26T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 02 d\u00e9cembre 2023 au samedi 25 mai 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/21\/huge-44ac88da9a03f584c26d006b40f62431.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Cl\u00e9ment Dorval\/Ville de Paris","tags":null,"address_name":"Biblioth\u00e8que V\u00e1clav Havel","address_street":"26 esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/bibliotheque-vaclav-havel-8693","contact_phone":"+33140386540","contact_mail":"bibliotheque.vaclav-havel@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/BibliothequeVaclavHavel","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/BibHavel","price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-21T15:11:54+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50474","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/hakawati-les-derniers-conteurs-50474","title":"Hakawati, les derniers conteurs","lead_text":"Projection du film Hakawati, les derniers conteurs - VOSTFR, de Karim Dridi et Julien Gaertner","description":"<p><strong>Un film de Karim Dridi et Julien Gaertner<\/strong><\/p><p>Malgr\u00e9 les r\u00e9ticences de leurs enfants, un couple de marionnettistes part en tourn\u00e9e entre Isra\u00ebl et Palestine \u00e0 bord de leur vieille camionnette. Ils sont rapidement ext\u00e9nu\u00e9s de jouer chaque jour trois spectacles \u00e0 la suite devant des centaines d\u2019enfants d\u00e9cha\u00een\u00e9s, sous un ciel br\u00fblant. Perdus dans J\u00e9richo, effray\u00e9s par les bombes qui tombent pr\u00e8s de Majd Al Shams, d\u00e9stabilis\u00e9s par les enfants b\u00e9douins du N\u00e9guev, ils ne savent plus si leur mission est encore pertinente. Sauvegarder l\u2019identit\u00e9 de leur peuple \u00e0 travers leurs spectacles, mais \u00e0 quel prix\u00a0?<\/p>","date_start":"2024-02-13T20:00:00+01:00","date_end":"2024-02-13T21:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-13T19:00:00+01:00_2024-02-13T20:00:00+01:00","date_description":"Le mardi 13 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 20h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-a1a65b7318ebfdc6da206b1db6ee5b25.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Hakawati, les derniers conteurs, de Karim Dridi et Julien Gaertner (2019)","tags":["Art contemporain","Cin\u00e9ma","Enfants"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/hakawati-les-derniers-conteurs\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Entr\u00e9e libre, dans la limite des places disponibles.<\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/hakawati-les-derniers-conteurs\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-14T09:46:50+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Hakawati, les derniers conteurs","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"51853","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/atelier-debusquez-les-infox-en-astronomie-51853","title":"Atelier\u00a0: D\u00e9busquez les Infox en astronomie","lead_text":"Glissez-vous dans la peau d\u2019un journaliste scientifique et d\u00e9busquez les fausses informations, avant que le dernier magazine de Ciel&monospace ne parte \u00e0 l\u2019impression\u00a0!","description":"<p>\u00c0 quelques heures du bouclage, plusieurs articles du num\u00e9ro doivent \u00eatre trouv\u00e9s et remplac\u00e9s d\u2019urgence, ce sont de fausses informations\u00a0! Le r\u00e9seau social Weezer* sera l\u00e0 pour vous aider, mais attention, les fausses informations s\u2019y glissent parfois\u2026<\/p><p>Une\nanimation pr\u00e9sent\u00e9e par <a href=\"https:\/\/www.afastronomie.fr\/\">l\u2019Association\nFran\u00e7aise d\u2019Astronomie (AFA)<\/a>.<\/p><p><em>*Weezer\u00a0: imitation de\nTwitter, en r\u00e9seau ferm\u00e9.<\/em><\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/original-19d92e82b07a32b3d16879a27b28164a.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div>","date_start":"2024-03-23T16:00:00+01:00","date_end":"2024-03-23T18:30:00+01:00","occurrences":"2024-03-23T15:00:00+01:00_2024-03-23T17:30:00+01:00","date_description":"Le samedi 23 mars 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-f2b880ec197fc8b3d298d81044a08ae9.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"AFA","tags":["Atelier","Sciences"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i><b>D\u00e8s 9 ans<\/b><\/i><\/p><p><i><b>Sur inscription<\/b><\/i><br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-05T17:48:11+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 9 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"52377","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/le-papillon-et-la-fleur-52377","title":"Le papillon et la fleur","lead_text":"Un conte musical po\u00e9tique et enchanteur \u00e0 double lecture subtilement agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019humour, d\u2019effets visuels et sonores, et de chant lyrique.","description":"<p>Un soir d\u2019\u00e9t\u00e9, un Papillon grincheux peu courageux se\npose sur une Fleur. \u00ab\u00a0Prends comme moi racine ou donne-moi des ailes comme\n\u00e0 toi\u00a0\u00bb , lui chante la Fleur. La Lune \u00e9mue par le chant de la Fleur lui offre\ndes ailes. Le Papillon se retrouve alors malgr\u00e9 lui au c\u0153ur d\u2019une aventure\ninitiatique \u00e0 la d\u00e9couverte du monde\u2026 Un chat en d\u00e9tresse, une rivi\u00e8re, un\norage\u2026<\/p><p>Le Papillon saura-t-il vaincre ses peurs\u00a0? Le public\nva-t-il pouvoir aider la Fleur dans sa qu\u00eate de l\u2019amour et de la libert\u00e9\u00a0?\nLe Papillon tombera-t-il sous le charme du chant de la Fleur\u00a0?<\/p><p>La magie op\u00e8re, au fil des m\u00e9lodies de Faur\u00e9, Debussy,\nMassenet, Hahn\u2026 et le c\u0153ur de notre Papillon finit par s\u2019ouvrir.<\/p>","date_start":"2024-03-06T15:00:00+01:00","date_end":"2024-04-07T17:40:00+02:00","occurrences":"2024-03-06T14:00:00+01:00_2024-03-06T14:40:00+01:00;2024-03-09T15:00:00+01:00_2024-03-09T15:40:00+01:00;2024-03-10T14:00:00+01:00_2024-03-10T14:40:00+01:00;2024-03-13T14:00:00+01:00_2024-03-13T14:40:00+01:00;2024-03-16T15:00:00+01:00_2024-03-16T15:40:00+01:00;2024-03-17T14:00:00+01:00_2024-03-17T14:40:00+01:00;2024-03-20T14:00:00+01:00_2024-03-20T14:40:00+01:00;2024-03-23T15:00:00+01:00_2024-03-23T15:40:00+01:00;2024-03-24T14:00:00+01:00_2024-03-24T14:40:00+01:00;2024-03-27T14:00:00+01:00_2024-03-27T14:40:00+01:00;2024-03-30T15:00:00+01:00_2024-03-30T15:40:00+01:00;2024-03-31T15:00:00+02:00_2024-03-31T15:40:00+02:00;2024-04-03T15:00:00+02:00_2024-04-03T15:40:00+02:00;2024-04-06T16:00:00+02:00_2024-04-06T16:40:00+02:00;2024-04-07T15:00:00+02:00_2024-04-07T15:40:00+02:00","date_description":"Du mercredi 06 mars 2024 au dimanche 07 avril 2024 : <br \/>samedi<br \/> de 15h00 \u00e0 15h40<br \/>mercredi, dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 14h40<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/12\/huge-7defd084ded3dc62ccff23120d1a5d12.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Le papillon","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/471\/le-papillon-et-la-fleur?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>Tarifs guichet&nbsp;: plein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20\r\n\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac *Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants,\r\nintermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/471\/le-papillon-et-la-fleur?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-15T11:29:03+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Le papillon et la fleur","audience":"Public enfants. A partir de 3 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"52860","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/le-podcast-de-l-assommoir-52860","title":"Le Podcast de l'Assommoir","lead_text":"\u00c9dition sp\u00e9ciale culinaire du podcast de l'Assommoir\u00a0!","description":"<p><strong>Synopsis de l\u2019\u00e9pisode\u00a0:<\/strong><br>Bonjour, bonsoir, bienvenue dans l\u2019Assommoir. Je suis Jean-S\u00e9bastien et dans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial culinaire, nous allons vous r\u00e9galer d\u2019anecdotes insolites et de savoir d\u00e9cal\u00e9 sur la cuisine.<br>Et pour vous autour du comptoir, un casting all\u00e9chant\u00a0:<br>\u00b7 La Big Bertha, la cr\u00e9ature la plus d\u00e9licieusement burlesque qui a brill\u00e9 dans Drag Race France saison 1. <br>\u00b7 Valente Baker, un artisan p\u00e2tissier et humoriste au mordant incompar\u00e9. <br>\u00b7 Fabien Randanne, le plus connu et reconnu des journalistes sp\u00e9cialis\u00e9 dans la culture, qui passent les stars \u00e0 la moulinette. <br>\u00b7 Reine of Tr\u00f4ne, qui vous fait visiter les Pipi Room des restaurants chics avec ses reviews chocs.AU MENU<br>Dans l\u2019Happy Hour, chacun.e racontera une anecdote insolite li\u00e9 au th\u00e8me.<br>Dans la Tourn\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, on jouera avec la culture g\u00e9n\u00e9rale et les faits divers autour de la cuisine.<br>Et pour le Dernier verre pour la route, on fera un blind test qui va vous mettre l\u2019eau \u00e0 la bouche.<br>On terminera par la classique question con de l\u2019Assommoir, dont moi seul ai le secret.<br>Alors nous vous attendons nombreux.ses pour cette soir\u00e9e riche en rire et surprise.<\/p><p><strong><br>Synopsis du Podcast\u00a0:<\/strong><br>Bienvenue dans l\u2019Assommoir, le seul podcast qui paye sa tourn\u00e9e de culture G.<br>Je suis Jean-S\u00e9bastien votre barman et je vous invite au comptoir \u00e0 jouer avec des artistes et des ami.e.s une fois par mois dans L\u2019Assommoir.<br>Pendant 45min, vous allez vous abreuver de savoir insolite au rythme d\u2019une soir\u00e9e dans un bar \u00e0 travers\u00a0: l\u2019Happy Hour, la Tourn\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale et le Dernier verre pour la route.<br>Vous allez vous attacher aux diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s, rire et pouvoir briller en soci\u00e9t\u00e9 avec tout ce savoir d\u00e9cal\u00e9, dans une ambiance festive, inclusive et incisive.<br>L\u2019Assommoir est toujours ouvert pour vous, allez\u2026 Sant\u00e9\u00a0!<\/p><p>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..<br><strong>INFOS PRATIQUES\u00a0:<\/strong><br> 360 Music Factory<br>32, rue Myrha\u00a0\u2013 75018 Paris<br>M\u00c9TRO\u00a0\u2013 Ch\u00e2teau Rouge (4) \/ Barb\u00e8s-Rochechouart (4,2)<br>BUS\u00a0\u2013 56 \/ 31 \/ 85<br>PARKING\u00a0\u2013 Euronord Lariboisi\u00e8re, 1 bis rue Ambroise Par\u00e9\u00a0\u2013 75010 Paris<\/p><p><br><strong>CONTACT\u00a0:<\/strong><br>Billetterie\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a057<br>Location \/ privatisation d\u2019espaces\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a066<br>Restaurant\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a058<br>Communication\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a063<br>contact@le360paris.com<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br>Possibilit\u00e9 de boire et manger sur place chez \u00c2bi, notre nouveau lieu de vie.<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br><strong>NOUS SUIVRE<\/strong><br>Site\u00a0: <a href=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=https%3A%2F%2Fle360paris.com%2Fle-360%2F%3Ffbclid%3DIwAR2psy9hDK7bssIT6ih4oWyhDQtE1I7spX_x2soxLM--L60QhigjVPTtbk0&amp;h=AT0UzdhwMVsXApKdLmQZFWAc5pavQCXWB7mSrai1jvV5J1NGDPLJO4WkCU06-Cg86-NL4Jl648H-G1fiSpJyh0HGYIVLl2n0Vi-Lih4keGra3ZsgmSbPcYI38i740MStQZNIF9v4Zw&amp;__tn__=q&amp;c[0]=AT1ZmHlnYQwPeiqLBF4PXRclZIsZkGxHqLMcVzxDZldyDwd9rmJIlSARgMzEsLREq1FGYuNjz77TJiOuW8tQ1FQGAXJ7FKxzSdgf6AQmRqAaBAkaxZQMn0Nbw_hMcFgLIiWo4kAOJSlKKKz3xbGN9gLiV9ls\" target=\"_blank\">https:\/\/le360paris.com\/le-360\/<\/a><br>Facebook\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory?__cft__[0]=AZVPt6tF53JEqKU_pMB1LKirnKyofp3GPvmm0f3nuHIzX3yUAKD7Oq41OULDVcjiKQjX3Z_f9WJFXqKO2x9n3cNt5QhTJ77LoKWEgHazvReMe-JeZ0I0cgGpJ5qVEGPH7Hc&amp;__tn__=q\">https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory\/<\/a><br>Instagram\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/?fbclid=IwAR0ggDzPPUZLJTn3ltr9P37bURIedfxupNxpLLoIkm9Mxedx_AKvCEWR_d0\" target=\"_blank\">https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/<\/a><\/p>","date_start":"2024-02-16T21:30:00+01:00","date_end":"2024-02-16T23:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-16T20:30:00+01:00_2024-02-16T22:30:00+01:00","date_description":"Le vendredi 16 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-121bfb62b5768dfd6faac4b678f842e1.png","cover_alt":null,"cover_credit":"podcast Assommoir","tags":["Gourmand","LGBT","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit sous condition","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/podcast-assommoir\/","access_link_text":"Gratuit sur r\u00e9servation","updated_at":"2024-01-19T16:45:13+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Le Podcast de l'Assomoir","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"49080","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/exposition-pour-en-finir-avec-les-idees-fausses-sur-la-pauvrete-49080","title":"Exposition\u00a0: \"Pour en finir avec les id\u00e9es fausses sur la pauvret\u00e9\"","lead_text":"Les id\u00e9es fausses sur les pauvres et la pauvret\u00e9 ont la peau dure, comme celle des crocodiles. Et elles sont tout aussi dangereuses.","description":"<p>Venez en apprendre plus avec cette belle exposition\u00a0!<\/p><p>Quotidiennement, des id\u00e9es fausses sur les pauvres et la pauvret\u00e9 nous sont ass\u00e9n\u00e9es comme des \u00e9vidences. Anodin\u00a0? H\u00e9las non, ces discours stigmatisent et alimentent la pauvrophobie\u2026<\/p><p>Venez en apprendre plus avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre d'ATD Quart Monde lors de <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/lectures-deambulatoires-pour-en-finir-avec-les-idees-fausses-sur-la-pauvrete-50394\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">lectures d\u00e9ambulatoires<\/a> <br><\/p><p>Ces lectures se tiendront le jeudi 25 janvier de 17h30 \u00e0 19h, \u00e0 la biblioth\u00e8que Goutte d'Or<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/07\/04\/original-e866cebcd0f4d73b4f0485d217a146b2.png\" alt=\"\"><\/img><\/div>","date_start":"2024-01-12T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du vendredi 12 janvier 2024 au samedi 10 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/07\/04\/huge-b21c60d9aba2294f8fa703be9f643ccf.png","cover_alt":null,"cover_credit":"ATD QUART MONDE","tags":["Expo","Solidarit\u00e9"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":"+33153092310","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Entr\u00e9e libre et gratuite<br><\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-24T12:14:30+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36299999168281,48.8890750188795]},"properties":{"id":"52973","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/rencontre-avec-kaoutar-harchi-ecriture-et-peripherie-comment-vient-la-revolte-52973","title":"Rencontre \u00ab\u00a0\u00c9criture et p\u00e9riph\u00e9rie\u00a0: comment vient la r\u00e9volte\u00a0\u00bb","lead_text":"Rencontre avec la sociologue et \u00e9crivaine Kaoutar Harchi et le professeur et \u00e9crivain Thomas B. Reverdy","description":"<p>Que\n peut apporter la litt\u00e9rature sur un sujet qui si souvent secoue \nl\u2019actualit\u00e9, si ce n\u2019est nous faire entrer dans la t\u00eate de celles et \nceux qui bien que sous\nles feux de projecteurs cruels, n\u2019en sont pas moins mis \u00e0 la marge de la\n soci\u00e9t\u00e9\u00a0? La fiction s\u2019efforce aussi de r\u00e9pondre \u00e0 ces autres questions\n\u00a0: comment se construit-on dans la violence\u00a0? Et comment soudain \ns\u2019allume une \u00e9tincelle\u00a0? Kaoutar Harchi m\u00e8ne dans\n<em>Comme nous existons<\/em> (Actes\n Sud) une\nenqu\u00eate autobiographique pour saisir, retranscrire au plus pr\u00e8s cet \u00e9tat\n d\u2019\u00e9veil, de peur et d\u2019excitation provoqu\u00e9, dit-elle, \u00ab\u00a0par la \nd\u00e9couverte que nous - jeunes filles et jeunes gar\u00e7ons identifi\u00e9s comme \nmusulmans, que nous le soyons ou pas d\u2019ailleurs - \u00e9tions\nper\u00e7us \u00e0 l\u2019aube des ann\u00e9es 2000 par un ensemble d\u2019hommes et de femmes \ncomme un probl\u00e8me.\u00a0\u00bb Thomas B. Reverdy s\u2019inspire quant \u00e0 lui de son \nexp\u00e9rience de professeur en Seine-Saint-Denis pour raconter dans une \ncaptivante fiction baptis\u00e9e<em> Le\ngrand secours<\/em> (Flammarion)\n le r\u00e9cit d\u2019une unique journ\u00e9e de r\u00e9volte dans un lyc\u00e9e de Bondy, \nentam\u00e9e par une bagarre entre un lyc\u00e9en et un policier.\nUne rencontre profond\u00e9ment contemporaine, pour explorer ensemble les \norigines de la violence, le sentiment d\u2019injustice d\u2019une jeunesse qui \ngronde face aux discriminations, et l\u2019\u00e9mergence n\u00e9cessaire d\u2019une \nconscience politique.<strong><\/strong><\/p><p><strong>Kaoutar Harchi <\/strong>est chercheuse en sociologie\net \u00e9crivaine. Elle a publi\u00e9 plusieurs romans dont <em>L\u2019Ampleur du saccage<\/em> (2011)\net <em>\u00c0 l\u2019origine notre p\u00e8re obscur<\/em> (2014)\naux \u00e9ditions Actes Sud ainsi qu\u2019un essai intitul\u00e9 <em>Je n\u2019ai qu\u2019une langue, ce n\u2019est pas la mienne<\/em> chez\nPauvert en 2016. Elle publie le r\u00e9cit autobiographique <em>Comme nous existons<\/em> chez\nActes Sud en 2021 et un essai intitul\u00e9 <em>Litt\u00e9rature et R\u00e9volution<\/em> co-\u00e9crit\navec Joseph Andras aux \u00e9ditions divergences en 2024.<\/p><p><strong>Thomas B. Reverdy <\/strong>est professeur de fran\u00e7ais\net \u00e9crivain. Il est l\u2019auteur de nombreux romans, parmi lesquels <em>La Mont\u00e9e des eaux <\/em>(Seuil,\n2003) et, aux \u00c9ditions Flammarion, <em>Les \u00c9vapor\u00e9s<\/em> (prix\nJoseph-Kessel 2014), <em>Il \u00e9tait une ville<\/em> (prix\ndes Libraires 2016), <em>L\u2019Hiver du m\u00e9contentement<\/em> (prix\nInteralli\u00e9 2018) et <em>Climax<\/em> (2021).\nSon dernier roman <em>Un grand secours<\/em>,\npour lequel il re\u00e7oit le Prix Landerneau des lecteurs, para\u00eet en 2023.<\/p>","date_start":"2024-03-22T20:00:00+01:00","date_end":"2024-03-22T22:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-22T19:00:00+01:00_2024-03-22T21:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 22 mars 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 21h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/25\/huge-5d5c948ee6f33bda3d509f5e47dd3f6c.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Thomas B. Reverdy : \u00a9 C\u00e9line Nieszawer - Flammarion \/ Kaoutar Harchi : \u00a9 Emmanuelle Le Grand - Actes Sud","tags":["Conf\u00e9rence","Litt\u00e9rature"],"address_name":"Biblioth\u00e8que V\u00e1clav Havel","address_street":"26 esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33140386540","contact_mail":"bibliotheque.vaclav-havel@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/BibliothequeVaclavHavel","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-25T18:16:33+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes. A partir de 18 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53576","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/l-exfoliante-le-hasard-ludique-53576","title":"L'EXFOLIANTE | Le Hasard Ludique","lead_text":"L\u2019Exfoliante est un collectif marseillais compos\u00e9 d'artistes r\u00e9sidents\u00b7es cherchant \u00e0 mettre en avant \u00e0 travers ses programmations des artistes de la sc\u00e8ne marseillaise et issus\u00b7es de communaut\u00e9s queer et racis\u00e9es. Le collectif cherche aussi \u00e0 cr\u00e9er des espaces doux de d\u00e9couvertes musicale accessible \u00e0 toutes et tous, o\u00f9 les artistes et le public peuvent enfin briller.","description":"<p>20:30 &gt; 22:00\u00a0: DJ set (ambiant &amp; downtempo) pour introduire la soir\u00e9e<br>22:00 &gt; 23:00\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=machka+live&amp;sourceid=chrome&amp;ie=UTF-8#fpstate=ive&amp;vld=cid:a62a9a32,vid:UCWiapwxtig,st:0\">Machka live<\/a><br>23:00 &gt; 00:00\u00a0: Les Filles de Mn\u00e9mosyne x Folco live<br>00:00 &gt; 01:30\u00a0: 42L B2B Folco DJ set<\/p><p>\u2728 <strong>PROGRAMMATION <\/strong>\u2728<\/p><p>\ud83d\udd35 <strong><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/filles.de.mnemosyne\/?hl=fr\" target=\"_blank\">LES FILLES DE MN\u00c9MOSYNE<\/a> x FOLCO<\/strong> <em>danse &amp; live \u00e9lectronique <\/em>\ud83d\udd35<\/p><p><strong>Les Filles de Mnemosyne<\/strong> <strong>proposent une performance chor\u00e9graphique accompagn\u00e9e cette fois-ci par un live machines de FOLCO<\/strong>. Ce trio s\u2019inspire du mythe de Eris, d\u00e9esse de la discorde et du chaos incarn\u00e9e par les danseur.euses et par la musique envo\u00fbtante du compositeur.<\/p><p>Apr\u00e8s des productions pour la Compagnie Grenade, des festivals ou encore la Compagnie les Filles de Mn\u00e9mosyne, Folco fait ses preuves en tant qu\u2019auteur \/ compositeur pour le spectacle vivant. Il puise ses influences \u00e0 travers le m\u00e9tal, le punk, en passant par la house, la techno et le jazz. Sa musique est caract\u00e9ris\u00e9e par des ambiances psych\u00e9d\u00e9liques rappelant celles des Pink Floyd ou l'onirisme de David Bowie. Ses lives, tant\u00f4t club, tant\u00f4t accompagn\u00e9s d'\u0153uvres chor\u00e9graphiques, de mapping ou de spectacle vivant, refl\u00e8tent cette richesse artistique. Il s'adapte \u00e0 chaque cr\u00e9ation et sait collaborer sur des \u0153uvres pluridisciplinaires, tout en \u00e9tant force de proposition artistique. Son savoir-faire lui permet de r\u00e9pondre aux cahiers des charges tout en exprimant sa cr\u00e9ativit\u00e9.<\/p><p>Apr\u00e8s une Boiler Room enflamm\u00e9e au Bikini, qui les a r\u00e9v\u00e9l\u00e9s comme l'un des groupes les plus excitants de la sc\u00e8ne \u00e9lectronique, leur musique est un tissage entre les rythmes orientaux et l'\u00e9nergie de la trance des ann\u00e9es 90. C\u2019est une invitation \u00e0 la danse qui se pose comme un acte fondateur, militant, furieusement novateur et f\u00e9d\u00e9rateur.<\/p><p>\ud83d\udd35 <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/__machka\/?hl=fr\" target=\"_blank\"><strong>MACHKA <\/strong><\/a><em>live<\/em> \ud83d\udd35<\/p><p><strong>Machka <\/strong>est le projet \u00e9lectro-instrumental de l\u2019artiste multi-instrumentiste franco-colombienne El\u00e9onore Reyes, traversant l'ambient m\u00e9lancolique jusqu'\u00e0 un breakbeat trance et mystique. Pianiste, chanteuse et fl\u00fbtiste fascin\u00e9e par les bruits du monde, elle utilise la composition assist\u00e9e par ordinateur pour orchestrer chants d'oiseaux, breaks de batteries, fl\u00fbtes lancinantes et synth\u00e9tiseurs psych\u00e9d\u00e9liques en un univers hypnotique. Machka Machka, c\u2019est le f\u00e9lin en serbo-croate. La douceur sauvage, la souplesse dans l\u2019exploration. L\u2019instinctif assaini par la ruse de la pr\u00e9cision. Globe-trotteuse des territoires de l\u2019onirisme digital \u00e9galement DJ r\u00e9sidente chez Rinse France, Machka transporte subtilement vers des contr\u00e9es faites d\u2019inattendus, de rythmes cass\u00e9s et de versatilit\u00e9.<\/p><p>\ud83d\udd35 <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/42l_djjjj\/?hl=fr\" target=\"_blank\">42L<\/a> \ud83d\udd35<\/p><p>Proactif sur la sc\u00e8ne marseillaise, co-fondateur du Festival Basses Fr\u00e9quences et r\u00e9sident du collectif L\u2019Exfoliante, il aime partager son amour insatiable pour le digg et la d\u00e9couverte avec des sets hybrides aux multiples influences \u00e9lectroniques.<\/p>","date_start":"2024-02-23T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-24T02:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-23T20:00:00+01:00_2024-02-23T01:30:00+01:00","date_description":"Le vendredi 23 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 01h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-3f8c1811b17c5e2d23fc2e62617ec7f6.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"L'Exfoliante","tags":["Clubbing"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-16\/lexfoliante","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/1ziQAGdiY","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 10\u20ac*<br>sur place : 14\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-16\/lexfoliante#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T18:46:25+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"39442","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/theatre-l-education-de-rita-39442","title":"Th\u00e9\u00e2tre\u00a0: L'\u00e9ducation de Rita","lead_text":"Une collision entre deux mondes, bouleversante et pleine d'humour. Un classique du th\u00e9\u00e2tre anglais","description":"<p><em>\u2013 Je suis \u00e0 ma place nulle part.<\/em><\/p><p>Elle, coiffeuse \u00e0 Liverpool, p\u00e9tillante et\ncurieuse, r\u00eave de devenir une femme cultiv\u00e9e. Lui, prof de litt\u00e9rature\nd\u00e9sabus\u00e9, se noie dans ses livres et son whisky.<\/p><p>Rita d\u00e9barque comme une tornade dans le bureau\nde Frank. Il essaye de s\u2019en d\u00e9barrasser, elle s\u2019accroche. Elle met ses espoirs\ndans l\u2019\u00e9ducation, il n\u2019y croit plus. Une rencontre comique, d\u00e9chirante et\nr\u00e9v\u00e9latrice.<\/p><p>Cette com\u00e9die piquante et tendre nous questionne\nsur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture avec \u00e9motion et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.<\/p>","date_start":"2024-02-29T22:00:00+01:00","date_end":"2024-04-28T20:30:00+02:00","occurrences":"2024-02-29T21:00:00+01:00_2024-02-29T22:30:00+01:00;2024-03-01T21:00:00+01:00_2024-03-01T22:30:00+01:00;2024-03-02T21:00:00+01:00_2024-03-02T22:30:00+01:00;2024-03-03T16:00:00+01:00_2024-03-03T17:30:00+01:00;2024-03-08T19:00:00+01:00_2024-03-08T20:30:00+01:00;2024-03-09T19:00:00+01:00_2024-03-09T20:30:00+01:00;2024-03-14T21:00:00+01:00_2024-03-14T22:30:00+01:00;2024-03-15T21:00:00+01:00_2024-03-15T22:30:00+01:00;2024-03-16T21:00:00+01:00_2024-03-16T22:30:00+01:00;2024-03-17T16:00:00+01:00_2024-03-17T17:30:00+01:00;2024-03-21T19:00:00+01:00_2024-03-21T20:30:00+01:00;2024-03-22T19:00:00+01:00_2024-03-22T20:30:00+01:00;2024-03-23T19:00:00+01:00_2024-03-23T20:30:00+01:00;2024-03-24T20:00:00+01:00_2024-03-24T21:30:00+01:00;2024-03-28T21:00:00+01:00_2024-03-28T22:30:00+01:00;2024-03-29T21:00:00+01:00_2024-03-29T22:30:00+01:00;2024-03-30T21:00:00+01:00_2024-03-30T22:30:00+01:00;2024-03-31T17:00:00+02:00_2024-03-31T18:30:00+02:00;2024-04-04T20:00:00+02:00_2024-04-04T21:30:00+02:00;2024-04-05T20:00:00+02:00_2024-04-05T21:30:00+02:00;2024-04-06T20:00:00+02:00_2024-04-06T21:30:00+02:00;2024-04-07T21:00:00+02:00_2024-04-07T22:30:00+02:00;2024-04-11T22:00:00+02:00_2024-04-11T23:30:00+02:00;2024-04-12T22:00:00+02:00_2024-04-12T23:30:00+02:00;2024-04-13T22:00:00+02:00_2024-04-13T23:30:00+02:00;2024-04-14T17:00:00+02:00_2024-04-14T18:30:00+02:00;2024-04-18T20:00:00+02:00_2024-04-18T21:30:00+02:00;2024-04-19T20:00:00+02:00_2024-04-19T21:30:00+02:00;2024-04-20T20:00:00+02:00_2024-04-20T21:30:00+02:00;2024-04-21T21:00:00+02:00_2024-04-21T22:30:00+02:00;2024-04-25T22:00:00+02:00_2024-04-25T23:30:00+02:00;2024-04-26T22:00:00+02:00_2024-04-26T23:30:00+02:00;2024-04-27T22:00:00+02:00_2024-04-27T23:30:00+02:00;2024-04-28T17:00:00+02:00_2024-04-28T18:30:00+02:00","date_description":"Du jeudi 25 avril 2024 au dimanche 28 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du jeudi 18 avril 2024 au dimanche 21 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 11 avril 2024 au dimanche 14 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du jeudi 04 avril 2024 au dimanche 07 avril 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 28 mars 2024 au dimanche 31 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du jeudi 21 mars 2024 au dimanche 24 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 14 mars 2024 au dimanche 17 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>Du vendredi 08 mars 2024 au samedi 09 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 20h00 \u00e0 21h30<br \/>vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>Du jeudi 29 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 03 mars 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h30<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/07\/04\/huge-d65b29b65871a78826596bac74d34c75.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Rita","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre Le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>\r\nTarifs guichet&nbsp;:\r\nplein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20 \u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac\r\n*Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants, intermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/421\/leducation-de-rita?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-12-12T17:12:39+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"L'\u00e9ducation de Rita","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33871954749705,48.8842764592082]},"properties":{"id":"37102","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/toutoutours-a-montmartre-enchante-37102","title":"Toutoutours \u00e0 Montmartre Enchant\u00e9","lead_text":"Toutoutours \u00e0 Montmartre Enchant\u00e9\u00a0: enfin une activit\u00e9 originale \u00e0 vivre avec son chien\u00a0!","description":"<p>Toutoutours est l'activit\u00e9 culturelle dont vous aviez toujours r\u00eav\u00e9 de partager avec votre toutou ch\u00e9ri et d'autres passionn\u00e9s des chiens\u00a0!<\/p><p>A Montmartre, suivez la voix de la cantatrice qui a mis en place depuis dix ans les \"Montmartre enchant\u00e9\". Fond\u00e9 sur le concept innovant qu'elle a cr\u00e9\u00e9 en 2005 \"Monuments enchant\u00e9s\" laur\u00e9at de 4 Prix et soutenu par l'UNESCO, Toutoutours la derni\u00e8re cr\u00e9ation n\u00e9e d'une collaboration avec \"Tourisme avec mon chien\". Il s'agit d'une visite chant\u00e9e et comment\u00e9e de la butte originale auxquels les doglovers peuvent acc\u00e9der.<\/p><p>Veronica Antonelli amie des animaux adapte ici son parcours Montmartre Enchant\u00e9 au rythme des chiens et privil\u00e9gie l'ombre selon la m\u00e9t\u00e9o. C'est un moment \"tr\u00e8s humain\" o\u00f9 les chiens appr\u00e9cie la voix de l'interpr\u00e8te qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e2me des monuments.<\/p><p>Le public interagit et ce sont des temps privil\u00e9gi\u00e9s, que Veronica a mis en place loin des touristes.<\/p>","date_start":"2023-05-27T02:00:00+02:00","date_end":"2024-06-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 27 mai 2023 au vendredi 31 mai 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/05\/23\/huge-31328335b3e213c915f35080c520e2c4.jpg","cover_alt":"Toutoutours \u00e0 Montmartre Enchant\u00e9 activit\u00e9 culturelle \u00e0 partager avec votre chien !","cover_credit":"MathLaF\u00e9e","tags":["Balade","Loisirs","Musique"],"address_name":"RDV place des Abbesses \u00e0 la sortie du m\u00e9tro Abbesses","address_street":"place des Abbesses","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.veronicaantonelli.com\/toutoutours","contact_phone":"0621729085","contact_mail":"contact@veronicaantonelli.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/divantonelli","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/vbantonelli","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.tourisme-avec-mon-chien.com\/etablissement\/visite-de-montmartre-toutoutours\/","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-05-23T16:58:37+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Toutoutours Montmartre Enchant\u00e9","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50484","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/gouter-litteraire-autour-de-l-ouvrage-une-nuit-50484","title":"Go\u00fbter litt\u00e9raire autour de l\u2019ouvrage \"Une nuit\"","lead_text":"Go\u00fbter litt\u00e9raire en pr\u00e9sence des co-autrices Kenza Aloui, Od\u00e9lia Kammoun, Saena Delacroix-Sadighiyan et In\u00e8s Weill-Rochant","description":"<p>Autour d\u2019un th\u00e9 \u00e0 la menthe, les co-autrices Kenza Aloui, Od\u00e9lia Kammoun, Saena Delacroix-Sadighiyan et In\u00e8s Weill-Rochant pr\u00e9senteront leur roman graphique. Dans le huis clos d\u2019une nuit, ce r\u00e9cit illustr\u00e9 alterne moments de complicit\u00e9 et disputes entre trois jeunes femmes interrogeant leurs diff\u00e9rentes trajectoires d\u2019immigration et leur lien avec la France. Elles \u00e9changeront sur les questionnements et les r\u00e9flexions de leurs personnages, entre identit\u00e9, la\u00efcit\u00e9, f\u00e9minisme, justice et spiritualit\u00e9. Une s\u00e9lection de planches illustr\u00e9es et caligraphi\u00e9es originales seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 cette occasion.<\/p><p><strong>\u00c0 propos des autrices<\/strong><\/p><p>Ce roman graphique est le premier ouvrage de ses quatre autrices, dont l\u2019id\u00e9e na\u00eet de discussion entre amies, fin 2015. Le sc\u00e9nario a \u00e9t\u00e9 co\u00e9crit par In\u00e8s Weill Rochant, Kenza Aloui et Saena, les dessins sont l\u2019oeuvre d\u2019Od\u00e9lia Kammoun et les calligraphies celle de Saena Delacroix-Sadighiyan.<\/p>","date_start":"2024-05-25T19:00:00+02:00","date_end":"2024-05-25T21:00:00+02:00","occurrences":"2024-05-25T17:00:00+02:00_2024-05-25T19:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 25 mai 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-c94dd6291e02fe72078dcafb8444a070.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Une nuit de Kenza Aloui, Od\u00e9lia Kammoun, Saena Delacroix-Sadighiyan et In\u00e8s Weill-Rochant","tags":["Art contemporain","Conf\u00e9rence"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/gouter-litteraire-autour-de-louvrage-une-nuit\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Entr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles<\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/gouter-litteraire-autour-de-louvrage-une-nuit\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-14T09:54:20+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Go\u00fbter litt\u00e9raire autour de l\u2019ouvrage \"Une nuit\"","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33449003767896,48.8834510133059]},"properties":{"id":"51987","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/fa-re-mi-51987","title":"Fa R\u00e9 Mi","lead_text":"Dans le cadre du cycle jeune public Les Ptits Baudets, retrouvez Fa R\u00e9 Mi, un spectacle musical qui vous emm\u00e8ne en Italie\u00a0!","description":"<p>Fa r\u00e9 mi est une enfant qui r\u00eave de devenir chanteuse. On lui \u00e0 dit que dans un petit village d\u2019Italie vit le chef Luigi, qui fait de la musique gr\u00e2ce \u00e0 des l\u00e9gumes g\u00e9ants magiques.<\/p><p>Gr\u00e2ce au chef Luigi et aux l\u00e9gumes, Fa r\u00e9 mi va apprendre \u00e0 cr\u00e9er sa propre chanson.<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/54iB0VqWriE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2024-03-03T17:00:00+01:00","date_end":"2024-03-03T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-03T16:00:00+01:00_2024-03-03T17:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 03 mars 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/11\/08\/huge-dfd87201f263d0cfe4a40faf7bad5f39.jpg","cover_alt":"Les P'tits Baudets","cover_credit":"Les Trois Baudets","tags":["Enfants","Spectacle musical"],"address_name":"Les Trois baudets","address_street":"64 boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/lestroisbaudets.com\/l-agenda\/fa-re-mi-jp-les-p-tits-baudets","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif unique 5\u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-08T14:47:32+01:00","image_couverture":null,"programs":"Les Ptits Baudets (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-ptits-baudets-25747)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35199203824251,48.8996860053854]},"properties":{"id":"52116","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/pause-dej-sportive-le-sport-entre-midi-et-deux-est-de-retour-au-gymnase-poissonniers-52116","title":"\u00ab\u00a0Pause D\u00e9j' Sportive\u00a0\u00bb\u00a0: le sport entre midi et deux est de retour au gymnase Poissonniers","lead_text":"Ce dispositif sportif, soutenu par la Ville de Paris, vous permet de pratiquer pendant votre pause m\u00e9ridienne dans de nombreuses infrastructures sportives de la ville.","description":"<p><strong>D\u00e9couvrez les c<\/strong><strong>r\u00e9neaux assur\u00e9s par Rookies Gaemon<\/strong><strong> . D\u00e9tail des activit\u00e9s et inscriptions sur <\/strong><a href=\"https:\/\/sites.google.com\/view\/rookiesassociation\">https:\/\/sites.google.com\/view\/rookiesassociation<\/a><br><\/p><p>Programmation\u00a0:<\/p><p>Horaires\u00a0:<br>mercredi 12:30 - 13:30<br><\/p>","date_start":"2023-09-04T02:00:00+02:00","date_end":"2024-06-03T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 04 septembre 2023 au dimanche 02 juin 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/10\/huge-6fd2ca7fba5ea9160a2e404d577c7c97.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Ville de Paris","tags":["Sport"],"address_name":"Centre sportif des Poissonniers","address_street":"2 rue Jean Cocteau","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-11T11:39:20+01:00","image_couverture":null,"programs":"\u00ab\u00a0Pause D\u00e9j' Sportive\u00a0\u00bb\u00a0: le sport entre midi et deux est de retour\u00a0! (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/pause-dej-sportive-le-sport-entre-midi-et-deux-est-de-retour-51564)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31907999250996,48.8947480166772]},"properties":{"id":"51996","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/voir-le-loup-51996","title":"Voir le loup","lead_text":"Un spectacle cont\u00e9 et graphique d'Elsa et Julia Chausson.","description":"<p>On entend dire que les femmes des contes attendent mollement leur prince charmant. C\u2019est sans compter la tradition orale, o\u00f9 l\u2019on croise des filles curieuses et courageuses, pr\u00eates \u00e0 transgresser tous les interdits pour s\u2019\u00e9manciper.<\/p><p>Dans un grand fracas de papier, la com\u00e9dienne conte, froisse et peint une histoire pleine de suspens. Le spectacle m\u00eale performances plastiques, th\u00e9\u00e2tre d'objet et danse pour surprendre les premiers d\u00e9sordres de l'adolescence.<\/p><p>Avec Elsa Chausson<\/p><p>Cr\u00e9ation plastique et mise en sc\u00e8ne\u00a0: Julia Chausson<\/p><p>Cr\u00e9ation sonore\u00a0: Jorge Loiotile, contrebassiste<\/p><p>Costume de papier\u00a0: Muriel S\u00e9naux<\/p><p>Chor\u00e9graphie du vent\u00a0: Kathleen Reynolds<\/p><p><strong>Exposition des gravures<\/strong> de Julia Chausson dans le hall du centre d'animation de la Jonqui\u00e8re du 9 janvier au 10 f\u00e9vrier.<\/p><p>Lien vers le teaser de la forme l\u00e9g\u00e8re\u00a0: <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/389800070\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">https:\/\/vimeo.com\/389800070<\/a><\/p>","date_start":"2024-02-09T20:00:00+01:00","date_end":"2024-02-09T20:50:00+01:00","occurrences":"2024-02-09T01:00:00+01:00_2024-02-09T01:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 09 f\u00e9vrier 2024<br \/>de  \u00e0 <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/12\/huge-7db059569988e84c24e5e5bfb6c0ea42.jpg","cover_alt":"Spectacle tout public","cover_credit":"@gravure Julia Chausson","tags":["Litt\u00e9rature","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre de la Jonqui\u00e8re","address_street":"88 rue de la Jonqui\u00e8re","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142297879","contact_mail":"calajonquiere@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/cielasensible\/","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Groupe 7 \u20ac&nbsp;<\/p><p>r\u00e9duit 8 \u20ac (-26 ans, + 65 ans, ch\u00f4meurs, RSA, ASE)&nbsp;<\/p><p>Plein tarif : 11\u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lasensible.com","access_link_text":"Plus d'infos","updated_at":"2024-01-12T13:07:29+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Voir le loup","audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 10 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"42655","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/une-bonne-biere-42655","title":"\u00ab\u00a0Une bonne bi\u00e8re\u00a0\u00bb\u00a0: une pi\u00e8ce sans concession sur les secrets de famille","lead_text":"Une com\u00e9die qui aborde les th\u00e8mes universels de la vie, de la mort, de la famille et\u2026 de la pratique du v\u00e9lo en milieu rural. On a vu la pi\u00e8ce et on a beaucoup aim\u00e9.","description":"<h2>De quoi \u00e7a parle\u00a0?<\/h2><p>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre perdus de vue pendant plusieurs ann\u00e9es,\nquatre fr\u00e8res et s\u0153ur aux trajectoires et caract\u00e8res tr\u00e8s diff\u00e9rents se\nretrouvent dans leur maison d\u2019enfance pour organiser les obs\u00e8ques de celui qui\nleur faisait office de p\u00e8re.<\/p><p>Puisqu\u2019ils n\u2019ont pas vraiment de tristesse \u00e0 partager,\nautant se r\u00e9unir joyeusement autour d'une bonne bi\u00e8re pour se raconter leurs\nvies, avec la complicit\u00e9 et l\u2019animosit\u00e9 propres aux fratries.<\/p><h2>L'avis de la r\u00e9daction<\/h2><p>Bibelots vieillots, canap\u00e9 dat\u00e9 et murs jaunis. Dans cette vieille maison familiale, presque rien ne semble avoir chang\u00e9, \u00e0 un d\u00e9tail pr\u00e8s\u00a0: le patriarche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille. Alors, naturellement, il faut organiser les obs\u00e8ques, une lourde t\u00e2che \u00e0 laquelle ses quatre enfants d\u00e9cident de s\u2019atteler dans une ambiance \u00e9lectrique. On oublie les mouchoirs et on fait chauffer le pop-corn\u00a0: dans cette com\u00e9die de Xavier Martel, l\u2019heure n\u2019est pas au recueillement mais, plut\u00f4t, aux r\u00e8glements de compte.<\/p><p>On fait tour \u00e0 tour connaissance avec Ga\u00eblle, quadra \u00e0 la vie amoureuse d\u00e9cousue, qui semble nourrir de profondes ranc\u0153urs contre Rico, son jeune fr\u00e8re. C'est d'ailleurs le seul \u00e0 avoir choisi de vivre avec son ivrogne de p\u00e8re. Par opportunisme ou par altruisme\u00a0? C\u2019est selon. Quant au duo que tout oppose\u00a0\u2013 Erwan, le com\u00e9dien rat\u00e9 \u00e0 la chevelure gomin\u00e9e, et Gildas, le bon p\u00e8re de famille tourn\u00e9 vers la r\u00e9ussite et le christianisme\u00a0\u2013, c\u2019est \u00e0 une v\u00e9ritable guerre fratricide qu'il se livre. Et au milieu de ce combat de coqs qui fait tomber les masques, on se surprend \u00e0 compter les points et \u00e0 prendre parti.<\/p><p>Car sur sc\u00e8ne, pas de temps mort\u00a0: les dialogues s\u2019encha\u00eenent avec dynamisme, les <em>punchlines <\/em>fusent et les situations cocasses se succ\u00e8dent. Un rythme haletant qui nous embarque avec aisance, dans une toile familiale p\u00e9trie de non-dits. Qu\u2019importe nos trajectoires familiales personnelles, les enjeux (de r\u00f4le, d\u2019h\u00e9ritage, de repr\u00e9sentation) qui se jouent sous nos yeux sont universels et r\u00e9sonnent avec justesse dans nos histoires \u00e0 nous. Et c\u2019est bien l\u00e0 la force de cette pi\u00e8ce d\u00e9cid\u00e9ment pleine de surprises\u00a0!<\/p>","date_start":"2023-10-20T00:00:00+02:00","date_end":"2024-02-25T18:20:00+01:00","occurrences":"2024-02-10T19:00:00+01:00_2024-02-10T20:20:00+01:00;2024-02-11T16:00:00+01:00_2024-02-11T17:20:00+01:00;2024-02-15T21:00:00+01:00_2024-02-15T22:20:00+01:00;2024-02-16T21:00:00+01:00_2024-02-16T22:20:00+01:00;2024-02-17T21:00:00+01:00_2024-02-17T22:20:00+01:00;2024-02-18T16:00:00+01:00_2024-02-18T17:20:00+01:00;2024-02-22T19:00:00+01:00_2024-02-22T20:20:00+01:00;2024-02-23T19:00:00+01:00_2024-02-23T20:20:00+01:00;2024-02-24T19:00:00+01:00_2024-02-24T20:20:00+01:00;2024-02-25T16:00:00+01:00_2024-02-25T17:20:00+01:00","date_description":"Du jeudi 22 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h20<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du jeudi 15 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 18 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h20<br \/>jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du samedi 10 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 11 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 16h00 \u00e0 17h20<br \/>samedi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/09\/13\/huge-d73a29c50b5b89da4293d002b1984a0f.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Salva Slika","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des Saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/une-bonne-biere","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS R\u00c9DUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>\r\nTarifs guichet&nbsp;:\r\nplein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20&nbsp;\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac\r\n*Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants, intermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p><p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/441\/une-bonne-biere?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-22T17:55:46+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Une bonne bi\u00e8re","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34028201659223,48.8850709837326]},"properties":{"id":"43639","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/jam-session-a-montmartre-dans-une-brasserie-artisanale-43639","title":"Jam Session \u00e0 Montmartre","lead_text":"Vibrez au rythme des m\u00e9lodies enivrantes lors de notre Jam Session exceptionnelle \u00e0 Montmartre, dans l'atmosph\u00e8re chaleureuse d'une brasserie artisanale. Un m\u00e9lange de musique et de saveurs artisanales vous attend pour une soir\u00e9e m\u00e9morable.","description":"<p>Rejoignez-nous chaque jeudi \u00e0 la Brasserie Patoche, nich\u00e9e au c\u0153ur de Montmartre, pour une exp\u00e9rience musicale et artistique inoubliable.<\/p><p><strong>Ce que vous pouvez attendre\u00a0:<\/strong><\/p><ul><li><strong>Musique en direct<\/strong>\u00a0: Vibrez au son des musiciens talentueux qui se r\u00e9unissent pour improviser et cr\u00e9er une musique captivante. Apportez votre instrument et participez \u00e0 la jam session si vous le souhaitez\u00a0!<\/li><li><strong>Brasserie artisanale<\/strong>\u00a0: D\u00e9gustez des bi\u00e8res artisanales locales de la Brasserie Patoche, une v\u00e9ritable exp\u00e9rience pour les amateurs de brassage.<\/li><li><strong>Exposition d'art changeante<\/strong>\u00a0: Explorez une exposition d'art qui change chaque semaine, mettant en lumi\u00e8re le talent artistique local et cr\u00e9ant une toile de fond visuelle unique pour chaque \u00e9v\u00e9nement.<\/li><li><strong>Ambiance Montmartroise<\/strong>\u00a0: Plongez dans l'atmosph\u00e8re authentique de Montmartre, o\u00f9 la cr\u00e9ativit\u00e9 et la convivialit\u00e9 se m\u00e9langent pour cr\u00e9er une soir\u00e9e m\u00e9morable.<\/li><\/ul><p>C'est l'occasion parfaite de d\u00e9couvrir de nouveaux talents musicaux, de savourer des bi\u00e8res artisanales de qualit\u00e9 et d'explorer l'\u00e2me artistique de Montmartre, le tout dans une ambiance festive et d\u00e9contract\u00e9e.<\/p><p>N'oubliez pas d'inviter vos amis et de passer un jeudi soir inoubliable \u00e0 la Brasserie Patoche\u00a0!<\/p><p>Pour plus d'informations, contactez-nous par e-mail \u00e0 bandabacchus@gmail.com.<\/p>","date_start":"2023-09-28T23:00:00+02:00","date_end":"2024-09-27T01:00:00+02:00","occurrences":"2023-09-28T21:00:00+02:00_2023-09-28T23:00:00+02:00;2023-10-05T21:00:00+02:00_2023-10-05T23:00:00+02:00;2023-10-12T21:00:00+02:00_2023-10-12T23:00:00+02:00;2023-10-19T21:00:00+02:00_2023-10-19T23:00:00+02:00;2023-10-26T21:00:00+02:00_2023-10-26T23:00:00+02:00;2023-11-02T20:00:00+01:00_2023-11-02T22:00:00+01:00;2023-11-09T20:00:00+01:00_2023-11-09T22:00:00+01:00;2023-11-16T20:00:00+01:00_2023-11-16T22:00:00+01:00;2023-11-23T20:00:00+01:00_2023-11-23T22:00:00+01:00;2023-11-30T20:00:00+01:00_2023-11-30T22:00:00+01:00;2023-12-07T20:00:00+01:00_2023-12-07T22:00:00+01:00;2023-12-14T20:00:00+01:00_2023-12-14T22:00:00+01:00;2023-12-21T20:00:00+01:00_2023-12-21T22:00:00+01:00;2023-12-28T20:00:00+01:00_2023-12-28T22:00:00+01:00;2024-01-04T20:00:00+01:00_2024-01-04T22:00:00+01:00;2024-01-11T20:00:00+01:00_2024-01-11T22:00:00+01:00;2024-01-18T20:00:00+01:00_2024-01-18T22:00:00+01:00;2024-01-25T20:00:00+01:00_2024-01-25T22:00:00+01:00;2024-02-01T20:00:00+01:00_2024-02-01T22:00:00+01:00;2024-02-08T20:00:00+01:00_2024-02-08T22:00:00+01:00;2024-02-15T20:00:00+01:00_2024-02-15T22:00:00+01:00;2024-02-22T20:00:00+01:00_2024-02-22T22:00:00+01:00;2024-02-29T20:00:00+01:00_2024-02-29T22:00:00+01:00;2024-03-07T20:00:00+01:00_2024-03-07T22:00:00+01:00;2024-03-14T20:00:00+01:00_2024-03-14T22:00:00+01:00;2024-03-21T20:00:00+01:00_2024-03-21T22:00:00+01:00;2024-03-28T20:00:00+01:00_2024-03-28T22:00:00+01:00;2024-04-04T21:00:00+02:00_2024-04-04T23:00:00+02:00;2024-04-11T21:00:00+02:00_2024-04-11T23:00:00+02:00;2024-04-18T21:00:00+02:00_2024-04-18T23:00:00+02:00;2024-04-25T21:00:00+02:00_2024-04-25T23:00:00+02:00;2024-05-02T21:00:00+02:00_2024-05-02T23:00:00+02:00;2024-05-09T21:00:00+02:00_2024-05-09T23:00:00+02:00;2024-05-16T21:00:00+02:00_2024-05-16T23:00:00+02:00;2024-05-23T21:00:00+02:00_2024-05-23T23:00:00+02:00;2024-05-30T21:00:00+02:00_2024-05-30T23:00:00+02:00;2024-06-06T21:00:00+02:00_2024-06-06T23:00:00+02:00;2024-06-13T21:00:00+02:00_2024-06-13T23:00:00+02:00;2024-06-20T21:00:00+02:00_2024-06-20T23:00:00+02:00;2024-06-27T21:00:00+02:00_2024-06-27T23:00:00+02:00;2024-07-04T21:00:00+02:00_2024-07-04T23:00:00+02:00;2024-07-11T21:00:00+02:00_2024-07-11T23:00:00+02:00;2024-07-18T21:00:00+02:00_2024-07-18T23:00:00+02:00;2024-07-25T21:00:00+02:00_2024-07-25T23:00:00+02:00;2024-08-01T21:00:00+02:00_2024-08-01T23:00:00+02:00;2024-08-08T21:00:00+02:00_2024-08-08T23:00:00+02:00;2024-08-15T21:00:00+02:00_2024-08-15T23:00:00+02:00;2024-08-22T21:00:00+02:00_2024-08-22T23:00:00+02:00;2024-08-29T21:00:00+02:00_2024-08-29T23:00:00+02:00;2024-09-05T21:00:00+02:00_2024-09-05T23:00:00+02:00;2024-09-12T21:00:00+02:00_2024-09-12T23:00:00+02:00;2024-09-19T21:00:00+02:00_2024-09-19T23:00:00+02:00;2024-09-26T21:00:00+02:00_2024-09-26T23:00:00+02:00","date_description":"Du jeudi 28 septembre 2023 au jeudi 26 septembre 2024 : <br \/>jeudi<br \/> de 20h00 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/09\/28\/huge-2ba74a11eda647f206d127f9c796b64a.jpeg","cover_alt":"Jam session de Montmartre","cover_credit":"Ga\u00ebtan Massala","tags":["Musique"],"address_name":"Brasserie Patoche","address_street":"32 rue des trois fr\u00e8res","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","contact_phone":null,"contact_mail":"bandabacchus@gmail.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","access_link_text":"Association Bandabacchus","updated_at":"2024-01-29T14:57:59+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53522","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/dandee-53522","title":"Dandee","lead_text":"Dandee est un groupe de House\/disco\/pop. Constitu\u00e9 de 4 musiciens\u00a0: une chanteuse, un clavi\u00e9riste, un bassiste et un batteur.","description":"<p>Le groupe se forme au fil de concerts hebdomadaires dans un club parisien <strong>Ils affinent leur esth\u00e9tique sur sc\u00e8ne, au contact du public.<\/strong> Architectes de l\u2019instant, leurs inspirations personnelles se rejoignent dans une transe collective simple et d\u00e9complex\u00e9e. Onirique ou solaire, Dandee propose un set progressif \u00e0 travers une musique fra\u00eeche, en constante \u00e9volution.<\/p>","date_start":"2024-02-09T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-10T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-09T20:00:00+01:00_2024-02-09T23:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 09 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-9d2d431c596caa6d02ea0b5b4ca3cb0d.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"Dandee","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-22\/dandee","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/1fTA8PQxo","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 13\u20ac*<br>sur place : 15\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/rooue-libre\/evenements\/dandee-release-party","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T13:02:08+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33229230000006,48.8840584]},"properties":{"id":"53668","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/rinse-invite-polaar-53668","title":"Rinse invite POLAAR \u00e0 la Machine du Moulin Rouge","lead_text":"Rinse et Polaar pr\u00e9sentent\u00a0: Sp\u00e9ciale 10 ans de Polaar","description":"<p>Nouvelle ann\u00e9e, nouvelle teuf.<\/p><p>Vous nous aviez manqu\u00e9, la derni\u00e8re \u00e9tait m\u00e9morable, on \u00e9tait dans l\u2019obligation de remettre \u00e7a\u00a0!<\/p><p>Pour cette \u00e9dition, on est super heureux.ses d\u2019inviter le label POLAAR qui f\u00eate ses 10 ans cette ann\u00e9e et ses 5+ ans de r\u00e9sidence avec nous<\/p><p>Line-up tr\u00e8s aiguis\u00e9 en perspective\u00a0!<\/p><p>Le tout \u00e0 la maison La Machine du Moulin Rouge.<\/p>","date_start":"2024-02-17T00:55:00+01:00","date_end":"2024-02-17T07:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-16T23:55:00+01:00_2024-02-16T06:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 16 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 23h55 \u00e0 06h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-61e2f6b7761e1e5d8566547d0ef70ef4.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Rinse x Polaar","tags":["Clubbing","Danse","Musique"],"address_name":"La Machine du Moulin Rouge","address_street":"90 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lamachinedumoulinrouge.com\/rinse-france-x-polaar\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/yNVmFfkYn","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><\/p><p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/rinseinvitepolaar","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-02T15:26:23+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Rinse et Polaar pr\u00e9sentent Sp\u00e9ciale 10 ans de Polaar","audience":"Public  adultes. A partir de 18 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"39703","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/comptines-signees-tapis-de-contes-paris-18e-39703","title":"Comptines sign\u00e9es & tapis de contes (Paris 18e)","lead_text":"Dans une posture d\u2019\u00e9coute et de bienveillance, la communication gestuelle permet d\u2019accueillir et accompagner les \u00e9motions de son enfant.\r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 de petits signes issus de la Langue des signes fran\u00e7aise, des comptines sign\u00e9es, des histoires \u00e0 doigts, le tout-petit pourra reconna\u00eetre, nommer, exprimer ses \u00e9motions, avant m\u00eame de pouvoir parler\u00a0!","description":"<p>Ateliers Signes avec b\u00e9b\u00e9 - Comptines sign\u00e9es &amp; \u00e9motions (Paris 18<sup>e<\/sup>)<\/p><p>Dans une posture d\u2019\u00e9coute et de bienveillance, la communication gestuelle permet d\u2019accueillir et accompagner les \u00e9motions de son enfant.<\/p><p>Gr\u00e2ce \u00e0 de petits signes issus de la Langue des signes fran\u00e7aise, des comptines sign\u00e9es, des histoires \u00e0 doigts, le tout-petit pourra reconna\u00eetre, nommer, exprimer ses \u00e9motions, avant m\u00eame de pouvoir parler\u00a0!<\/p><p><em><em>Les <a href=\"https:\/\/viviarto.com\/organisateurs-ateliers-cours-artistiques\/compagnie-maya\/\" target=\"_blank\"><strong>Ateliers Comptines gestuelles<\/strong><\/a> sont uniquement destin\u00e9s aux familles ayant d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un Atelier D\u00e9couverte et qui souhaitent enrichir leur vocabulaire en signes et leur r\u00e9pertoire de comptines, ballades gestuelles\u2026<\/em><\/em><\/p><p>15 oct: 11h-12h Comptines gestuelles &amp; tapis de contes<\/p><p>26 mai: 11h-12h Comptines gestuelles &amp; tapis de contes<\/p>","date_start":"2024-05-26T14:00:00+02:00","date_end":"2024-05-26T15:00:00+02:00","occurrences":"2024-05-26T12:00:00+02:00_2024-05-26T13:00:00+02:00","date_description":"Le dimanche 26 mai 2024<br \/>de 11h00 \u00e0 12h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/10\/17\/huge-9755888e808434a19363a054a937dade.jpeg","cover_alt":null,"cover_credit":"compagnie maya","tags":["Atelier","Enfants","Loisirs"],"address_name":"Hasard Ludique","address_street":"128 av. de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/compagniemaya.com\/signes-avec-bebe\/","contact_phone":"+33612966598","contact_mail":"contact@compagniemaya.com","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"Dur\u00e9e 1h. Tarif 25\u20ac (1 adulte+1 enfant)\r\n+ 10\u20ac (enfant) \/ 15\u20ac (adulte) accompagnateur suppl.","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/compagniemaya.com\/signes-avec-bebe\/","access_link_text":null,"updated_at":"2023-10-16T18:29:09+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Comptines sign\u00e9es & \u00e9motions (Paris 18e)","audience":"Tout public. Jusqu'\u00e0 3 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35618701314377,48.8977510011279]},"properties":{"id":"44703","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-remise-en-forme-et-activites-motrices-au-gymnase-chapelle-international-44703","title":"Paris sport familles\u00a0: remise en forme et activit\u00e9s motrices au gymnase Chapelle International","lead_text":"Une offre qui permet aux parents et \u00e0 leurs enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 7 ans de pratiquer diverses activit\u00e9s gratuitement, les samedis et dimanches, sans n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9servation pr\u00e9alable. Cette offre exclusive est r\u00e9serv\u00e9e aux familles parisiennes.","description":"<p><strong>Chaque dimanche<\/strong>, la Ville de Paris vous invite \u00e0 profiter d'un cr\u00e9neau de <strong>remise en forme et activit\u00e9s motrices <\/strong>au gymnase Chapelle International, tout au long de l'ann\u00e9e.<\/p><p>Horaire du cr\u00e9neau\u00a0:<br><\/p><p>de 10h00 \u00e0 12h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-10-01T02:00:00+02:00","date_end":"2024-10-02T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du dimanche 01 octobre 2023 au mardi 01 octobre 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/20\/huge-924966894fa92c232f504973f50a4cb8.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Enfants","Sport"],"address_name":"Gymnase Chapelle International","address_street":"47 rue des Cheminots","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-10-24T16:12:40+02:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport familles\u00a0: profitez d'activit\u00e9s gratuites en famille le week-end. (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-profitez-d-activites-gratuites-en-famille-le-week-end-43877)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 3 ans. Jusqu'\u00e0 7 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"50461","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/conte-enquete-50461","title":"CONTE ENQU\u00caTE","lead_text":"Venez mener l\u2019enqu\u00eate dans les rayonnages d\u2019une biblioth\u00e8que\u00a0!","description":"<p>On a vol\u00e9 la gomme de\nCamille\u00a0!<\/p><p>Camille Danll\u00e9clou est\nl\u2019h\u00e9riti\u00e8re d\u2019une longue lign\u00e9e d\u2019inspecteurs et d\u2019inspectrices des histoires\nparfaites. Depuis l\u2019\u00e2ge des cavernes, sa famille corrige les r\u00e9cits qui\ns\u2019\u00e9parpillent hors de leurs trames, les mots qui s\u2019\u00e9cartent de leurs pages ou\nles personnages qui s\u2019\u00e9mancipent de leur conte.<\/p><p>Qui a donc pu kidnapper\nsa super gomme \u00e0 rectifier toutes les erreurs\u00a0?<\/p><p>Les enfants, en petit\ngroupe d'intr\u00e9pides enqu\u00eateurs et enqu\u00eatrices, vont devoir mener l'enqu\u00eate pour\naider Camille \u00e0 retrouver sa gomme, en explorant les rayonnages de la\nbiblioth\u00e8que parmi lesquels se cachent les personnages de leurs contes\npr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.<\/p><p>R\u00e9serv\u00e9 aux enfants de 5 \u00e0 8 ans, ouvert aux parents accompagnants.<\/p>","date_start":"2024-03-02T12:00:00+01:00","date_end":"2024-03-02T12:45:00+01:00","occurrences":"2024-03-02T11:00:00+01:00_2024-03-02T11:45:00+01:00","date_description":"Le samedi 02 mars 2024<br \/>de 11h00 \u00e0 11h45<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-3e7a90f65407c15444dd7da5ae83b7c4.png","cover_alt":"Conte enqu\u00eate","cover_credit":"compagnie La Formule","tags":["Enfants","Histoire","Loisirs"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-30T15:07:33+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 5 ans. Jusqu'\u00e0 8 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36299999168281,48.8890750188795]},"properties":{"id":"50201","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-voie-des-indes-2024-rencontre-avec-jadd-hilal-et-karim-kattan-50201","title":"La Voie des Ind\u00e9s 2024\u00a0: Rencontre avec Jadd Hilal et Karim Kattan","lead_text":"Rencontre avec Jadd Hilal et Karim Kattan","description":"<p>Lorsque l\u2019on \u00e9crit de ou \u00e0\npartir d\u2019identit\u00e9s multiples et de g\u00e9ographies complexes, on est souvent amen\u00e9s\n\u00e0 sortir du temps long de l\u2019\u00e9criture pour intervenir dans le temps court de la\ncrise et l\u2019urgence. Dans le cas d\u2019\u00e9crivains palestiniens ou issus de\nl\u2019immigration, l\u2019injonction \u00e0 l\u2019intervention est parfois d\u2019autant plus forte\nque les \u00e9v\u00e9nements historiques rattrappent l\u2019\u00e9criture et l\u2019\u00e9crivain. Quelle\nplace veut-on laisser \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 et l\u2019urgence dans un processus d\u2019\u00e9criture\nqui, lui, se d\u00e9ploie sur le temps long\u00a0? Qu\u2019est-ce que cela peut ajouter \u00e0 la\npratique litt\u00e9raire ou \u00e0 l\u2019inverse, est-ce que cela la contraint\u00a0? Jadd Hilal\net Karim Kattan, tous deux publi\u00e9s aux \u00e9ditions Elyzad, r\u00e9fl\u00e9chissent chacun \u00e0\nleur mani\u00e8re \u00e0 ces questions et y apportent des r\u00e9ponses vari\u00e9es, aussi bien\ndans le cadre de leurs textes litt\u00e9raires que de leurs interventions\nm\u00e9diatiques sur la situation en Isra\u00ebl-Palestine actuelle.<\/p><p><em>D\u2019origine\nlibano-palestinienne, <strong>Jadd Hilal<\/strong> est\nn\u00e9 en 1987 en France. Il r\u00e9side \u00e0 Paris o\u00f9 il est professeur de lettres et\nchercheur en philosophie et litt\u00e9rature. En 2020 est paru aux \u00e9ditions Elyzad\nson second roman <strong>Une\nbaignoire dans le d\u00e9sert<\/strong><strong>.<\/strong>\u00a0\u00bb<\/em><\/p><p><strong><em>Karim Kattan<\/em><\/strong><em>,\nauteur palestinien, est n\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem en 1989. Il est docteur en litt\u00e9rature\ncompar\u00e9e. Son recueil de nouvelles, Pr\u00e9liminaires pour un verger futur,\nfinaliste du Prix Boccace, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Elyzad en 2017. Le palais\ndes deux collines est son premier roman.<\/em><\/p><p>Cette rencontre fait partie de la programmation Voie des Ind\u00e9s 2024. <br><\/p><p><br><\/p>","date_start":"2024-02-08T20:30:00+01:00","date_end":"2024-02-08T22:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-08T19:30:00+01:00_2024-02-08T21:30:00+01:00","date_description":"Le jeudi 08 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 19h30 \u00e0 21h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/28\/huge-3e8a458df0af6edce0afeb142af3d71e.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Editions Elyzad","tags":["Conf\u00e9rence","Litt\u00e9rature"],"address_name":"Biblioth\u00e8que V\u00e1clav Havel","address_street":"26 esplanade Nathalie Sarraute","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33140386540","contact_mail":"bibliotheque.vaclav-havel@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/BibliothequeVaclavHavel","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-05T11:53:16+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Carte blanche aux \u00e9ditions Elyzad","audience":"Public  adultes. A partir de 15 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"50863","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/second-souffle-50863","title":"Second souffle","lead_text":"Le t\u00e9moignage vivant d'une passion qui soul\u00e8ve des montagnes","description":"<p>L\u2019histoire vraie d\u2019une enfant d\u2019une cit\u00e9 HLM\nde province, qui va d\u00e9couvrir gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9cole, sa passion pour la musique\nclassique. Sa rencontre avec la clarinette\nva bouleverser sa destin\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 devenir clarinettiste concertiste.<\/p><p>Morgane nous raconte les coulisses de sa vie de musicienne, sa vie de\nfemme dans un milieu d\u2019hommes. Elle nous\nd\u00e9voile les dessous de l\u2019orchestre\nsymphonique et de la vie de tourn\u00e9e.<\/p><p>\u00c0 25 ans, une blessure vient stopper net sa trajectoire fulgurante. Elle\na perdu le souffle\u2026<\/p><p>Comment s\u2019en relever\u00a0?<\/p><p>Une histoire de r\u00e9silience heureuse, d\u2019obstination\net de passion salvatrice. De l\u2019optimisme galopant que\nMorgane utilise comme un bazooka.<\/p>","date_start":"2024-02-05T20:00:00+01:00","date_end":"2024-04-24T01:20:00+02:00","occurrences":"2024-02-05T19:00:00+01:00_2024-02-05T20:20:00+01:00;2024-02-06T19:00:00+01:00_2024-02-06T20:20:00+01:00;2024-02-12T21:00:00+01:00_2024-02-12T22:20:00+01:00;2024-02-13T21:00:00+01:00_2024-02-13T22:20:00+01:00;2024-02-19T19:00:00+01:00_2024-02-19T20:20:00+01:00;2024-02-20T19:00:00+01:00_2024-02-20T20:20:00+01:00;2024-02-26T21:00:00+01:00_2024-02-26T22:20:00+01:00;2024-02-27T21:00:00+01:00_2024-02-27T22:20:00+01:00;2024-03-05T19:00:00+01:00_2024-03-05T20:20:00+01:00;2024-03-11T21:00:00+01:00_2024-03-11T22:20:00+01:00;2024-03-12T21:00:00+01:00_2024-03-12T22:20:00+01:00;2024-03-18T19:00:00+01:00_2024-03-18T20:20:00+01:00;2024-03-19T19:00:00+01:00_2024-03-19T20:20:00+01:00;2024-03-25T21:00:00+01:00_2024-03-25T22:20:00+01:00;2024-03-26T21:00:00+01:00_2024-03-26T22:20:00+01:00;2024-04-01T20:00:00+02:00_2024-04-01T21:20:00+02:00;2024-04-02T20:00:00+02:00_2024-04-02T21:20:00+02:00;2024-04-08T22:00:00+02:00_2024-04-08T23:20:00+02:00;2024-04-09T22:00:00+02:00_2024-04-09T23:20:00+02:00;2024-04-15T20:00:00+02:00_2024-04-15T21:20:00+02:00;2024-04-16T20:00:00+02:00_2024-04-16T21:20:00+02:00;2024-04-22T22:00:00+02:00_2024-04-22T23:20:00+02:00;2024-04-23T22:00:00+02:00_2024-04-23T23:20:00+02:00","date_description":"Du lundi 22 avril 2024 au mardi 23 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 15 avril 2024 au mardi 16 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 08 avril 2024 au mardi 09 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 01 avril 2024 au mardi 02 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 25 mars 2024 au mardi 26 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 18 mars 2024 au mardi 19 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 11 mars 2024 au mardi 12 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Le mardi 05 mars 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 26 f\u00e9vrier 2024 au mardi 27 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 19 f\u00e9vrier 2024 au mardi 20 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 12 f\u00e9vrier 2024 au mardi 13 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 05 f\u00e9vrier 2024 au mardi 06 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/08\/huge-8bee35616cb683dd7751bfb844f48704.png","cover_alt":null,"cover_credit":"second souffle","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le funambule montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/459\/second-souffle?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/459\/second-souffle?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-12-08T15:39:35+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Second souffle","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35371200477411,48.8871900126744]},"properties":{"id":"50727","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-au-fil-des-voix-50727","title":"Le Festival Au Fil des Voix 2024 pr\u00e9sente sa 17\u00e8me \u00e9dition au 360 Paris Music Factory","lead_text":"Du 20 janvier au 8 f\u00e9vrier 2024 se tiendra la 17\u00e8me \u00e9dition du festival Au Fil Des Voix, toujours ancr\u00e9e dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris, dans un espace sp\u00e9cialement con\u00e7u pour accueillir tous les publics et les artistes\u00a0: le 360 Paris Music Factory.","description":"<p>Cr\u00e9\u00e9 en 2008, le Festival Au Fil des Voix, fort du succ\u00e8s de ses premi\u00e8res \u00e9ditions, s\u2019est impos\u00e9 comme le rendez-vous incontournable des grandes voix du monde. Au c\u0153ur de l\u2019hiver parisien, il constitue une v\u00e9ritable plateforme de cr\u00e9ation et de diffusion. En mettant \u00e0 l\u2019honneur les pratiques vocales et instrumentales du monde, il convie chaque ann\u00e9e le public \u00e0 un voyage musical au travers de nouvelles sonorit\u00e9s venues des quatre coins du monde, \u00e0 la rencontre de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 culturelle.<\/p><p>Grandes voix embl\u00e9matiques, artistes confirm\u00e9s, jeunes talents, durant trois semaines de programmation, Au Fil des Voix donne \u00e0 voir sur sc\u00e8ne une vingtaine de groupes pr\u00e9sentant leurs nouvelles productions discographiques de l\u2019ann\u00e9e. Repoussant toujours un peu plus les fronti\u00e8res musicales, oscillant entre h\u00e9ritage culturel et cr\u00e9ation du temps pr\u00e9sent, chaque projet am\u00e8ne, \u00e0 sa fa\u00e7on, d\u2019\u00e9tonnants souffles de modernit\u00e9.<\/p><p>Du 20 janvier au 8 f\u00e9vrier 2024 se tiendra la 17\u00e8me \u00e9dition du festival Au Fil Des Voix, toujours ancr\u00e9e dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris, dans un espace sp\u00e9cialement con\u00e7u pour accueillir tous les publics(scolaires, porteurs d\u2019un handicap, d\u00e9favoris\u00e9s, \u2026) et les artistes\u00a0: le 360 Paris Music Factory. Afin de f\u00eater la cl\u00f4ture de ces trois semaines de festival comme il se doit, la fermeture du festival prendra place \u00e0 l\u2019Alhambra.<\/p><p>Dans le cadre du d\u00e9passement des esth\u00e9tiques historiquement mises en avant par Au Fil des Voix, la programmation de l'\u00e9dition 2024 continue de valoriser des r\u00e9pertoires jazz et traditionnels issus des musiques du monde tout en transcendant tout carcan esth\u00e9tique pour mettre en avant des univers musicaux allant du folk (Zsuzsanna)\u00e0 la musique latine (Cuarteto Tafi), en passant par le flamenco-jazz(Antonio Lizana) ou le tango (Octectology et Ana-Karina Rossi)<\/p><p>Programmation<\/p><p>Aziz Sahmaoui et Eric Longsworth trio, Matthieu Saglio quartet and guests, Krystal Mundi, Julia Sarr, Sara\u00ef, Zsuzsanna, Kavkazz, Cuarteto Tafi, Antonio Lizana, Monika Kabasele, Ali Dogan Gonultas, Patricia Essong, Octetology and Ana-Karina Rossi, Rusan Filiztek, Natalia Doco and El Gato Negro.<\/p>","date_start":"2024-01-20T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-08T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-01-20T20:00:00+01:00_2024-01-20T22:00:00+01:00;2024-01-22T20:00:00+01:00_2024-01-22T22:00:00+01:00;2024-01-23T20:00:00+01:00_2024-01-23T22:00:00+01:00;2024-01-24T20:00:00+01:00_2024-01-24T22:00:00+01:00;2024-01-25T20:00:00+01:00_2024-01-25T22:00:00+01:00;2024-01-26T20:00:00+01:00_2024-01-26T22:00:00+01:00;2024-01-27T20:00:00+01:00_2024-01-27T22:00:00+01:00;2024-01-29T20:00:00+01:00_2024-01-29T22:00:00+01:00;2024-01-30T20:00:00+01:00_2024-01-30T22:00:00+01:00;2024-01-31T20:00:00+01:00_2024-01-31T22:00:00+01:00;2024-02-01T20:00:00+01:00_2024-02-01T22:00:00+01:00;2024-02-02T20:00:00+01:00_2024-02-02T22:00:00+01:00;2024-02-03T20:00:00+01:00_2024-02-03T22:00:00+01:00;2024-02-05T20:00:00+01:00_2024-02-05T22:00:00+01:00;2024-02-06T20:00:00+01:00_2024-02-06T22:00:00+01:00;2024-02-07T20:00:00+01:00_2024-02-07T22:00:00+01:00;2024-02-08T20:00:00+01:00_2024-02-08T22:00:00+01:00","date_description":"Du samedi 20 janvier 2024 au jeudi 08 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi<br \/> de 20h00 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/03\/huge-b65dfac4646286ccab6b01770c7fe7bd.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Au Fil des Voix","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"360 Paris Music Factory","address_street":"32, Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.aufildesvoix.com\/la-programmation","contact_phone":"+33147536868","contact_mail":"developpement@aufildesvoix.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/aufildesvoix\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/aufildesvoix","price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif d\u00e9couverte (3 concerts au choix) : 45\u20ac&nbsp;<\/p><p>Tarif plein au 360 : 19\u20ac&nbsp;<\/p><p>Tarif r\u00e9duit au 360 : 17\u20ac&nbsp;<\/p><p>Tarif plein \u00e0 l'Alhambra : 25\u20ac&nbsp;<\/p><p>Tarif r\u00e9duit \u00e0 l'Alhambra : 23\u20ac&nbsp;<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.billetweb.fr\/festival-au-fil-des-voix-2024","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-04T16:41:39+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Festival Au Fil des Voix","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353864,48.894391]},"properties":{"id":"41834","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-creche-madeleine-reberioux-41834","title":"Les Samedis en Famille \u00b7 Cr\u00e8che Madeleine Reb\u00e9rioux","lead_text":"Paris ouvre des cr\u00e8ches au public le samedi matin.\r\nLa cr\u00e8che Madeleine Reb\u00e9rioux et l'association M\u00f4m'Artre proposent des activit\u00e9s en famille le samedi matin de 9h30-10h45 et 11h-12h15","description":"<h3>29 cr\u00e8ches sont ouvertes les samedis matin<\/h3><ul><li>Pour passer du temps avec son enfant autour d\u2019activit\u00e9s d\u2019\u00e9veil\u00a0: jeu libre, \u00e9veil musical, arts plastiques, yoga ou danse parent\u00a0\u2013 enfant.<\/li><li>L\u2019entr\u00e9e est libre et gratuite, dans la limite des places disponibles. Les activit\u00e9s s\u2019adressent aux familles avec enfant de moins de 6 ans.<\/li><\/ul><p><strong>48 cours d'\u00e9coles et du coll\u00e8ge sont ouvertes chaque samedi de 10h \u00e0 19h <\/strong><\/p><ul><li>Des animations sont propos\u00e9es dans certaines cours. Le programme sera affich\u00e9 devant la cour.<\/li><li>L'entr\u00e9e est gratuite et libre mais les enfants de moins de 12 ans devront \u00eatre accompagn\u00e9s d'un encadrant.<\/li><\/ul><p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-16238\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Retour \u00e0 la liste<\/a> de tous les \u00e9tablissements accueillant Les Samedis en Famille \u00e0 Paris<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-samedis-en-famille-16238\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">D\u00e9couvrez aussi<\/a> les cours d'\u00e9coles et de coll\u00e8ges ouvertes \u00e0 Paris le samedi matin<br><\/p>","date_start":"2024-01-13T10:30:00+01:00","date_end":"2024-12-14T13:15:00+01:00","occurrences":"2024-01-13T09:30:00+01:00_2024-01-13T12:15:00+01:00;2024-01-20T09:30:00+01:00_2024-01-20T12:15:00+01:00;2024-01-27T09:30:00+01:00_2024-01-27T12:15:00+01:00;2024-02-03T09:30:00+01:00_2024-02-03T12:15:00+01:00;2024-02-10T09:30:00+01:00_2024-02-10T12:15:00+01:00;2024-02-17T09:30:00+01:00_2024-02-17T12:15:00+01:00;2024-02-24T09:30:00+01:00_2024-02-24T12:15:00+01:00;2024-03-02T09:30:00+01:00_2024-03-02T12:15:00+01:00;2024-03-09T09:30:00+01:00_2024-03-09T12:15:00+01:00;2024-03-16T09:30:00+01:00_2024-03-16T12:15:00+01:00;2024-03-23T09:30:00+01:00_2024-03-23T12:15:00+01:00;2024-03-30T09:30:00+01:00_2024-03-30T12:15:00+01:00;2024-04-06T10:30:00+02:00_2024-04-06T13:15:00+02:00;2024-04-13T10:30:00+02:00_2024-04-13T13:15:00+02:00;2024-04-20T10:30:00+02:00_2024-04-20T13:15:00+02:00;2024-04-27T10:30:00+02:00_2024-04-27T13:15:00+02:00;2024-05-04T10:30:00+02:00_2024-05-04T13:15:00+02:00;2024-05-11T10:30:00+02:00_2024-05-11T13:15:00+02:00;2024-05-18T10:30:00+02:00_2024-05-18T13:15:00+02:00;2024-05-25T10:30:00+02:00_2024-05-25T13:15:00+02:00;2024-06-01T10:30:00+02:00_2024-06-01T13:15:00+02:00;2024-06-08T10:30:00+02:00_2024-06-08T13:15:00+02:00;2024-06-15T10:30:00+02:00_2024-06-15T13:15:00+02:00;2024-06-22T10:30:00+02:00_2024-06-22T13:15:00+02:00;2024-06-29T10:30:00+02:00_2024-06-29T13:15:00+02:00;2024-07-06T10:30:00+02:00_2024-07-06T13:15:00+02:00;2024-07-13T10:30:00+02:00_2024-07-13T13:15:00+02:00;2024-07-20T10:30:00+02:00_2024-07-20T13:15:00+02:00;2024-07-27T10:30:00+02:00_2024-07-27T13:15:00+02:00;2024-08-03T10:30:00+02:00_2024-08-03T13:15:00+02:00;2024-08-10T10:30:00+02:00_2024-08-10T13:15:00+02:00;2024-08-17T10:30:00+02:00_2024-08-17T13:15:00+02:00;2024-08-24T10:30:00+02:00_2024-08-24T13:15:00+02:00;2024-08-31T10:30:00+02:00_2024-08-31T13:15:00+02:00;2024-09-07T10:30:00+02:00_2024-09-07T13:15:00+02:00;2024-09-14T10:30:00+02:00_2024-09-14T13:15:00+02:00;2024-09-21T10:30:00+02:00_2024-09-21T13:15:00+02:00;2024-09-28T10:30:00+02:00_2024-09-28T13:15:00+02:00;2024-10-05T10:30:00+02:00_2024-10-05T13:15:00+02:00;2024-10-12T10:30:00+02:00_2024-10-12T13:15:00+02:00;2024-10-19T10:30:00+02:00_2024-10-19T13:15:00+02:00;2024-10-26T10:30:00+02:00_2024-10-26T13:15:00+02:00;2024-11-02T09:30:00+01:00_2024-11-02T12:15:00+01:00;2024-11-09T09:30:00+01:00_2024-11-09T12:15:00+01:00;2024-11-16T09:30:00+01:00_2024-11-16T12:15:00+01:00;2024-11-23T09:30:00+01:00_2024-11-23T12:15:00+01:00;2024-11-30T09:30:00+01:00_2024-11-30T12:15:00+01:00;2024-12-07T09:30:00+01:00_2024-12-07T12:15:00+01:00;2024-12-14T09:30:00+01:00_2024-12-14T12:15:00+01:00","date_description":"Du samedi 13 janvier 2024 au samedi 14 d\u00e9cembre 2024 : <br \/>samedi<br \/> de 09h30 \u00e0 12h15<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/01\/12\/huge-85afe5a11bdc070318aa96d24735d4ca.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Emilie Chaix - Ville de Paris","tags":["Enfants","Loisirs"],"address_name":"Cr\u00e8che municipale Madeleine-Reb\u00e9rioux","address_street":"3 rue Madeleine-Reb\u00e9rioux","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/momartre.net\/samedis\/","contact_phone":"+33663005877","contact_mail":"inscription@momartre.com","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/momartre.net\/samedis\/","access_link_text":"Association M\u00f4m'Artre","updated_at":"2024-01-05T17:40:52+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les Samedis en Famille \u00b7 Cr\u00e8che Madeleine Reb\u00e9rioux","audience":"Tout public. Jusqu'\u00e0 6 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35536083338552,48.8905074992981]},"properties":{"id":"51896","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/vide-greniers-rue-ordener-18e-51896","title":"Vide-Greniers - Rue Ordener - (18e)","lead_text":"Vide-greniers particuliers Rue Ordener 18e.","description":"<p>Vide-Greniers - Rue Ordener - Paris 18e - M\u00e9tro Jules Joffrin<\/p><p>Dimanche 18 F\u00e9vrier 2024<\/p><p>Exposants particuliers - Ouverts \u00e0 tout publics<\/p><p>20\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire - 10\u20ac la location de table - 10\u00a0\u20ac la location de portant -30\u20ac la location de tente<\/p><p>Inscription sur www.ohvl-international.com<\/p>","date_start":"2024-02-18T09:00:00+01:00","date_end":"2024-02-18T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-18T08:00:00+01:00_2024-02-18T19:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 18 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 08h00 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/11\/huge-c042582da5f77fdb769ecca3caf3df9a.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"ohvl paris","tags":["Brocante"],"address_name":"Rue Ordener- 18e","address_street":"Rue Ordener","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.ohvl-international.com\/evenement\/paris-11eme-vide-grenier-avenue-de-la-republique-3-3-3\/","contact_phone":"+33642377746","contact_mail":"ohvl@orange.fr","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.ohvl-international.com\/evenement\/paris-11eme-vide-grenier-avenue-de-la-republique-3-3-3\/","access_link_text":"Site internet OHVL","updated_at":"2024-01-08T12:15:13+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Vide-Greniers Rue Ordener  - Paris 18e - M\u00e9tro Jules Joffrin","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"16431","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/l-oiseau-bleu-16431","title":"Spectacle pour enfant\u00a0: L\u2019Oiseau bleu au Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","lead_text":"Entre imaginaire et po\u00e9sie\u00a0, L\u2019Oiseau bleu, est un conte pour petits et grands d\u2019apr\u00e8s l\u2019\u0153uvre de Maurice Maeterlinck.","description":"<p>Entre imaginaire et po\u00e9sie\u00a0: Un conte pour\npetits et grands d\u2019apr\u00e8s l\u2019\u0153uvre de Maurice Maeterlinck.<\/p><p>Un soir de No\u00ebl, Tyltyl, une enfant de famille modeste,\net son doudou Mytyl regardent avec envie et gourmandise le repas des enfants\nriches. Appara\u00eet alors une f\u00e9e qui va leur confier une mission unique\u00a0: trouver\nl\u2019Oiseau Bleu qui pourra gu\u00e9rir sa petite fille malade.<br>\nL\u2019\u00e2me des animaux et des choses qui les\nentourent s\u2019anime alors et les voil\u00e0 embarqu\u00e9s tous ensemble dans un voyage\ninitiatique au travers de la Nuit, \u00e0 la recherche de l\u2019Oiseau Bleu, all\u00e9gorie\ndu Bonheur.<\/p>","date_start":"2024-02-12T17:00:00+01:00","date_end":"2024-02-23T15:50:00+01:00","occurrences":"2024-02-12T16:00:00+01:00_2024-02-12T16:50:00+01:00;2024-02-13T16:00:00+01:00_2024-02-13T16:50:00+01:00;2024-02-14T16:00:00+01:00_2024-02-14T16:50:00+01:00;2024-02-15T16:00:00+01:00_2024-02-15T16:50:00+01:00;2024-02-16T16:00:00+01:00_2024-02-16T16:50:00+01:00;2024-02-19T14:00:00+01:00_2024-02-19T14:50:00+01:00;2024-02-20T14:00:00+01:00_2024-02-20T14:50:00+01:00;2024-02-21T14:00:00+01:00_2024-02-21T14:50:00+01:00;2024-02-22T14:00:00+01:00_2024-02-22T14:50:00+01:00;2024-02-23T14:00:00+01:00_2024-02-23T14:50:00+01:00","date_description":"Du lundi 19 f\u00e9vrier 2024 au vendredi 23 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi<br \/> de 14h00 \u00e0 14h50<br \/>Du lundi 12 f\u00e9vrier 2024 au vendredi 16 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi<br \/> de 16h00 \u00e0 16h50<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/02\/07\/huge-b9b991cd734bc86737470febbe277584.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"Plein adulte : 16\u20ac\r\nPlein enfant : 12\u20ac\r\n\r\nR\u00e9duction sur notre site","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/234\/loiseau-bleu?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-08T17:05:56+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"L\u2019Oiseau bleu","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36424403375213,48.8899650093587]},"properties":{"id":"53352","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/l-internationale-boulangere-mobilisee-ibm-53352","title":"Les rencontres olympiques de l'internationale Boulang\u00e8re Mobilis\u00e9e (IBM)","lead_text":"L\u2019IBM (L\u2019Internationale Boulang\u00e8re Mobilis\u00e9e) est un regroupement international de boulanger\u00b7\u00e8res pro ou amateur qui pratiquent la boulangerie au levain, avec des farines paysannes et au four \u00e0 bois.","description":"<p>Ce r\u00e9seau existe depuis 2018. IBM est un r\u00e9seau qui a l\u2019habitude de s\u2019impliquer sur les lieux de luttes et les manifs (R\u00e9sistantes, Calais, Printemps Maraichins \u2026). Le r\u00e9seau organise des rencontres tous les ans afin de se structurer, d\u2019\u00e9changer, de boulanger ensemble et d\u2019inviter du public pour partager nos pratiques. Cette ann\u00e9e c\u2019est donc d\u00e9but f\u00e9vrier dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris.<\/p><h2>Au programme\u00a0:<\/h2><p>\u2013 En continu de 14h \u00e0 minuit\u00a0\u2013 expo photo de Mathieu Eisinger.<br>\u2013 14h30\u00a0\u2013 Atelier pain ouvert aux familles du quartier pour d\u00e9couvrir la boulangerie et confectionner des petits pains. <br>\u2013 14h30\u00a0\u2013 Les jeux olympiques de la boulange\u00a0: une s\u00e9rie d\u2019\u00e9preuves stupides et en \u00e9quipe qui m\u00ealent \u00e9troitement la boulangerie et la pratique sportive. <br>\u2013 16h30\u00a0\u2013 Go\u00fbter et boisson chaude.<br>\u2013 17h\u00a0\u2013 Spectacle de marionnette \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9pop\u00e9e d\u2019Elie\u00a0\u00bb, Cie Les d\u00e9pav\u00e9es.<br>\u2013 18h\u00a0\u2013 Concert \u00ab\u00a0Les voisines\u00a0\u00bb, chorale f\u00e9ministe d\u2019Ivry. <br>\u2013 19h30\u00a0\u2013 Le cabaret des boulanger\u00b7\u00e8res\u00a0: comme tout le monde a ses petits talents, le cabaret est un espace o\u00f9 chacun\u00b7es aura 5 minutes pour pr\u00e9senter quelque chose\u00a0: une chanson, un texte, une blague, une d\u00e9monstration d\u2019A\u00efkido, de la danse du ventre, etc.<br>\u2013 22h\u00a0\u2013 Armando l\u2019homme orchestre rigolo qui fait des medleys pour danser\u00a0!<\/p><p>Repas chaud \u00e0 prix libre par Les tabliers volants.<br>Vente de pain et de biscuits \u00e0 prix libre.<\/p><p><strong>Le samedi 10 f\u00e9vrier de 14h30 \u00e0 minuit\u00a0\u2013 entr\u00e9e prix libre.<\/strong><\/p>","date_start":"2024-02-10T15:30:00+01:00","date_end":"2024-02-10T01:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-10T14:30:00+01:00_2024-02-10T00:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 10 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 00h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-615ce9fc22e120028ad19adbe43a21e2.png","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9IBM","tags":["Atelier"],"address_name":"Le Shakirail","address_street":"72 rue Riquet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/international-boulangere-mobile-ibm\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Entr\u00e9e prix libre<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-26T17:13:17+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34432371112502,48.8925610074161]},"properties":{"id":"53114","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/ils-s-appelaient-annette-joseph-dora-histoire-s-des-juifs-dans-le-18e-arrondissement-53114","title":"Ils s\u2019appelaient Annette, Joseph, Dora\u00a0: Histoire(s) des Juifs dans le 18e arrondissement","lead_text":"Symbolis\u00e9 par l\u2019embl\u00e9matique Montmartre, le 18e arrondissement a su conserver son ancrage populaire, s\u2019enrichissant d\u2019une mosa\u00efque de cultures depuis plus d\u2019un si\u00e8cle. Terre d\u2019accueil, elle l\u2019a \u00e9t\u00e9 pour les immigr\u00e9s juifs de toute l\u2019Europe.","description":"<p>Nombreux sont ceux qui ont chemin\u00e9, d\u00e8s l\u2019enfance, dans ses rues sans jamais\nles oublier. Ce parcours propose de retracer l\u2019itin\u00e9raire de trois figures du\nquartier\u00a0: Joseph Joffo, enfant cach\u00e9, inoubliable auteur <em>d\u2019Un sac de billes<\/em>, l\u2019h\u00e9ro\u00efne du livre\nde Patrick Modiano, Dora Bruder, d\u00e9port\u00e9e sans retour, et Annette Landauer,\nrescap\u00e9e, arr\u00eat\u00e9e pendant la rafle du Vel d\u2019Hiv.<\/p><p>De l\u2019\u00e9cole de la rue Ferdinand Flocon \u00e0\nla synagogue de la rue Saint-Isaure, en passant par le jardin L\u00e9on Serpolet et\nle boulevard Ornano, ce parcours invite \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019histoire m\u00e9connue\ndes Juifs du nord de Paris.<\/p>","date_start":"2024-03-21T19:00:00+01:00","date_end":"2024-03-21T20:30:00+01:00","occurrences":"2024-03-21T18:00:00+01:00_2024-03-21T19:30:00+01:00","date_description":"Le jeudi 21 mars 2024<br \/>de 18h00 \u00e0 19h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/huge-dfd611889324dfae42dddc077aab0616.png","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9 Rouman Joffo (2e \u00e0 gauche) le p\u00e8re de Joseph, devant un salon de coiffure rue Marcadet (18e arr.) \/ M\u00e9morial de la Shoah","tags":["Balade","Histoire"],"address_name":"Devant l'\u00e9glise Notre-Dame-de-Clignancourt","address_street":"Place Jules Joffrin","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142774472","contact_mail":"contact@memorialdelashoah.org","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/MemorialShoah\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><b>30 personnes maximum<\/b><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"reservation@memorialdelashoah.org","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-29T13:05:23+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"52867","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/bongeziwe-mabandla-52867","title":"Bongeziwe Mabandla","lead_text":"Concert \u00e9v\u00e9nement\u00a0: \u00e0 ne surtout pas rater. Bongeziwe Mabandla est \u00e0 Paris\u00a0!","description":"<p>Soul \/ Electronic<\/p><p>Connu comme l\u2019esprit \u00e9nigmatique de l\u2019African Soul, le Sud-Africain Bongeziwe Mabandla est un artiste maintes fois r\u00e9compens\u00e9 qui a enregistr\u00e9 quatre albums acclam\u00e9s, s\u2019est produit sur de nombreuses sc\u00e8nes nationales et internationales, est devenu un collaborateur cr\u00e9atif recherch\u00e9 et a \u00e9tendu ses talents au cin\u00e9ma et \u00e0 l\u2019art visuel.<\/p><p>Faisant partie du son Black Alternative qui s\u2019affirme comme l\u2019une des formes musicales les plus singuli\u00e8res et les plus fascinantes qui soient, Mabandla a d\u2019abord attir\u00e9 l\u2019attention des fans de musique avec son premier album, Umlilo, sorti en 2012.<\/p><p>En collaboration avec le compositeur, instrumentiste et producteur Tiago Correia-Paulo, il a depuis sorti un trio d\u2019albums\u00a0\u2013 Mangaliso (2017), iimini (2020) et son dernier, amaXesha (2023)\u00a0\u2013 qui ont propuls\u00e9 le chanteur, auteur-compositeur et musicien de la ville rurale de Tsolo, dans la province du Cap-Oriental, sur la sc\u00e8ne internationale.<\/p><p>Parmi ses nombreuses r\u00e9compenses, citons deux South African Music Awards (SAMA) pour le meilleur album de musique alternative (Mangaliso en 2018 et iimini en 2021), le meilleur clip vid\u00e9o aux Capital City Black Film Awards 2018 et au Jozi Film Fest pour \u00ab\u00a0Bawo Wam\u00a0\u00bb, une collaboration avec Spoek Mathambo, iimini figurant dans le Top Albums of the Year d\u2019American Songwriter en 2020 et amaXesha \u00e9tant s\u00e9lectionn\u00e9 comme Global Album of the Month par le journal britannique The Guardian en avril 2023. Mabandla a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la s\u00e9rie HOME\/BRED de Colors x Studios\u00a0\u2013 une performance qui a ensuite figur\u00e9 dans l\u2019\u00e9dition Best Of de la plateforme\u00a0\u2013 et a encha\u00een\u00e9 avec une performance hypnotique de \u00ab\u00a0sisahleleleni (i)\u00a0\u00bb de imini sur Colors en avril 2023.<\/p><p>Les performances live acclam\u00e9es de Mabandla l\u2019ont amen\u00e9 \u00e0 faire des tourn\u00e9es \u00e0 guichets ferm\u00e9s et \u00e0 se produire internationalement dans diff\u00e9rents lieux et festivals, notamment au 100 Club de Londres, au Reeperbahn Festival (Allemagne), au Lake of Stars (Malawi), \u00e0 l\u2019Afrovibes Festival (Pays-Bas), au Womex (Finlande), au Oslo World Festival (Norv\u00e8ge) et aux six derniers Safiko Music Festivals \u00e0 la R\u00e9union. Explorateur cr\u00e9atif hors pair, il fait ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma en 2022 dans Augure, un film de l\u2019artiste belgo-congolais Baloji qui a remport\u00e9 le prix \u00ab\u00a0Un Certain Regard\u00a0\u00bb Nouvelles Voix au Festival de Cannes 2023.<\/p><p>Possibilit\u00e9 de boire et manger sur place chez \u00c2bi, notre nouveau lieu de vie.<\/p>","date_start":"2024-02-07T21:30:00+01:00","date_end":"2024-02-07T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-07T20:30:00+01:00_2024-02-07T22:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 07 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-b3fa7fb3a9ed9af36afad27d04db6341.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Bongeziwe Mabandla","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/bongeziwe-mabandla\/","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-29T15:32:20+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Bongeziwe Mabandla","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53626","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/love-on-the-biches-le-hasard-ludique-53626","title":"LOVE ON THE BICHES | Le Hasard Ludique","lead_text":"Les Bad Biches sont une famille de cr\u00e9atures qui arpentent les nuits de France et de Navarre en offrant chaque soir un spectacle nouveau dans la tradition du Cabaret.\r\nExplorant la Chanson Fran\u00e7aise, l'adr\u00e9naline du RNB, la force de l'Op\u00e9ra, le drame Italien et les morsures du Punk, elles vous tra\u00eenent la p\u00e2te dans leurs histoires avec une impertinence qui leur est propre.","description":"<p>Pour leur second tour au Hasard Ludique, les Biches c\u00e9l\u00e8brent l\u2019Amour, le grand, le magnifique et souvent tragique partenaire de nos passions. Qu\u2019il soit filial, romanesque, passager ou autre, ce fioul de nos existences aura de quoi nous faire pousser la chansonnette, pour tout vous dire \u00e9perdument. Un rendez-vous galant \u00e0 ne surtout pas manquer pour ne pas finir en mille morceaux\u00a0: le 28 f\u00e9vrier \u00e0 partir de 20h. Haut les coeurs\u00a0!<\/p><p><strong>\u2728 Pr\u00e9sentation des cr\u00e9atures \u2728 <\/strong><br><br><strong><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/louisonvasaimer\/\" target=\"_blank\">Louison du Broca<\/a><\/strong>\u00a0: <br>N\u00e9e dans un \u00e9crin rose poudr\u00e9, par\u00e9e de Kitsch et de drames Italiens, Louison est d'une mythologie \u00e0 laquelle on avait oubli\u00e9 de croire, pourtant pendue \u00e0 ses l\u00e8vres se trouvent toujours des miettes d'espoir.<\/p><p><strong>France-Bl\u00fce <\/strong>:<br>Cr\u00e9ature indompt\u00e9e au sourire immense, France-Bl\u00fce communique dans une fr\u00e9quence nouvelle et d\u00e9vore le monde \u00e0 chacun de ses regards.<\/p><p><strong>Constance Palmer<\/strong>\u00a0:<br>Doyenne de toutes les Biches, la Palmer tire sa voix grave de toutes les \u00e9poques qu'elle a travers\u00e9e. Malgr\u00e9 son apparence tragique, elle sait aussi se montrer explosive.<\/p><p><strong>Gloria et G10ry013 Hagenmoss <\/strong>:<br>Gloria hurle et murmure. Elle se prend pour la Vierge et Nina Hagen. Elle aime tout le monde m\u00eame le patriarcat qu'elle aime \u00e0 coup de talon de 16 dans la t\u00eate\u00a0!<br>Parfois se pointe son petit fr\u00e8re G10ry013, derri\u00e8re son nom de virus informatique gay, se cache un c\u0153ur tendre comme un steak tartare, laissez-le vous menez dans un spleen techno-queer!<\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/apollonia.one\/\" target=\"_blank\">Apollonia et Apollo One<\/a><\/strong>\u00a0:<br>L'\u00e9nergie la plus volcanique de toutes les biches, notre Apollonia a l'\u00e2me aussi f\u00e9roce que sa beaut\u00e9, comme sorti d'un film de Coppola elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour d\u00e9fendre son GANG. <br>Un autre lien du sang et pas des moindres, son fr\u00e8re\u00a0: Apollo One membre unique et fondateur du label OUINN OUINN, nouvelle fraicheur du rap game et enfant terrible du 20-1 (19e si t\u2019as pas la r\u00e9f) qui laissera sa marque dans votre histoire.<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/soizicbillet\/\" target=\"_blank\"><strong>Miss Clit\u2019<\/strong><\/a>\u00a0:<br>Rest\u00e9e bloqu\u00e9e dans les heures de gloire d\u2019une Loana, Miss Clit\u2019 est une biche ap\u00f4tre des millenials nostalgiques de Diam\u2019s et Kamaro. Actrice de charme rat\u00e9e, plus plastifi\u00e9e qu\u2019un oc\u00e9an, voici les chants d\u2019une sir\u00e8ne en m\u00e2les d\u2019amour.\"<\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/sparkling_vena\/\" target=\"_blank\">V\u00e9na l\u2019\u00c9tincelle<\/a><\/strong>\u00a0:<br>Fille naturelle de Patrick S\u00e9bastien et Nadine de Rothschild, ce moulin \u00e0 parole aux allures Thatch\u00e9riennes partage ses avis bien tranch\u00e9s sur notre temps politico-m\u00e9diatique, lorsqu\u2019elle ne pousse pas la chansonnette pour faire tourner une serviette.<\/p>","date_start":"2024-02-28T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-29T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-28T20:00:00+01:00_2024-02-28T23:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 28 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-124d6c064419ae43566dcaf857401978.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Bad Biches","tags":["Danse","Spectacle musical"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-19\/love-on-the-biches","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/388455347098142\/?acontext=%7B%22ref%22%3A%2252%22%2C%22action_history%22%3A%22[%7B%5C%22surface%5C%22%3A%5C%22share_link%5C%22%2C%5C%22mechanism%5C%22%3A%5C%22share_link%5C%22%2C%5C%22extra_data%5C%22%3A%7B%5C%22invite_link_id%5C%22%3A1606724593503069%7D%7D]%22%7D","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>tarif solidaire : 10\u20ac*<\/p><p>pr\u00e9vente : 15\u20ac*<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/soiree\/2024-01-19\/love-on-the-biches#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-01T12:03:51+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34228506903892,48.8920159707381]},"properties":{"id":"41151","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/the-live-thriller-l-experience-d-une-enquete-criminelle-41151","title":"The Live Thriller\u00a0: l'exp\u00e9rience d'une enqu\u00eate criminelle","lead_text":"The Live Thriller est une exp\u00e9rience 100% interactive. Vous serez plong\u00e9s au c\u0153ur de l\u2019action, et devrez mener une enqu\u00eate criminelle avec des com\u00e9diens professionnels, dont le comportement s\u2019adapte \u00e0 vos actions et d\u00e9cisions.","description":"<p>Une nuit d\u2019hiver, quelque part aux portes de Paris. L\u2019inspecteur Nils et son adjoint Gambale d\u00e9ambulent depuis pr\u00e8s d\u2019une demi-heure dans un abattoir abandonn\u00e9, lorsqu\u2019ils tombent sur une \u00e9trange sc\u00e8ne de crime\u00a0: deux mannequins de vitrine, fig\u00e9s tels des cadavres en putr\u00e9faction.<\/p><p>Pensant \u00e0 un canular, ils ne se doutaient pas qu\u2019ils \u00e9taient face \u00e0 la premi\u00e8re \u0153uvre du psychopathe que l\u2019on nommera plus tard le Metteur en Sc\u00e8ne.<\/p><p>Bienvenue dans un Paris loin des cartes postales et des perches \u00e0 selfie. Tous les ingr\u00e9dients du thriller sont r\u00e9unis\u00a0: une atmosph\u00e8re sombre et urbaine, des lieux d\u00e9saffect\u00e9s, un tueur en s\u00e9rie \u00e9nigmatique et une enqu\u00eate qui pi\u00e9tine. Ceux qui ont aim\u00e9 les films Seven, Le Silence des Agneaux ou plus r\u00e9cemment le jeu-vid\u00e9o Heavy Rain y trouveront leur compte. Tout a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour vous sortir de votre zone de confort, au point qu\u2019il vous sera impossible de deviner ce qu\u2019il se passera dans la demi-heure suivante. Au menu\u00a0: exploration de sous-sol abandonn\u00e9s, analyse de sc\u00e8ne de crime, interrogatoire muscl\u00e9 ou encore filature en pleine rue.<\/p>","date_start":"2023-08-01T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-02T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du mardi 01 ao\u00fbt 2023 au jeudi 01 ao\u00fbt 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/08\/03\/huge-6b9373e48b927fede00c1a2cab51b6e7.jpg","cover_alt":"The Live Thriller : l'exp\u00e9rience d'une enqu\u00eate criminelle","cover_credit":"Border Live","tags":["Loisirs"],"address_name":"Live Thriller","address_street":"Rue de Tr\u00e9taigne","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":0,"deaf":0,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/borderliveconcepts.com\/thelivethriller\/","access_link_text":"Infos et r\u00e9servations","updated_at":"2023-08-03T15:55:12+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"The Live Thriller : l'exp\u00e9rience d'une enqu\u00eate criminelle","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34062600989856,48.8877039909771]},"properties":{"id":"48822","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/theophile-alexandre-revient-a-montmartre-48822","title":"Th\u00e9ophile-Alexandre revient \u00e0 Montmartre\u00a0!","lead_text":"Th\u00e9ophile-Alexandre Steinlen (1859-1923) v\u00e9cu longtemps \u00e0 Montmartre, au 58 rue Caulaincourt, entour\u00e9 de chats, de pigeons, de paons, d\u2019un singe et d\u2019un crocodile\u2026 C\u2019est \u00e0 ce peintre embl\u00e9matique et unique de la butte que le mus\u00e9e de Montmartre consacre sa nouvelle exposition.","description":"<p>Peut-\u00eatre sa c\u00e9l\u00e8bre affiche de la\ntourn\u00e9e du cabaret du chat noir vous est-elle famili\u00e8re\u00a0? Souvent connu\npour ses repr\u00e9sentations des f\u00e9lins, symboles de libert\u00e9 et de boh\u00e8me, l\u2019\u0153uvre de\nSteinlen ne se limite pourtant pas \u00e0 cela.<\/p><p>Artiste engag\u00e9 tout autant qu\u2019ind\u00e9pendant,\nSteinlen a repr\u00e9sent\u00e9 sa vie durant les femmes et hommes du peuple, les\nmarginaux et les laiss\u00e9s-pour-compte afin de d\u00e9noncer leurs dures conditions de\nvie. L\u2019exposition s\u2019attache \u00e0 retracer l\u2019\u0153uvre prot\u00e9iforme de cet artiste prolifique,\n\u00e0 travers un parcours chrono-th\u00e9matique.<\/p><p>\u00c0 d\u00e9couvrir\u00a0: des affiches, des illustrations de journaux,\ndes peintures \u00e0 l\u2019huile, des sculptures\u2026<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/26\/original-7214ad9f4b481eaf2ec3a46f133d9f85.jpg\" alt=\"Peinture repr\u00e9sentant une foule de chat \u00e9coutant leur leader chat, devant le lune, la nuit\"><\/img><\/div>","date_start":"2023-10-13T13:00:00+02:00","date_end":"2024-02-11T19:00:00+01:00","occurrences":"2023-10-13T11:00:00+02:00_2023-10-13T19:00:00+02:00;2023-10-14T11:00:00+02:00_2023-10-14T19:00:00+02:00;2023-10-15T11:00:00+02:00_2023-10-15T19:00:00+02:00;2023-10-16T11:00:00+02:00_2023-10-16T19:00:00+02:00;2023-10-17T11:00:00+02:00_2023-10-17T19:00:00+02:00;2023-10-18T11:00:00+02:00_2023-10-18T19:00:00+02:00;2023-10-19T11:00:00+02:00_2023-10-19T19:00:00+02:00;2023-10-20T11:00:00+02:00_2023-10-20T19:00:00+02:00;2023-10-21T11:00:00+02:00_2023-10-21T19:00:00+02:00;2023-10-22T11:00:00+02:00_2023-10-22T19:00:00+02:00;2023-10-23T11:00:00+02:00_2023-10-23T19:00:00+02:00;2023-10-24T11:00:00+02:00_2023-10-24T19:00:00+02:00;2023-10-25T11:00:00+02:00_2023-10-25T19:00:00+02:00;2023-10-26T11:00:00+02:00_2023-10-26T19:00:00+02:00;2023-10-27T11:00:00+02:00_2023-10-27T19:00:00+02:00;2023-10-28T11:00:00+02:00_2023-10-28T19:00:00+02:00;2023-10-29T10:00:00+01:00_2023-10-29T18:00:00+01:00;2023-10-30T10:00:00+01:00_2023-10-30T18:00:00+01:00;2023-10-31T10:00:00+01:00_2023-10-31T18:00:00+01:00;2023-11-01T10:00:00+01:00_2023-11-01T18:00:00+01:00;2023-11-02T10:00:00+01:00_2023-11-02T18:00:00+01:00;2023-11-03T10:00:00+01:00_2023-11-03T18:00:00+01:00;2023-11-04T10:00:00+01:00_2023-11-04T18:00:00+01:00;2023-11-05T10:00:00+01:00_2023-11-05T18:00:00+01:00;2023-11-06T10:00:00+01:00_2023-11-06T18:00:00+01:00;2023-11-07T10:00:00+01:00_2023-11-07T18:00:00+01:00;2023-11-08T10:00:00+01:00_2023-11-08T18:00:00+01:00;2023-11-09T10:00:00+01:00_2023-11-09T18:00:00+01:00;2023-11-10T10:00:00+01:00_2023-11-10T18:00:00+01:00;2023-11-11T10:00:00+01:00_2023-11-11T18:00:00+01:00;2023-11-12T10:00:00+01:00_2023-11-12T18:00:00+01:00;2023-11-13T10:00:00+01:00_2023-11-13T18:00:00+01:00;2023-11-14T10:00:00+01:00_2023-11-14T18:00:00+01:00;2023-11-15T10:00:00+01:00_2023-11-15T18:00:00+01:00;2023-11-16T10:00:00+01:00_2023-11-16T18:00:00+01:00;2023-11-17T10:00:00+01:00_2023-11-17T18:00:00+01:00;2023-11-18T10:00:00+01:00_2023-11-18T18:00:00+01:00;2023-11-19T10:00:00+01:00_2023-11-19T18:00:00+01:00;2023-11-20T10:00:00+01:00_2023-11-20T18:00:00+01:00;2023-11-21T10:00:00+01:00_2023-11-21T18:00:00+01:00;2023-11-22T10:00:00+01:00_2023-11-22T18:00:00+01:00;2023-11-23T10:00:00+01:00_2023-11-23T18:00:00+01:00;2023-11-24T10:00:00+01:00_2023-11-24T18:00:00+01:00;2023-11-25T10:00:00+01:00_2023-11-25T18:00:00+01:00;2023-11-26T10:00:00+01:00_2023-11-26T18:00:00+01:00;2023-11-27T10:00:00+01:00_2023-11-27T18:00:00+01:00;2023-11-28T10:00:00+01:00_2023-11-28T18:00:00+01:00;2023-11-29T10:00:00+01:00_2023-11-29T18:00:00+01:00;2023-11-30T10:00:00+01:00_2023-11-30T18:00:00+01:00;2023-12-01T10:00:00+01:00_2023-12-01T18:00:00+01:00;2023-12-02T10:00:00+01:00_2023-12-02T18:00:00+01:00;2023-12-03T10:00:00+01:00_2023-12-03T18:00:00+01:00;2023-12-04T10:00:00+01:00_2023-12-04T18:00:00+01:00;2023-12-05T10:00:00+01:00_2023-12-05T18:00:00+01:00;2023-12-06T10:00:00+01:00_2023-12-06T18:00:00+01:00;2023-12-07T10:00:00+01:00_2023-12-07T18:00:00+01:00;2023-12-08T10:00:00+01:00_2023-12-08T18:00:00+01:00;2023-12-09T10:00:00+01:00_2023-12-09T18:00:00+01:00;2023-12-10T10:00:00+01:00_2023-12-10T18:00:00+01:00;2023-12-11T10:00:00+01:00_2023-12-11T18:00:00+01:00;2023-12-12T10:00:00+01:00_2023-12-12T18:00:00+01:00;2023-12-13T10:00:00+01:00_2023-12-13T18:00:00+01:00;2023-12-14T10:00:00+01:00_2023-12-14T18:00:00+01:00;2023-12-15T10:00:00+01:00_2023-12-15T18:00:00+01:00;2023-12-16T10:00:00+01:00_2023-12-16T18:00:00+01:00;2023-12-17T10:00:00+01:00_2023-12-17T18:00:00+01:00;2023-12-18T10:00:00+01:00_2023-12-18T18:00:00+01:00;2023-12-19T10:00:00+01:00_2023-12-19T18:00:00+01:00;2023-12-20T10:00:00+01:00_2023-12-20T18:00:00+01:00;2023-12-21T10:00:00+01:00_2023-12-21T18:00:00+01:00;2023-12-22T10:00:00+01:00_2023-12-22T18:00:00+01:00;2023-12-23T10:00:00+01:00_2023-12-23T18:00:00+01:00;2023-12-24T10:00:00+01:00_2023-12-24T18:00:00+01:00;2023-12-25T10:00:00+01:00_2023-12-25T18:00:00+01:00;2023-12-26T10:00:00+01:00_2023-12-26T18:00:00+01:00;2023-12-27T10:00:00+01:00_2023-12-27T18:00:00+01:00;2023-12-28T10:00:00+01:00_2023-12-28T18:00:00+01:00;2023-12-29T10:00:00+01:00_2023-12-29T18:00:00+01:00;2023-12-30T10:00:00+01:00_2023-12-30T18:00:00+01:00;2023-12-31T10:00:00+01:00_2023-12-31T18:00:00+01:00;2024-01-01T10:00:00+01:00_2024-01-01T18:00:00+01:00;2024-01-02T10:00:00+01:00_2024-01-02T18:00:00+01:00;2024-01-03T10:00:00+01:00_2024-01-03T18:00:00+01:00;2024-01-04T10:00:00+01:00_2024-01-04T18:00:00+01:00;2024-01-05T10:00:00+01:00_2024-01-05T18:00:00+01:00;2024-01-06T10:00:00+01:00_2024-01-06T18:00:00+01:00;2024-01-07T10:00:00+01:00_2024-01-07T18:00:00+01:00;2024-01-08T10:00:00+01:00_2024-01-08T18:00:00+01:00;2024-01-09T10:00:00+01:00_2024-01-09T18:00:00+01:00;2024-01-10T10:00:00+01:00_2024-01-10T18:00:00+01:00;2024-01-11T10:00:00+01:00_2024-01-11T18:00:00+01:00;2024-01-12T10:00:00+01:00_2024-01-12T18:00:00+01:00;2024-01-13T10:00:00+01:00_2024-01-13T18:00:00+01:00;2024-01-14T10:00:00+01:00_2024-01-14T18:00:00+01:00;2024-01-15T10:00:00+01:00_2024-01-15T18:00:00+01:00;2024-01-16T10:00:00+01:00_2024-01-16T18:00:00+01:00;2024-01-17T10:00:00+01:00_2024-01-17T18:00:00+01:00;2024-01-18T10:00:00+01:00_2024-01-18T18:00:00+01:00;2024-01-19T10:00:00+01:00_2024-01-19T18:00:00+01:00;2024-01-20T10:00:00+01:00_2024-01-20T18:00:00+01:00;2024-01-21T10:00:00+01:00_2024-01-21T18:00:00+01:00;2024-01-22T10:00:00+01:00_2024-01-22T18:00:00+01:00;2024-01-23T10:00:00+01:00_2024-01-23T18:00:00+01:00;2024-01-24T10:00:00+01:00_2024-01-24T18:00:00+01:00;2024-01-25T10:00:00+01:00_2024-01-25T18:00:00+01:00;2024-01-26T10:00:00+01:00_2024-01-26T18:00:00+01:00;2024-01-27T10:00:00+01:00_2024-01-27T18:00:00+01:00;2024-01-28T10:00:00+01:00_2024-01-28T18:00:00+01:00;2024-01-29T10:00:00+01:00_2024-01-29T18:00:00+01:00;2024-01-30T10:00:00+01:00_2024-01-30T18:00:00+01:00;2024-01-31T10:00:00+01:00_2024-01-31T18:00:00+01:00;2024-02-01T10:00:00+01:00_2024-02-01T18:00:00+01:00;2024-02-02T10:00:00+01:00_2024-02-02T18:00:00+01:00;2024-02-03T10:00:00+01:00_2024-02-03T18:00:00+01:00;2024-02-04T10:00:00+01:00_2024-02-04T18:00:00+01:00;2024-02-05T10:00:00+01:00_2024-02-05T18:00:00+01:00;2024-02-06T10:00:00+01:00_2024-02-06T18:00:00+01:00;2024-02-07T10:00:00+01:00_2024-02-07T18:00:00+01:00;2024-02-08T10:00:00+01:00_2024-02-08T18:00:00+01:00;2024-02-09T10:00:00+01:00_2024-02-09T18:00:00+01:00;2024-02-10T10:00:00+01:00_2024-02-10T18:00:00+01:00;2024-02-11T10:00:00+01:00_2024-02-11T18:00:00+01:00","date_description":"Du vendredi 13 octobre 2023 au dimanche 11 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche<br \/> de 10h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/26\/huge-c85e0a29355cc45d2f6d89961e867b7a.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Th\u00e9ophile-Alexandre Steinlen, La Rentr\u00e9e du soir, d\u00e9tail, 1897, huile sur toile, Gen\u00e8ve, Association des Amis du Petit Palais","tags":["Expo","Histoire","Peinture"],"address_name":"Mus\u00e9e de Montmartre","address_street":"12 rue Cortot","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":0,"deaf":0,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/museedemontmartre.fr\/exposition\/theophile-alexandre-steinlen-lexposition-du-centenaire\/","contact_phone":null,"contact_mail":"infos@museedemontmartre.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/MuseeMontmartre","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/museedemontmartre.fr\/infos-pratiques\/","access_link_text":"Infos tarifs & visites guid\u00e9es","updated_at":"2023-10-27T10:09:25+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Th\u00e9ophile-Alexandre Steinlen : l'exposition du centenaire","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"49078","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-garcons-et-guillaume-a-table-49078","title":"Les gar\u00e7ons et Guillaume, \u00e0 table\u00a0!","lead_text":"Encore jeune gar\u00e7on, Guillaume pense qu\u2019il est une fille. Du moins se comporte-t-il comme tel, ce qui n\u2019est pas pour d\u00e9plaire \u00e0 sa m\u00e8re qui ne manque pas une occasion d\u2019entretenir la confusion\u2026","description":"<p><em>Le premier souvenir que\nj\u2019ai de ma m\u00e8re, c\u2019est quand j\u2019avais quatre ou cinq ans. Elle nous appelle, mes\nfr\u00e8res et moi, en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Les gar\u00e7ons et Guillaume, \u00e0 table\u00a0!\u00a0\u00bb et la\nderni\u00e8re fois que je lui ai parl\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone, elle raccroche en me disant\u00a0: \u00ab\nJe t\u2019embrasse ma ch\u00e9rie\u00a0\u00bb\u00a0; eh bien disons qu\u2019entre ces deux phrases, il y a\nquelques malentendus.<\/em><\/p><p>Au fil d\u2019un texte touchant et\ndr\u00f4le, Guillaume Gallienne dresse le portrait d\u2019un gar\u00e7on perdu, sujet d\u2019une\nconfusion sexuelle troublante. Il en vient \u00e0 s\u2019interroger sur sa propre\nidentit\u00e9, construite selon les \u00ab\u00a0normes\u00a0\u00bb sociales. Il brouille les pistes,\nentretient la confusion, s\u2019amuse de cette \u00ab\u00a0fragilit\u00e9\u00a0\u00bb et rend hommage \u00e0 la\nf\u00e9minit\u00e9.<\/p>","date_start":null,"date_end":"2024-05-01T01:20:00+02:00","occurrences":"2024-03-11T19:00:00+01:00_2024-03-11T20:20:00+01:00;2024-03-12T19:00:00+01:00_2024-03-12T20:20:00+01:00;2024-03-18T21:00:00+01:00_2024-03-18T22:20:00+01:00;2024-03-19T21:00:00+01:00_2024-03-19T22:20:00+01:00;2024-03-25T19:00:00+01:00_2024-03-25T20:20:00+01:00;2024-03-26T19:00:00+01:00_2024-03-26T20:20:00+01:00;2024-04-01T22:00:00+02:00_2024-04-01T23:20:00+02:00;2024-04-02T22:00:00+02:00_2024-04-02T23:20:00+02:00;2024-04-08T20:00:00+02:00_2024-04-08T21:20:00+02:00;2024-04-09T20:00:00+02:00_2024-04-09T21:20:00+02:00;2024-04-15T22:00:00+02:00_2024-04-15T23:20:00+02:00;2024-04-16T22:00:00+02:00_2024-04-16T23:20:00+02:00;2024-04-22T20:00:00+02:00_2024-04-22T21:20:00+02:00;2024-04-23T20:00:00+02:00_2024-04-23T21:20:00+02:00;2024-04-29T22:00:00+02:00_2024-04-29T23:20:00+02:00;2024-04-30T22:00:00+02:00_2024-04-30T23:20:00+02:00","date_description":"Du lundi 29 avril 2024 au mardi 30 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 22 avril 2024 au mardi 23 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 15 avril 2024 au mardi 16 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 08 avril 2024 au mardi 09 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 01 avril 2024 au mardi 02 avril 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 25 mars 2024 au mardi 26 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 18 mars 2024 au mardi 19 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>Du lundi 11 mars 2024 au mardi 12 mars 2024 : <br \/>lundi, mardi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h20<br \/>Du lundi 04 mars 2024 au mardi 05 mars 2024 : <br \/>samedi, dimanche<br \/> de 21h00 \u00e0 22h20<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/02\/huge-7858cea5d255950bd978c7e81769bd78.png","cover_alt":null,"cover_credit":"Guillaume","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"The\u00e2tre le Funambule montmartre","address_street":"53 rue des saultes","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/452\/les-garcons-et-guillaume-a-table?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/452\/les-garcons-et-guillaume-a-table?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation des billets ici","updated_at":"2023-11-03T14:47:01+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les gar\u00e7ons et Guillaume, \u00e0 table !","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34430600066869,48.885013986791]},"properties":{"id":"49656","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-boxe-au-gymnase-ronsard-49656","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: boxe au gymnase Ronsard","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque vendredi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>boxe <\/strong>au <strong>gymnase Ronsard. <\/strong>2 rue Ronsard. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Vendredi\u00a0: 16h30-18h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-110c3b8272ad794b582f2f2a6953d4aa.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Gymnase Ronsard","address_street":"2 rue Ronsard","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:43:29+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33864503090206,48.889785007988]},"properties":{"id":"10945","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/visite-guidee-montmartre-insolite-10945","title":"Visite guid\u00e9e\u00a0: Montmartre insolite","lead_text":"Une visite guid\u00e9e originale de La Cachette de Paris sur les traces de l'histoire et des anecdotes insolites du village de Montmartre.","description":"<p>D\u00e9couvrez la face cach\u00e9e de Montmartre\u00a0: ruelles, vignes, maisons anciennes\u2026 Sur les traces des grands noms qui hantent la butte\u00a0: artistes, r\u00e9volutionnaires, boh\u00e8mes, combattants, ivrognes et abb\u00e9s. Montmartre, ce n\u2019est pas que la place du Tertre et le Sacr\u00e9-Coeur, c\u2019est une histoire, une culture\u00a0: un pays en soi\u00a0! Ici, c\u2019est une visite loin des sentiers touristiques qui permet de revenir avec humour sur l\u2019histoire mouvement\u00e9e de Montmartre.<\/p><p>D\u00e9part du M\u00e9tro Lamarck-Caulaincourt. Inscription obligatoire <a href=\"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr\/visites-publiques\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">ici<\/a>.<br><\/p>","date_start":"2024-01-04T15:30:00+01:00","date_end":"2024-02-21T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-21T14:30:00+01:00_2024-02-21T16:30:00+01:00","date_description":"Le mercredi 21 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/11\/20\/huge-942bd6084881b22727ce511e2bd962cc.png","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":["Balade","Conf\u00e9rence","Histoire"],"address_name":"M\u00e9tro Lamarck-Caulaincourt","address_street":"rue Pierre Dac","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr","contact_phone":"+33766268788","contact_mail":"visites@lacachettedeparis.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CacheDansParis\/","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/CachetteParis","price_type":"payant","price_detail":"<p>15\u20ac\/pers.\r\n-15ans : 11\u20ac\/pers.<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr\/visites-publiques","access_link_text":"info et r\u00e9servation","updated_at":"2023-12-14T09:58:28+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Visite guid\u00e9e : Montmartre insolite","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"51890","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/numok-2024-atelier-play-well-51890","title":"NUMOK 2024\u00a0: atelier Lego ing\u00e9nierie avec Play Well","lead_text":"Atelier fabrication Lego avec Play Well.","description":"<p>Initier les enfants \u00e0 l'ing\u00e9nierie, la m\u00e9canique et l'architecture en construisant par exemple un <strong>Tripod<\/strong> - un trois pieds,\nqui se d\u00e9place gr\u00e2ce \u00e0 la motorisation de ses pi\u00e8ces, ou un <strong>Hovercraft<\/strong>, un autre projet\nmotoris\u00e9 qui se d\u00e9place dans toutes les directions, d'autres types d'engrenages\nsont mis en \u0153uvre qui nous permettent d'\u00e9largir les directions du mod\u00e8le. Les enfants peuvent faire de superbes constructions \u00e0 partir de cette base.<\/p><p><em>Technologie\net m\u00e9canique.<\/em><\/p>","date_start":"2024-04-24T18:00:00+02:00","date_end":"2024-04-24T20:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-24T16:00:00+02:00_2024-04-24T18:00:00+02:00","date_description":"Le mercredi 24 avril 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-7c391b7f52beff986ea6b00d0a5dd0f4.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Lego","tags":["Atelier","Innovation"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i>A partir de 5 ans jusqu'\u00e0 11 ans<\/i><br><\/p><p><i>Sur inscription aupr\u00e8s de la biblioth\u00e8que<\/i><br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-19T15:11:32+01:00","image_couverture":null,"programs":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"NUMOK 2024","audience":"Public enfants. A partir de 5 ans. Jusqu'\u00e0 11 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"52856","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/kabareh-cheikhats-52856","title":"Kabareh Cheikhats","lead_text":"Un spectacle qui parcourt les si\u00e8cles\u00a0! Les Cheikhates, ces femmes libres mais marginalis\u00e9es interpr\u00eat\u00e9es par des hommes habill\u00e9s de robes chatoyantes, maquill\u00e9s comme des stars de cin\u00e9ma.","description":"<p>LE CONCEPT <br>Dans <strong>Kabareh Cheikhats<\/strong>, des hommes habill\u00e9s de robes chatoyantes, maquill\u00e9s comme des stars de cin\u00e9ma, interpr\u00e8tent un r\u00e9pertoire qui parcourt les si\u00e8cles: celui des cheikhates, ces femmes libres mais marginalis\u00e9es qui d\u00e9noncent les injustices et offrent l\u2019ivresse des chants et des danses du patrimoine populaire marocain. Un hommage plein d\u2019aplomb, qui brise des tabous toujours vivaces. Libres et fi\u00e8res mais marginalis\u00e9es, les cheikhates d\u00e9fient les pr\u00e9jug\u00e9s, d\u00e9noncent les injustices et offrent l\u2019ivresse des chants et des danses du patrimoine populaire marocain.<\/p><p><strong>La Compagnie\u00a0: JAA (Jouk Attamthil Albidaoui)<\/strong><br>Jouk Attamthil Albidaoui ( JAA) ou le Ch\u0153ur de la Repr\u00e9sentation Bidaoui est une association dont le but est de conserver et d\u2019illustrer le patrimoine des arts du spectacle du Maroc en g\u00e9n\u00e9ral, et de la grande r\u00e9gion de Casablanca en particulier. Le groupe se donne pour but de r\u00e9pertorier, d\u2019archiver, d\u2019illustrer, d\u2019interpr\u00e9ter, et de donner une seconde vie \u00e0 ce patrimoine et de le promouvoir aupr\u00e8s des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations au Maroc ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p><p>\u00a9 Ghassan Kaaibich<\/p><p>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br><strong>INFOS PRATIQUES\u00a0:<\/strong><br>LE 360 <br>32, rue Myrha\u00a0\u2013 75018 Paris<br>M\u00c9TRO\u00a0\u2013 Ch\u00e2teau Rouge (4) \/ Barb\u00e8s-Rochechouart (4,2)<br>BUS\u00a0\u2013 56 \/ 31 \/ 85<br>PARKING\u00a0\u2013 Euronord Lariboisi\u00e8re, 1 bis rue Ambroise Par\u00e9\u00a0\u2013 75010 Paris<\/p><p><strong>CONTACT\u00a0:<\/strong><br>Billetterie\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a057<br>Location \/ privatisation d\u2019espaces\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a066<br>Restaurant\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a058<br>Communication\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a063<br>contact@le360paris.com<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br> Possibilit\u00e9 de boire et manger sur place chez \u00c2bi, notre nouveau lieu de vie.<\/p>","date_start":"2024-02-09T21:30:00+01:00","date_end":"2024-02-09T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-09T20:30:00+01:00_2024-02-09T22:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 09 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-4ffc5ba32220e1ec094d80b424d2875f.png","cover_alt":null,"cover_credit":"360","tags":["Spectacle musical"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/kabareh-cheikhats\/","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-19T16:44:55+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Kabareh Cheikhats","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36458540980673,48.894164822671]},"properties":{"id":"52955","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stages-vacances-centre-paris-anim-hebert-hiver-semaine-1-52955","title":"Stages vacances Centre Paris Anim' H\u00e9bert - Hiver semaine 1","lead_text":"D\u00e9couvrez la programmation originale des stages vacances d'hiver pour petits et grands\u00a0!","description":"<p><strong>SEMAINE DU 12 AU 16 F\u00c9VRIER 2024<\/strong><\/p><p><strong>6\/8 ans <\/strong><\/p><p>10H-11H30\u00a0: Danse indienne Bollywood.<\/p><p>11h30-13h\u00a0: Dessine et fabrique ton livre de conte.<\/p><p>15h30-17h\u00a0: \u00c9criture po\u00e9tique.<\/p><p><strong>9\/12 ans <\/strong><\/p><p>10h-11h30\u00a0: Street art (pochoir, collage, graffiti).<\/p><p>11h30-13h\u00a0: Danse indienne Bollywood.<\/p><p>14h-15h30\u00a0: \u00c9criture po\u00e9tique.<\/p><p><strong>13ans et +<\/strong><\/p><p>14h-16h\u00a0: Couture - R\u00e9alise un Kimono.<\/p><p>16h-17h30\u00a0: Anglais.<\/p><p><strong>Adultes <\/strong><\/p><p><strong>Les 12, 13 et 14 f\u00e9vrier<\/strong><\/p><p>13h-14h\u00a0: Pilates.<\/p>","date_start":"2024-02-12T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-17T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 12 f\u00e9vrier 2024 au vendredi 16 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/20\/huge-23330a3c4d9bcfcdedabfbe7b030be9a.png","cover_alt":null,"cover_credit":"@actisce","tags":["Atelier","Loisirs"],"address_name":"Centre Paris Anim' H\u00e9bert","address_street":"9, rue Tcha\u00efkovski","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.actisce.eu\/post\/stages-vacances-d-hiver-2024","contact_phone":"+33158205800","contact_mail":"cpahebert@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/m.facebook.com\/Actisce-Centre-Paris-Anim-H%C3%A9bert-109619928292447\/?__tn__=%2Cg","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Tarif des stages enfants et jusqu\u2019\u00e0 26 ans inclus : 2,50\u20ac\/heure *.&nbsp;<\/p><p>Tarif adulte, en fonction du QF.&nbsp;<\/p><p>*Tarif vot\u00e9 par le Conseil de Paris.<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.animactisce.org\/16-trouver-un-stage.htm?keywords=&categorie=&centre=17&public=&idtf=16","access_link_text":"r\u00e9servation","updated_at":"2024-01-22T10:34:32+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants adolescents. A partir de 6 ans.","childrens":null,"group":"Centres d'animations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3329419839815,48.895559007719]},"properties":{"id":"50884","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/le-festival-la-fabrique-des-ecritures-de-l-ecriture-a-la-mise-en-scene-50884","title":"Le festival \u00ab\u00a0La Fabrique des \u00c9critures\u00a0\u00bb, de l'\u00e9criture \u00e0 la mise en sc\u00e8ne\u00a0!","lead_text":"Ce rendez-vous souhaite interroger la place de l\u2019auteur\u00b7trice \/ metteur\u00b7teuse en sc\u00e8ne. Nous invitons de jeunes auteur\u00b7trice\u00b7s \/ metteur\u00b7teuse\u00b7s en sc\u00e8ne \u00e0 dialoguer sur la construction d\u2019une \u00e9criture th\u00e9\u00e2trale jusqu\u2019\u00e0 son passage \u00e0 la sc\u00e8ne. \r\nNous proposerons \u00e0 ces \u00e9quipes de pr\u00e9senter soit le texte, soit la pi\u00e8ce termin\u00e9e. Le public pourra ainsi rencontrer le travail de ces artistes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de spectacles, de lectures, de rencontres et d\u2019ateliers d\u2019\u00e9critures.","description":"<h3><em>Les Consolantes <\/em>de Pauline Susini<\/h3><h5>Le mercredi 24, le jeudi 25 &amp; le vendredi 26 janvier \u00e0 20h<\/h5><p><strong>En partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre 13 et le r\u00e9seau STEPS<\/strong><\/p><p>D\u00e8s 15 ans \/ 1h40\u00a0min.<\/p><p>En partant des entretiens intimes des t\u00e9moins du 13 novembre 2015, collect\u00e9s par l\u2019IHTP (L\u2019Institut d\u2019histoire du temps pr\u00e9sent) et en lien \u00e9troit avec le proc\u00e8s, Pauline Susini explore les formes de consolations et de reconstructions intimes et collectives huit ans apr\u00e8s les attentats. Partant d\u2019un travail documentaire, elle participe \u00e0 la fabrique de cette m\u00e9moire collective par le biais d\u2019une fiction th\u00e9\u00e2trale, dans laquelle les r\u00e9cits mythologiques prennent une grande place.<\/p><a href=\"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/pauline-susini-les-consolantes-0?utm_source=quefaireaparis&utm_medium=page&utm_campaign=lafabriquedesecritures\">Pour en savoir plus \u2192<\/a><h3><em>Nous \u00e9tions la for\u00eat<\/em> d'Agathe Charnet<\/h3><h5>Le samedi 27 janvier \u00e0 19h<\/h5><p>Tarif unique 6\u20ac<\/p><p><strong>Lecture suivie du d\u00e9bat \u201cFor\u00eats\u00a0: espaces en p\u00e9ril \/ espaces de r\u00e9sistances\u201d avec Laurie Romero, garde foresti\u00e8re \u00e0 l\u2019ONF<\/strong><\/p><p>D\u00e8s 12 ans \/ 1h30\u00a0min.<\/p><p>Qu\u2019elles soient menac\u00e9es par des incendies ravageurs qui s\u2019\u00e9tendent sur tous les continents, ou mises en p\u00e9ril par les effets du r\u00e9chauffement climatique, les for\u00eats sont loin de repr\u00e9senter des refuges p\u00e9rennes et immuables.<br>Pourtant, au c\u0153ur m\u00eame de ces espaces si intens\u00e9ment vivants, des zones de r\u00e9sistances s\u2019organisent, de nouvelles mani\u00e8res d\u2019habiter le monde se pensent et des pratiques in\u00e9dites \u00e9mergent, porteuses d\u2019espoir et motrices d\u2019actions.<\/p><p>Au cours de cette soir\u00e9e, ponctu\u00e9e d\u2019extraits de <em>Nous \u00c9tions La For\u00eat<\/em> d\u2019Agathe Charnet nous vous invitons \u00e0 rencontrer des acteurs et actrices du monde de la for\u00eat et des militant.e.s, porte-parole des alertes \u00e0 recevoir comme des utopies \u00e0 mettre en \u0153uvre.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/08\/original-7ef012630d56476d19d2e53c4b354ac0.png\" alt=\"Nous \u00e9tions la for\u00eat - Agathe Charnet\"><\/img><\/div><a href=\"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/agathe-charnet-nous-etions-la-foret?utm_source=quefaireaparis&utm_medium=page&utm_campaign=lafabriquedesecritures\">Pour en savoir plus \u2192<\/a><h3><em>+ POLY -<\/em> de Paul Lourdeaux<\/h3><h5>Le mercredi 31 janvier et le jeudi 1 f\u00e9vrier \u00e0 20h<\/h5><p>D\u00e8s 12 ans \/ 1h20\u00a0min.<\/p><p>Poly Styrene, est une des nombreuses artistes oubli\u00e9es de l'Histoire. Cette chanteuse-autrice-compositrice est pourtant embl\u00e9matique du mouvement punk et une figure incontournable pour tou.te.s celle.ceux qui se battent contre les clich\u00e9s, les cases et les normes.<br>La pi\u00e8ce-concert \u00ab\u00a0+POLY-\u00a0\u00bb nous invite \u00e0 entendre ses \u0153uvres et \u00e0 s'inspirer de cette personnalit\u00e9 dont les compositions, les textes et la voix sont exceptionnel.les. <br>Pourtant, au c\u0153ur m\u00eame de ces espaces si intens\u00e9ment vivants, des zones de r\u00e9sistances s\u2019organisent, de nouvelles mani\u00e8res d\u2019habiter le monde se pensent et des pratiques in\u00e9dites \u00e9mergent, porteuses d\u2019espoir et motrices d\u2019actions.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/08\/original-cdcae978de6da3d7a4b965912ad51dac.png\" alt=\"+ POLY - Paul Lourdeaux\"><\/img><\/div><a href=\"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/paul-lourdeaux-poly-0?utm_source=quefaireaparis&utm_medium=page&utm_campaign=lafabriquedesecritures\">Pour en savoir plus \u2192<\/a><h3><em>BRADY <\/em>de Jennifer Cabassu &amp; Th\u00e9o Bluteau \/ ATLATL<\/h3><h5>Le vendredi 2 f\u00e9vrier \u00e0 20h<\/h5><p>Tarif unique 6\u20ac<\/p><p><strong>Lecture suivie d'une rencontre avec Martial Cherrier sur le bodybuilding<\/strong><\/p><p>D\u00e8s 14 ans \/ 40\u00a0min.<\/p><p>Pour <em>BRADY<\/em>, Th\u00e9o Bluteau, Jennifer Cabassu et Tabu, chienne greyhound, s\u2019entra\u00eenent depuis de longs mois, d\u00e9chirent leurs muscles et sculptent leurs corps. <em>BRADY <\/em>est un processus total. Un monde. Bienvenue dans <em>BRADY<\/em>.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/12\/original-e28bff29c6658f34774fe4ab36202983.png\" alt=\"Compagnie ATLATL - Brady\"><\/img><\/div><a href=\"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/jennifer-cabassu-theo-bluteau-atlatl-brady?utm_source=quefaireaparis&utm_medium=page&utm_campaign=lafabriquedesecritures\">Pour en savoir plus \u2192<\/a><h3><em>Fin (Faim)<\/em> de Th\u00e9ophile Dubus<\/h3><h5>Le jeudi 8 et le vendredi 9 f\u00e9vrier \u00e0 20h<\/h5><p><strong>Une coproduction de L\u2019\u00e9toile du nord<\/strong><\/p><p>D\u00e8s 8 ans \/ 1h.<\/p><p>C'est dans des temps bizarres, ab\u00eem\u00e9s, que Prudence, une personne de sept ans qui vivait \u00e0 Charmont-sous-Barbuise, a tenu son journal.<br>Le carnet de Prudence, hant\u00e9 par des monstres d\u00e9voreurs d'enfants, c'est une collection d'histoires, d'\u00e9nigmes, de chansons et de cauchemars\u00a0\u2013 un genre de cabaret effrayant et joyeux. <br>C'est fait pour rire, pleurer, r\u00e9fl\u00e9chir, avoir peur et trouver du courage (dans cet ordre ou dans un autre) et, au fond, \u00e7a se demande\u00a0: est-ce que tout \u00e7a peut bien finir\u00a0?<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/12\/original-17f6cfca66394c43f7a2be8bec90084e.png\" alt=\"Fin (faim) - Th\u00e9ophile Dubus\"><\/img><\/div><a href=\"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/theophile-dubus-fin-faim-0?utm_source=quefaireaparis&utm_medium=page&utm_campaign=lafabriquedesecritures\">Pour en savoir plus \u2192<\/a>","date_start":"2024-01-24T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-10T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du mercredi 24 janvier 2024 au vendredi 09 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/08\/huge-d64330c00a879d4396926d10e259b163.png","cover_alt":"Les Consolantes - Pauline Susini","cover_credit":"\u00a9 Christophe Raynaud de Lage","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre de L'\u00e9toile du nord","address_street":"16 rue Georgette Agutte","address_zipcode":"75018","address_city":"Parise Arrondissement","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.etoiledunord-theatre.com\/saison\/la-fabrique-des-ecritures-2","contact_phone":"+33142264747","contact_mail":"contact@etoiledunord-theatre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Letoiledunordtheatre","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/etoiledunord18","price_type":"payant","price_detail":"<p>Pour les lectures :<\/p><p>Tarif unique \u00e0 6 \u20ac<\/p><p>Pour les spectacles :&nbsp;<\/p><p>Plein : 18 \u20ac<\/p><p>R\u00e9duit : 12 \u20ac (demandeurs d\u2019emploi, intermittents du spectacle, retrait\u00e9s, moins de 30 ans, pass Navigo)<\/p><p>CE, Carte Cezam : 8\u20ac<\/p><p>Groupes scolaires <br>et associatifs : 5 \u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/etoiledunord-theatre.com\/informations-pratiques","access_link_text":"Infos et r\u00e9servations","updated_at":"2024-01-24T16:41:51+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36424403375213,48.8899650093587]},"properties":{"id":"53349","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/exposition-culture-z-nous-53349","title":"Exposition\u00a0: \"Culture(z) nous\"","lead_text":"Exposition organis\u00e9e par l\u2019association Second Souffle (19e Paris).","description":"<p>Exposition organis\u00e9e par l\u2019association <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/2nd_souffle_\/\">Second Souffle<\/a> (19e Paris).<\/p><p>Second Souffle est une impulsion, une volont\u00e9 de renouveau, de prises d\u2019initiative , de changements. Elle est compos\u00e9e d\u2019un noyau de 5 jeunes, issus des divers horizons de la capitale, qui ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir concr\u00e8tement, \u00e0 notre \u00e9chelle et avec nos moyens et enrichie par des adh\u00e9rents et des b\u00e9n\u00e9voles.<br>Nous luttons contre les in\u00e9galit\u00e9s ainsi que les discriminations. Nous pr\u00f4nons l\u2019inclusion, le partage et la d\u00e9couverte.<br>Bas\u00e9e dans le 19e au sein du quartier de Danube, notre association a une vis\u00e9e locale mais tend \u00e0 s\u2019\u00e9tendre \u00e0 de nouveaux lieux et espaces. L\u2019association est r\u00e9cente, n\u00e9e du d\u00e9sir d\u2019agir collectivement et anim\u00e9e par le souhait d\u2019atteindre nos objectifs. Notre force se trouve dans notre capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser divers types d\u2019acteurs: b\u00e9n\u00e9voles, partenaires associatifs, m\u00e9dias etc.<\/p><p><a href=\"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/wp-content\/uploads\/presentation-Second-Souffle-.pdf\">Plus d\u2019infos sur l\u2019association second Souffle ici\u00a0!<\/a><\/p><p>Vernissage le jeudi 1er f\u00e9vrier \u00e0 18h puis permanences de 14h \u00e0 22h.<\/p>","date_start":"2024-02-01T19:00:00+01:00","date_end":"2024-02-07T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-02T14:00:00+01:00_2024-02-02T22:00:00+01:00;2024-02-03T14:00:00+01:00_2024-02-03T22:00:00+01:00;2024-02-04T14:00:00+01:00_2024-02-04T22:00:00+01:00;2024-02-05T14:00:00+01:00_2024-02-05T22:00:00+01:00;2024-02-06T14:00:00+01:00_2024-02-06T22:00:00+01:00;2024-02-07T14:00:00+01:00_2024-02-07T22:00:00+01:00","date_description":"Du vendredi 02 f\u00e9vrier 2024 au mercredi 07 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-afcb5b4cfbe87f2565cff3e8e51ab4d2.png","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9Second Souffle","tags":["Expo","Photo"],"address_name":"Le Shakirail","address_street":"72 rue Riquet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/exposition-culturez-nous\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/wp-content\/uploads\/Portfolio-Culturez-nous-v6.pdf","access_link_text":"Portfolio exposition","updated_at":"2024-01-26T15:14:49+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53570","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/searows-le-hasard-ludique-53570","title":"SEAROWS | Le Hasard Ludique","lead_text":"Searows est le projet indie-folk d\u2019Alec Duckart, un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste n\u00e9 dans le Kentucky et \u00e9lev\u00e9 dans l\u2019Oregon.","description":"<p>Son premier album, Guard Dog (sorti le 30 septembre 2022), a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit, enregistr\u00e9 et produit par Alec seul, sur un vieil ordinateur portable, avec GarageBand, entre son 21e et son 22e anniversaire.<\/p><p>Alors qu\u2019Alec est extr\u00eamement priv\u00e9 et r\u00e9serv\u00e9 en personne, il ne se cache pas dans sa musique. Sur les 13 titres de Guard Dog, ainsi que sur le single \u00ab\u00a0House Song\u00a0\u00bb, <strong>son \u00e9criture est intens\u00e9ment vuln\u00e9rable, pleine de ruminations plaintives sur la fa\u00e7on de se conna\u00eetre et de se tenir dans des relations compliqu\u00e9es.<\/strong> Un d\u00e9fi particulier pour les personnes socialement anxieuses, l\u2019une des lignes de force de l\u2019album est \u00ab\u00a0d'apprendre \u00e0 parler\u00a0\u00bb\u00a0: trouver sa voix et l\u2019utiliser, en particulier dans les moments et les lieux o\u00f9 l\u2019on se sent petit.<\/p>","date_start":"2024-02-22T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-23T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-22T20:00:00+01:00_2024-02-22T23:00:00+01:00","date_description":"Le jeudi 22 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-e2f71c466a941d2b9356f0e97955f426.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Searows","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-11\/searows","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1009599930127845","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 16\u20ac + frais de loc&nbsp;<br>sur place : 19\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/A253ca294618","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T18:33:12+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353855,48.884294]},"properties":{"id":"22268","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/le-festival-magic-barbes-est-de-retour-du-28-septembre-au-2-octobre-22268","title":"Le festival Magic Barb\u00e8s","lead_text":"Le festival Magic Barb\u00e8s revient du 28 septembre au 2 octobre dans le quartier de la Goutte d'Or. Quatre jours de f\u00eate autour d'un th\u00e8me qui fait \u00e9cho \u00e0 deux si\u00e8cles de luttes, d\u2019engagements culturels et d\u2019expressions artistiques, le Social Club.","description":"<p><strong>Barb\u00e8s est social, Barb\u00e8s est engag\u00e9, Barb\u00e8s est magique. Du 28 septembre au 2 octobre 2022, le festival Magic Barb\u00e8s hisse \u00e0 nouveau son \u00e9tendard pour mettre \u00e0 l\u2019honneur un quartier qui se fait l\u2019\u00e9cho et le berceau de deux si\u00e8cles de luttes, d\u2019engagements culturels et d\u2019expressions artistiques.<\/strong><\/p><p>V\u00e9ritable social club, tant par ses dimensions humanistes et solidaires que par sa volont\u00e9 de f\u00e9d\u00e9rer une identit\u00e9 de quartier plurielle et toujours en mouvement, Barb\u00e8s est, de fait, un r\u00e9el laboratoire de notre soci\u00e9t\u00e9. Riche de ses habitant\u00b7es, de leurs histoires communes, de leurs singularit\u00e9s culturelles et de leurs luttes sociales, c\u2019est tout un r\u00e9cit commun qui continue de se tisser dans ce quartier \u00e0 travers l\u2019Art.<\/p><p>Depuis les temps les plus recul\u00e9s, la musique accompagne ce besoin de prise de parole. Tous les styles musicaux ont, chacun leur tour, jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans cette expression citoyenne. Ces styles seront ainsi au c\u0153ur de ces quatre jours de programmation. Un c\u0153ur qui vibrera \u00e9galement gr\u00e2ce \u00e0 la danse, la photographie, la peinture, la mode, et sans compter les temps d\u2019\u00e9changes et de discussions qui transformeront le festival en v\u00e9ritable agora publique.<\/p><p>Cette 12\u00e8me \u00e9dition produite par FGO-Barbara ne pourrait pas voir le jour sans la participation sans faille des acteur\u00b7ices du quartier que sont AGO, la Biblioth\u00e8que de la Goutte d\u2019Or, Cebos Photographe, le Collectif Quartier Libre, Dialna, EGDO, Esprit d\u2019Ebene, Home Sweet M\u00f4mes, l\u2019Institut des Cultures d\u2019Islam, L\u2019onde &amp; Cybel, le Lavoir Moderne Parisien, Les M\u00e8res Solidaires, Le Poulpe, la Salle Saint Bruno, les \u00e9ditions X\u00e9rographes.<\/p><p>Barb\u00e8s capitale des musiques du monde, Barb\u00e8s capitale des musiques des peuples<br>Barb\u00e8s n\u2019est pas un d\u00e9sert, Barb\u00e8s est social, Barb\u00e8s est culturel<br>Barb\u00e8s Social Club<\/p>","date_start":null,"date_end":null,"occurrences":null,"date_description":null,"cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2022\/06\/21\/huge-524d0c962d54c6fdad4e3d778bf8e663.jpg","cover_alt":"Festival Magic Barb\u00e8s 2022","cover_credit":"FGO-Barbara","tags":["Concert","Danse","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"FGO-Barbara","address_street":"1 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/fgo-barbara.fr\/programmation\/festival-magic-barbes-social-club","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":null,"access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2022-06-21T13:52:57+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3395679622607,48.8825189875823]},"properties":{"id":"53212","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/romain-brau-au-cabaret-de-madame-arthur-53212","title":"Romain Brau chez Madame Arthur","lead_text":"Entre stand-up et concert, ce spectacle musical est \u00e0 l\u2019image de son interpr\u00e8te\u00a0: un ovni total\u00a0!","description":"<p>Sur sc\u00e8ne Romain Brau nous d\u00e9roule le tapis rouge de ses obsessions et de ses fantasmes\u00a0: la mode, l\u2019amour, la famille, les r\u00e9seaux sociaux, le genre et les sexualit\u00e9s.<\/p><p>Pendant 1h15, accompagn\u00e9 au piano par Leslie Bourdin, il nous emporte avec lui dans un monde glamour, puissant, dr\u00f4le, d\u00e9cal\u00e9, mais toujours \u00e9mouvant. Chez lui la parole est libre et lib\u00e9r\u00e9e\u00a0! Chaque soir, au plus pr\u00e8s du public, Romain chante sa vie \u00e0 vitesse grand V, au rythme de m\u00e9lodies pop ent\u00eatantes, et se met \u00e0 nu pour mieux nous d\u00e9shabiller.<\/p><p>On en ressort avec une profonde envie de faire la f\u00eate, de s\u2019enivrer de folie douce et de c\u00e9l\u00e9brer toutes les diff\u00e9rences.<\/p><p><strong><em>Un spectacle touchant et intimiste, le tout dans une mise en sc\u00e8ne\ninattendue. <\/em><\/strong><\/p>","date_start":"2024-01-26T21:30:00+01:00","date_end":"2024-02-09T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-08T20:30:00+01:00_2024-02-08T22:00:00+01:00;2024-02-09T20:30:00+01:00_2024-02-09T22:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 09 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>Le jeudi 08 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/24\/huge-3bbe073a82fb3bc50038b41c226f686b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"DR","tags":["Humour","Spectacle musical"],"address_name":"MADAME ARTHUR","address_street":"75 rue des Martyrs","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.madamearthur.fr\/romainbrau\/","access_link_text":"Informations & r\u00e9servations","updated_at":"2024-01-24T14:03:16+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36424403375213,48.8899650093587]},"properties":{"id":"53355","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/cine-club-de-l-oeil-voyageur-chez-jolie-coiffure-53355","title":"Cin\u00e9-club de l'Oeil Voyageur\u00a0: Chez Jolie Coiffure","lead_text":"Le cin\u00e9-club l\u2019\u0153il Voyageur est d\u00e9di\u00e9 aux th\u00e9matiques de l\u2019exil et des migrations, avec comme volont\u00e9 de programmer des films de personnes connaissant ou ayant connu un parcours migratoire, et \/ou dont le film traite de ce sujet.","description":"<p><strong>LE FILM\u00a0: <\/strong>Le parcours migratoire de Sabine a d\u00e9but\u00e9 au Cameroun dans les agences de recrutement pour femmes de m\u00e9nage. Il se poursuit au Liban o\u00f9 elle est r\u00e9duite en quasi esclavage. Direction enfin la Belgique, dans le quartier Matong\u00e9 \u00e0 Bruxelles, o\u00f9 elle est g\u00e9rante d\u2019un salon de coiffure en attendant que sa situation se r\u00e9gularise. Dans ces 8m2, Sabine et les autres coiffeuses s\u2019organisent et s\u2019entraident pour faire face \u00e0 la clandestinit\u00e9. Elles travaillent 13 \u00e0 14 heures par jour sous la menace de la police qui patrouille et le regard des touristes de tout \u00e2ge qui les photographient comme des objets en vitrine.<\/p><p><strong>LA R\u00c9ALISATRICE: <\/strong>Rosine Montgo Mbakam est n\u00e9e au Cameroun en 1980. Apr\u00e8s une formation en audiovisuel, elle travaille 4 ans pour la cha\u00eene priv\u00e9e STV (Spectrum T\u00e9l\u00e9vision) \u00e0 Douala. En 2007, elle quitte le Cameroun pour suivre une formation \u00e0 la r\u00e9alisation \u00e0 l\u2019INSAS (Bruxelles). Son dipl\u00f4me en poche, elle propose en 2012 un premier court m\u00e9trage de fiction \u00ab\u00a0Tu seras mon alli\u00e9\u00a0\u00bb et cor\u00e9alise avec Mirko Popovitch un portrait de l\u2019artiste congolais Freddy Tsimba \u00ab\u00a0Mavambu\u00a0\u00bb. Elle fonde en 2014, avec Geoffroy Cernaix, T\u00e2ndor Productions et r\u00e9alise en 2016 \u00ab\u00a0Les Deux visages d\u2019une femme Bamileke\u00a0\u00bb, son premier documentaire de cr\u00e9ation, s\u00e9lectionn\u00e9 dans une soixantaine de festivals, \u00ab\u00a0Chez Jolie Coiffure\u00a0\u00bb en 2018 remporte plusieurs prix et enfin \u00ab\u00a0Les pri\u00e8res de Delphine\u00a0\u00bb en 2021 fait sa premi\u00e8re \u00e0 Cin\u00e9ma du r\u00e9el. Un cycle de projections vient d\u2019\u00eatre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 son travail au Forum des Images, en Janvier 2024.<\/p><p>R\u00e9seaux sociaux de l\u2019Oeil Voyageur\u00a0:<\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/loeil_voyageur\/?igshid=NzZlODBkYWE4Ng%3D%3D&amp;utm_source=qr&amp;fbclid=IwAR1rMyO02nnkfuupQ06LGAuBiqtu-zN2aC6trQwB5TnHlr7tFhBUvmmSrYA\" target=\"_blank\">Instagram<\/a><\/strong><\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100088086854554\" target=\"_blank\">Facebook<\/a><\/strong><\/p><p><strong>Ouverture des portes 19h30, projection 20h, Entr\u00e9e prix libre<\/strong><\/p>","date_start":"2024-02-23T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-23T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-23T20:00:00+01:00_2024-02-23T22:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 23 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-64f536b8eebb766e4d9fce4f3eb31ff8.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9L'Oeil Voyageur","tags":["Cin\u00e9ma"],"address_name":"Le Shakirail","address_street":"72 rue Riquet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/projection-du-cine-club-loeil-voyageur-chez-jolie-coiffure\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Entr\u00e9e prix libre<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-26T17:12:21+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33229230000006,48.8840584]},"properties":{"id":"53665","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/yoyaku-53665","title":"Yoyaku \u00e0 la Machine du Moulin Rouge","lead_text":"Yoyaku revient faire vibrer les murs de la Machine du Moulin Rouge le vendredi 9 f\u00e9vrier 2024\u00a0!","description":"<p>Pour l\u2019occasion, Satoshi Tomiie, l\u00e9gende de la sc\u00e8ne \u00e9lectronique, pr\u00e9sentera un des nouveaux lives dont il a le secret.<\/p><p>A ses c\u00f4t\u00e9s, Brawther et Woddd s\u2019associent pour un B2B in\u00e9dit! Brawther, r\u00e9put\u00e9 pour sa deep house chaleureuse, et Woddd, disquaire chez Yoyaku et digger inv\u00e9t\u00e9r\u00e9, promettent de nous transporter tr\u00e8s loin dans un voyage riche en nuances et en surprises.<\/p><p>Pour cl\u00f4turer ce lineup, la talentueuse DJ parisienne Wendy nous promet un set inoubliable, gr\u00e2ce \u00e0 sa s\u00e9lection pointue et son \u00e9nergie contagieuse!<\/p><p>C\u00f4t\u00e9 Chaufferie, la team Imagine Family et ses repr\u00e9sentants Aline Umber, Maxime DB &amp; Krol seront pr\u00e9sents pour du groove all night long.<\/p>","date_start":"2024-02-10T00:55:00+01:00","date_end":"2024-02-10T07:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-09T23:55:00+01:00_2024-02-09T06:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 09 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 23h55 \u00e0 06h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-fc7747e6675cfe457e81552b52f77c78.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Yoyaku","tags":["Clubbing","Danse","Musique"],"address_name":"La Machine du Moulin Rouge","address_street":"90 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lamachinedumoulinrouge.com\/yoyaku-4\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/46AjvnheD","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><\/p><p><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/yoyaku-fev24","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-02T15:21:58+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Yoyaku","audience":"Public  adultes. A partir de 18 ans.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33216003623426,48.8845619926623]},"properties":{"id":"53699","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/serigraphie-avec-ro-studio-53699","title":"S\u00e9rigraphie avec Ro Studio au Bar \u00e0 Bulles","lead_text":"D\u00e9couvre la s\u00e9rigraphie avec RO Studio, l\u2019atelier de s\u00e9rigraphie holistique bas\u00e9 \u00e0 Paris\u00a0!","description":"<p>Rejoins-nous pour un atelier unique o\u00f9 tu auras l\u2019occasion de cr\u00e9er ton <em>propre<\/em> T-shirt personnalis\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de pochoirs et de peintures \u00e9cologiques.<\/p><p>Avec l\u2019aide experte de M\u00e9lanie et Rapha\u00ebl, choisis ton visuel et ta couleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, puis plonge dans l\u2019univers de la s\u00e9rigraphie textile. Une exp\u00e9rience cr\u00e9ative au c\u0153ur d\u2019un cadre exceptionnel, nich\u00e9 au coeur du bar \u00e0 bulles. \ud83c\udfa8\ud83d\udc55<\/p>","date_start":"2024-02-24T17:00:00+01:00","date_end":"2024-02-24T19:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T16:00:00+01:00_2024-02-24T18:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/02\/huge-dc812ed3df2c8d6b20d8a16037a3e65a.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"RO STUDIO","tags":["Atelier"],"address_name":"Bar \u00e0 Bulles","address_street":"4 cit\u00e9 V\u00e9ron","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lamachinedumoulinrouge.com\/serigraphie-avec-ro-studio\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/rostudio-fev24","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-02T16:11:29+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"S\u00e9rigraphie avec Ro Studio","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36424403375213,48.8899650093587]},"properties":{"id":"53704","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/concert-more-questions-1-53704","title":"Concert au Shakirail\u00a0: More Questions #1","lead_text":"Intuition = intention = plus de questions","description":"<p>(FR)<br><strong>Intuition = intention = plus de question<em>s<\/em><\/strong><em><br>La premi\u00e8re it\u00e9ration d\u2019une<\/em> nouvelle s\u00e9rie explorant de nouvelles combinaisons de<br>personnes et de choses dans la musique.<br>Avec un focus sur la cr\u00e9ation musicale en temps r\u00e9el, les musicien.ne.s se r\u00e9unissent avec la<br>seule intention de suivre leur intuition, quels que soient l\u2019esth\u00e9tique, la sc\u00e8ne musicale ou le<br>m\u00e9dium.<\/p><p>(EN)<br><strong>Intuition = intention = more questions<\/strong><br>The first iteration of a new series exploring new combinations of people and things in music.<br>With the aim of creating music in real time, musicians come together with the sole intention<br>of following their intuition, regardless of their aesthetic, art scene or medium.<\/p><p>Set #1<br><strong>Fanny Meteier<\/strong>\u00a0: tuba<br>Set #2<br><strong>Micha\u00ebl Attias<\/strong>\u00a0: saxophone alto<br><strong>Bruno Ducret <\/strong>: violoncelle<br><strong>Gilles Coronado<\/strong>\u00a0: guitare<br><strong>Samuel Ber<\/strong>\u00a0: batterie<\/p><p><strong>Ouverture des portes \u00e0 19h30, premier concert \u00e0 20h00. Entr\u00e9e prix libre<\/strong><\/p>","date_start":"2024-03-04T21:00:00+01:00","date_end":"2024-03-05T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-04T20:00:00+01:00_2024-03-04T23:00:00+01:00","date_description":"Le lundi 04 mars 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/02\/huge-3c8b1d116075e15d2b717143ec9c8bde.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9Samuel Ber","tags":["Concert"],"address_name":"Le Shakirail","address_street":"72 rue Riquet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/shakirail.curry-vavart.com\/concert-more-questions-1\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Entr\u00e9e prix libre<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-02-05T11:18:52+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342129,48.899284]},"properties":{"id":"49635","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-remise-en-forme-step-basket-crossfit-renforcement-musculaire-multisports-futsal-tennis-course-a-pied-au-centre-sportif-bertrand-dauvin-49635","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: remise en forme, STEP, basket, crossfit, renforcement musculaire, multisports, futsal, tennis, course \u00e0 pied au centre sportif Bertrand Dauvin","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque jours de la semaine pour participer \u00e0 des sessions de <strong>remise en forme, STEP, basket, crossfit, renforcement musculaire, multisports, futsal, tennis, course \u00e0 pied<\/strong> au <strong>centre sportif Bertrand Dauvin. <\/strong>12 rue Ren\u00e9 Binet. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Lundi\u00a0: 12h00-13h30 (basket, crossfit\/ renforcement musculaire <br>18h00-19h30 (remise en forme\/ course \u00e0 pied)<br><br>Mardi\u00a0: 18h00-19h00 (tennis)<br>18h00-19h30 (remise en forme\/course \u00e0 pied) <br><br>Mercredi\u00a0: 12h00-13h30 (remis en forme\/STEP)<br>14h00-16h30 (multisports) <br>16h30-18h00 (futsal)<br><br>Jeudi\u00a0: 18h00-19h30 (remise en forme\/ course \u00e0 pied) <br><br>Vendredi\u00a0: 18h00-19h00 (tennis)<br><br>Samedi\u00a0: 10h-12h00 (remise en forme)<br>18h00-20h00 (futsal) <br><br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-a2473f4674c41a65d4769330eebaccee.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Centre sportif Bertrand Dauvin","address_street":"12  rue rene binet","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:45:19+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35402,48.88421]},"properties":{"id":"51687","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/stage-de-salsa-cubaine-debutant-intensif-51687","title":"Stage de salsa cubaine d\u00e9butant intensif","lead_text":"Salsa Con Ti organise un stage de salsa cubaine d\u00e9butant intensif les dimanches du 14\/01 au 11\/02\/24 de 14h \u00e0 15h30 au Centre Barbara.","description":"<p>Vous voulez acqu\u00e9rir rapidement ou r\u00e9viser les bases de la salsa cubaine\u00a0?<br>Vous d\u00e9brouiller pour aller danser en soir\u00e9e\u00a0? Vous ne retenez pas les encha\u00eenements des cours en soir\u00e9e\u00a0?<br>Vous avez besoin de corrections et d'un suivi plus personnalis\u00e9s\u00a0?<\/p><p>Salsa Con Ti vous propose un<br><strong>Stage de salsa cubaine d\u00e9butant intensif les dimanches 14\/01, 21\/01, 28\/01, 04\/02 et 11\/02* 14h-15h30<\/strong><\/p><p><strong>Pour ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 assist\u00e9 \u00e0 un stage pr\u00e9c\u00e9dent ou pris beaucoup de cours<\/strong>, vous pouvez nous rejoindre \u00e0 partir du 04\/02 ou du 11\/02. Vous y r\u00e9viserez quelques figures essentielles et en apprendrez de nouvelles.<\/p><p>Convivialit\u00e9 et p\u00e9dagogie garanties\u00a0!<\/p><p><strong>Lieu des stages<\/strong>\u00a0: Centre Barbara, 1 rue Fleury 75018 Paris<br>m\u00e9tro Barb\u00e8s Rochechouart ou La Chapelle ou Gare du nord<\/p><p><strong>Tarifs<\/strong>\u00a0: 20 euros le stage, 30 les 2, 80 euros les 5 (150 euros pour les couples)<\/p><p><strong>Infos et inscriptions obligatoires <\/strong>(places limit\u00e9es et garantie d'un bon \u00e9quilibre hommes\/femmes)\u00a0: 0673498687 ou<br><a href=\"mailto:salsaconti@yahoo.fr\" target=\"_blank\">salsaconti@yahoo.fr<\/a><br><br><\/p><p>*Les stages sont \u00e9volutifs et il est pr\u00e9f\u00e9rable de faire la session enti\u00e8re. Vous pouvez aussi faire les stages de la mani\u00e8re suivante\u00a0: 14\/01, 14\/01 + 21\/01, 14\/01 + 21\/01 + 28\/01, 14\/01 + 21\/01 + 28\/01 + 04\/02<\/p>","date_start":"2024-01-14T15:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T16:30:00+01:00","occurrences":"2024-01-14T14:00:00+01:00_2024-01-14T15:30:00+01:00;2024-01-21T14:00:00+01:00_2024-01-21T15:30:00+01:00;2024-01-28T14:00:00+01:00_2024-01-28T15:30:00+01:00;2024-02-04T14:00:00+01:00_2024-02-04T15:30:00+01:00;2024-02-11T14:00:00+01:00_2024-02-11T15:30:00+01:00","date_description":"Du dimanche 14 janvier 2024 au dimanche 11 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 15h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/03\/huge-5b088a727d327071fbf26d6183694985.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Salsa Con Ti","tags":["Danse"],"address_name":"FGO-Barbara","address_street":"1, rue de Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/fb.me\/e\/42FpZ4amL","contact_phone":"+33673498687","contact_mail":"salsaconti@yahoo.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Salsa-Con-Ti-64350908923","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>20 euros le stage, 30 les 2, 80 les 5 (150 euros pour les couples)<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-03T12:50:45+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 15 ans. Jusqu'\u00e0 99 ans.","childrens":null,"group":"Associations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3500657081604,48.8914568606168]},"properties":{"id":"51895","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/brocante-rue-ordener-et-rue-du-poteau-18e-51895","title":"Brocante - Rue Ordener et Rue du Poteau (18e)","lead_text":"Brocante professionnelle Rue Ordener et Rue du Poteau 18e","description":"<p>Brocante professionnelle - Paris 18e - M\u00e9tro Jules Joffrin<\/p><p>Brocanteurs professionnels - Ouverts \u00e0 tout publics<\/p><div class=\"component-reference\"><p><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/paris\/2022\/07\/05\/large-f24b0f07d88bf8b483e0065ae3212376.jpg\"><\/img><\/p><p>Brocantes et vide-greniers\u00a0: chinez \u00e0 Paris\u00a0!<\/p><p><a href=\"https:\/\/paris.fr\/pages\/brocantes-et-vide-greniers-chiner-a-paris-18730\">S\u00e9lection<\/a><\/p><\/div>","date_start":"2024-02-17T01:00:00+01:00","date_end":"2024-02-19T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du samedi 17 f\u00e9vrier 2024 au dimanche 18 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/11\/huge-b2ce182efeccf5bd0742ec4fb53fadf1.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"ohvl paris","tags":["Brocante"],"address_name":"Rue Ordener et Rue du Poteau","address_street":"Rue Ordener","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.ohvl-international.com\/evenement\/paris-18eme-rue-ordener-et-rue-du-poteau-3-2-2-2-7\/","contact_phone":"+33642377746","contact_mail":"ohvl@orange.fr","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.ohvl-international.com\/evenement\/paris-18eme-rue-ordener-et-rue-du-poteau-3-2-2-2-7\/","access_link_text":"Site internet OHVL","updated_at":"2024-01-08T12:15:49+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Brocante professionnelle - Paris 18e - M\u00e9tro Jules Joffrin - Samedi 17 et Dimanche 18 F\u00e9vrier 2024","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"52088","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/mandarine-chelabom-52088","title":"MANDARINE + CHELAB\u00d4M","lead_text":"De la direction artistique aux clips, en passant par le graphisme, la communication, la production, le mix et la sc\u00e9nographie, MANDARINE s'occupe de tout.","description":"<p><strong>Mandarine sur sc\u00e8ne<\/strong>, c'est\u00a0:<br>\u2022 une \u00e9nergie \u00e0 pogo<br>\u2022 des moments de contemplation<br>\u2022 des prods riches et originales<br>\u2022 des grosses impros de sax<br>\u2022 des envol\u00e9es de trompette<br>\u2022 des riffs saignants de guitare<br>\u2022 de la danse<br>\u2022 du d\u00e9cor<br>\u2022 et des couplets de rap tranchants et po\u00e9tiques<\/p><p><strong>+ <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/chelabom.music\/\" target=\"_blank\">Chelab\u00f4m<\/a> <\/strong><br>Groupe \u00e9mergent de la sc\u00e8ne girondine, CHELAB\u00d4M allie des genres musicaux tels que la nu-soul, le disco et la chanson. Univers qu\u2019il ponctue librement d\u2019influences vari\u00e9es, allant de la musique world \u00e0 l\u2019\u00e9lectro, arpentant les codes de l\u2019afro, des balkans comme ceux de la drum n\u2019 bass ou de la techno. Un mariage des styles qui verrait l\u2019union de 3 groupes du monde musical contemporain\u00a0: Deluxe, Bonnie Banane et Nubiyan Twist.<\/p>","date_start":"2024-03-07T21:00:00+01:00","date_end":"2024-03-08T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-07T20:00:00+01:00_2024-03-07T23:00:00+01:00","date_description":"Le jeudi 07 mars 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/09\/huge-2d78971388b9920402e3bea1dc46fe02.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Mandarine \/ Roger Merpillat","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2024-01-09\/mandarine-chelabom","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/1jGk3K2s6","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Pr\u00e9vente : 10\u20ac<\/p><p>Sur place : 14\u20ac<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2024-01-09\/mandarine-chelabom#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-09T18:16:18+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33789702986269,48.8845249865598]},"properties":{"id":"53148","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/choeur-de-chambre-arthemys-et-la-pianiste-catherine-feiss-sajous-53148","title":"Choeur de chambre Arth\u00e9mys et la pianiste Catherine Feiss-Sajous.","lead_text":"Le Ch\u0153ur de chambre Arth\u00e9mys et Catherine Feiss-Sajous (piano)","description":"<p>Le Ch\u0153ur de chambre Arth\u00e9mys (Direction Cyrille Rault-Gregorio) interpr\u00e8te des \u0153uvres de compositeurs am\u00e9ricains avec en 1\u00e8re partie Catherine Feiss-Sajou (piano)<\/p><p>Oeuvres de Barber, Gershwin, Adams, Paulus, Whitacre, Runestad, Bernstein.<\/p>","date_start":"2024-03-01T21:30:00+01:00","date_end":"2024-03-01T23:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-01T20:30:00+01:00_2024-03-01T22:00:00+01:00","date_description":"Le vendredi 01 mars 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/23\/huge-74f945fead81d1902e4742bc86e80024.jpg","cover_alt":"Choeur de chambre Arth\u00e9mys","cover_credit":"Choeur de chambre Arth\u00e9mys","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"Eglise Saint-Jean de Montmartre","address_street":"21 rue des Abbesses","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.arthemys.org\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/choeurarthemys","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Libre participation<br><\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.arthemys.org\/","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-25T13:07:44+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"\"Far away\"","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53532","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/helena-deland-clara-mann-53532","title":"HELENA DELAND + Clara Mann","lead_text":"Une voix douce et une \u00e9criture raffin\u00e9e font de Helena Deland une nouvelle figure de la pop canadienne.","description":"<p>Elle d\u00e9crit ses compositions comme \u00e9tant une collection de \u00ablettres non envoy\u00e9es\u00bb, alimentant peut-\u00eatre son propre genre, surnomm\u00e9 \u00abpop sinc\u00e8re\u00bb. Une fois sur sc\u00e8ne, on se retrouve dans son intimit\u00e9, o\u00f9 elle nous raconte ses exp\u00e9riences sur la forme de confidence.<\/p>","date_start":"2024-02-17T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-18T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-17T20:00:00+01:00_2024-02-17T23:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 17 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-26f8d9b3c0df260ca5510d2ab5c99471.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Helena Deland","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-08\/helena-deland","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/293092773366306","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 15\u20ac*<br>sur place : 18\u20ac&nbsp; &nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/link.dice.fm\/D1f4c0fbe30a","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T13:46:33+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33871954749705,48.8842764592082]},"properties":{"id":"37097","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/montmartre-enchante-37097","title":"Montmartre enchant\u00e9","lead_text":"Et si vous visitiez Montmartre en suivant la voix de la cantatrice Veronica Antonelli\u00a0?","description":"<p>Montmartre Enchant\u00e9, la visite originale \u00e0 la fois chant\u00e9e et comment\u00e9e de la butte par la cantatrice Veronica Antonelli vous enchante depuis la place des Abbesses au Sacr\u00e9-C\u0153ur\u00a0! Insolite et in\u00e9dit ce projet innovant et \u00e9co-responsable est soutenu par l'UNESCO depuis 2019. Il est une des d\u00e9clinaisons du concept initial cr\u00e9\u00e9 en 2005 par Veronica Antonelli celle surnomm\u00e9e par la presse \"la voix du patrimoine\"\u00a0: \"Monuments Enchant\u00e9s\" Dur\u00e9e 1H20 \u00e0 1H30. Laur\u00e9at de quatre Prix et con\u00e7u designed for all, Montmartre Enchant\u00e9 est inclusif. En cas de difficult\u00e9s motrice, contactez l'artiste. R\u00e9servation obligatoire.<\/p><p>Possibilit\u00e9 de VIP DIVA TOUR exclusif \u00e0 la demande de 1 \u00e0 5 personnes.<\/p>","date_start":"2023-05-26T18:30:00+02:00","date_end":"2024-12-29T16:30:00+01:00","occurrences":"2023-05-26T16:30:00+02:00_2023-05-26T18:00:00+02:00;2023-05-27T16:30:00+02:00_2023-05-27T18:00:00+02:00;2023-05-28T15:00:00+02:00_2023-05-28T16:30:00+02:00;2023-06-01T12:00:00+02:00_2023-06-01T13:30:00+02:00;2023-06-02T16:30:00+02:00_2023-06-02T18:00:00+02:00;2023-06-03T16:30:00+02:00_2023-06-03T18:00:00+02:00;2023-06-04T15:00:00+02:00_2023-06-04T16:30:00+02:00;2023-06-08T12:00:00+02:00_2023-06-08T13:30:00+02:00;2023-06-09T16:30:00+02:00_2023-06-09T18:00:00+02:00;2023-06-10T16:30:00+02:00_2023-06-10T18:00:00+02:00;2023-06-11T15:00:00+02:00_2023-06-11T16:30:00+02:00;2023-06-15T12:00:00+02:00_2023-06-15T13:30:00+02:00;2023-06-16T16:30:00+02:00_2023-06-16T18:00:00+02:00;2023-06-17T16:30:00+02:00_2023-06-17T18:00:00+02:00;2023-06-18T15:00:00+02:00_2023-06-18T16:30:00+02:00;2023-06-22T12:00:00+02:00_2023-06-22T13:30:00+02:00;2023-06-23T16:30:00+02:00_2023-06-23T18:00:00+02:00;2023-06-24T16:30:00+02:00_2023-06-24T18:00:00+02:00;2023-06-25T15:00:00+02:00_2023-06-25T16:30:00+02:00;2023-06-29T12:00:00+02:00_2023-06-29T13:30:00+02:00;2023-06-30T16:30:00+02:00_2023-06-30T18:00:00+02:00;2023-07-01T16:30:00+02:00_2023-07-01T18:00:00+02:00;2023-07-02T15:00:00+02:00_2023-07-02T16:30:00+02:00;2023-07-06T12:00:00+02:00_2023-07-06T13:30:00+02:00;2023-07-07T16:30:00+02:00_2023-07-07T18:00:00+02:00;2023-07-08T16:30:00+02:00_2023-07-08T18:00:00+02:00;2023-07-09T15:00:00+02:00_2023-07-09T16:30:00+02:00;2023-07-13T12:00:00+02:00_2023-07-13T13:30:00+02:00;2023-07-14T16:30:00+02:00_2023-07-14T18:00:00+02:00;2023-07-15T16:30:00+02:00_2023-07-15T18:00:00+02:00;2023-07-16T15:00:00+02:00_2023-07-16T16:30:00+02:00;2023-07-20T12:00:00+02:00_2023-07-20T13:30:00+02:00;2023-07-21T16:30:00+02:00_2023-07-21T18:00:00+02:00;2023-07-22T16:30:00+02:00_2023-07-22T18:00:00+02:00;2023-07-23T15:00:00+02:00_2023-07-23T16:30:00+02:00;2023-07-27T12:00:00+02:00_2023-07-27T13:30:00+02:00;2023-07-28T16:30:00+02:00_2023-07-28T18:00:00+02:00;2023-07-29T16:30:00+02:00_2023-07-29T18:00:00+02:00;2023-07-30T15:00:00+02:00_2023-07-30T16:30:00+02:00;2023-08-03T12:00:00+02:00_2023-08-03T13:30:00+02:00;2023-08-04T16:30:00+02:00_2023-08-04T18:00:00+02:00;2023-08-05T16:30:00+02:00_2023-08-05T18:00:00+02:00;2023-08-06T15:00:00+02:00_2023-08-06T16:30:00+02:00;2023-08-10T12:00:00+02:00_2023-08-10T13:30:00+02:00;2023-08-11T16:30:00+02:00_2023-08-11T18:00:00+02:00;2023-08-12T16:30:00+02:00_2023-08-12T18:00:00+02:00;2023-08-13T15:00:00+02:00_2023-08-13T16:30:00+02:00;2023-08-17T12:00:00+02:00_2023-08-17T13:30:00+02:00;2023-08-18T16:30:00+02:00_2023-08-18T18:00:00+02:00;2023-08-19T16:30:00+02:00_2023-08-19T18:00:00+02:00;2023-08-20T15:00:00+02:00_2023-08-20T16:30:00+02:00;2023-08-24T12:00:00+02:00_2023-08-24T13:30:00+02:00;2023-08-25T16:30:00+02:00_2023-08-25T18:00:00+02:00;2023-08-26T16:30:00+02:00_2023-08-26T18:00:00+02:00;2023-08-27T15:00:00+02:00_2023-08-27T16:30:00+02:00;2023-08-31T12:00:00+02:00_2023-08-31T13:30:00+02:00;2023-09-01T16:30:00+02:00_2023-09-01T18:00:00+02:00;2023-09-02T16:30:00+02:00_2023-09-02T18:00:00+02:00;2023-09-03T15:00:00+02:00_2023-09-03T16:30:00+02:00;2023-09-07T12:00:00+02:00_2023-09-07T13:30:00+02:00;2023-09-08T16:30:00+02:00_2023-09-08T18:00:00+02:00;2023-09-09T16:30:00+02:00_2023-09-09T18:00:00+02:00;2023-09-10T15:00:00+02:00_2023-09-10T16:30:00+02:00;2023-09-14T12:00:00+02:00_2023-09-14T13:30:00+02:00;2023-09-15T16:30:00+02:00_2023-09-15T18:00:00+02:00;2023-09-16T16:30:00+02:00_2023-09-16T18:00:00+02:00;2023-09-17T15:00:00+02:00_2023-09-17T16:30:00+02:00;2023-09-21T12:00:00+02:00_2023-09-21T13:30:00+02:00;2023-09-22T16:30:00+02:00_2023-09-22T18:00:00+02:00;2023-09-23T16:30:00+02:00_2023-09-23T18:00:00+02:00;2023-09-24T15:00:00+02:00_2023-09-24T16:30:00+02:00;2023-09-28T12:00:00+02:00_2023-09-28T13:30:00+02:00;2023-09-29T16:30:00+02:00_2023-09-29T18:00:00+02:00;2023-09-30T16:30:00+02:00_2023-09-30T18:00:00+02:00;2023-10-01T15:00:00+02:00_2023-10-01T16:30:00+02:00;2023-10-05T12:00:00+02:00_2023-10-05T13:30:00+02:00;2023-10-06T16:30:00+02:00_2023-10-06T18:00:00+02:00;2023-10-07T16:30:00+02:00_2023-10-07T18:00:00+02:00;2023-10-08T15:00:00+02:00_2023-10-08T16:30:00+02:00;2023-10-12T12:00:00+02:00_2023-10-12T13:30:00+02:00;2023-10-13T16:30:00+02:00_2023-10-13T18:00:00+02:00;2023-10-14T16:30:00+02:00_2023-10-14T18:00:00+02:00;2023-10-15T15:00:00+02:00_2023-10-15T16:30:00+02:00;2023-10-19T12:00:00+02:00_2023-10-19T13:30:00+02:00;2023-10-20T16:30:00+02:00_2023-10-20T18:00:00+02:00;2023-10-21T16:30:00+02:00_2023-10-21T18:00:00+02:00;2023-10-22T15:00:00+02:00_2023-10-22T16:30:00+02:00;2023-10-26T12:00:00+02:00_2023-10-26T13:30:00+02:00;2023-10-27T16:30:00+02:00_2023-10-27T18:00:00+02:00;2023-10-28T16:30:00+02:00_2023-10-28T18:00:00+02:00;2023-10-29T14:00:00+01:00_2023-10-29T15:30:00+01:00;2023-11-02T11:00:00+01:00_2023-11-02T12:30:00+01:00;2023-11-03T15:30:00+01:00_2023-11-03T17:00:00+01:00;2023-11-04T15:30:00+01:00_2023-11-04T17:00:00+01:00;2023-11-05T14:00:00+01:00_2023-11-05T15:30:00+01:00;2023-11-09T11:00:00+01:00_2023-11-09T12:30:00+01:00;2023-11-10T15:30:00+01:00_2023-11-10T17:00:00+01:00;2023-11-11T15:30:00+01:00_2023-11-11T17:00:00+01:00;2023-11-12T14:00:00+01:00_2023-11-12T15:30:00+01:00;2023-11-16T11:00:00+01:00_2023-11-16T12:30:00+01:00;2023-11-17T15:30:00+01:00_2023-11-17T17:00:00+01:00;2023-11-18T15:30:00+01:00_2023-11-18T17:00:00+01:00;2023-11-19T14:00:00+01:00_2023-11-19T15:30:00+01:00;2023-11-23T11:00:00+01:00_2023-11-23T12:30:00+01:00;2023-11-24T15:30:00+01:00_2023-11-24T17:00:00+01:00;2023-11-25T15:30:00+01:00_2023-11-25T17:00:00+01:00;2023-11-26T14:00:00+01:00_2023-11-26T15:30:00+01:00;2023-11-30T11:00:00+01:00_2023-11-30T12:30:00+01:00;2023-12-01T15:30:00+01:00_2023-12-01T17:00:00+01:00;2023-12-02T15:30:00+01:00_2023-12-02T17:00:00+01:00;2023-12-03T14:00:00+01:00_2023-12-03T15:30:00+01:00;2023-12-07T11:00:00+01:00_2023-12-07T12:30:00+01:00;2023-12-08T15:30:00+01:00_2023-12-08T17:00:00+01:00;2023-12-09T15:30:00+01:00_2023-12-09T17:00:00+01:00;2023-12-10T14:00:00+01:00_2023-12-10T15:30:00+01:00;2023-12-14T11:00:00+01:00_2023-12-14T12:30:00+01:00;2023-12-15T15:30:00+01:00_2023-12-15T17:00:00+01:00;2023-12-16T15:30:00+01:00_2023-12-16T17:00:00+01:00;2023-12-17T14:00:00+01:00_2023-12-17T15:30:00+01:00;2023-12-21T11:00:00+01:00_2023-12-21T12:30:00+01:00;2023-12-22T15:30:00+01:00_2023-12-22T17:00:00+01:00;2023-12-23T15:30:00+01:00_2023-12-23T17:00:00+01:00;2023-12-24T14:00:00+01:00_2023-12-24T15:30:00+01:00;2023-12-28T11:00:00+01:00_2023-12-28T12:30:00+01:00;2023-12-29T15:30:00+01:00_2023-12-29T17:00:00+01:00;2023-12-30T15:30:00+01:00_2023-12-30T17:00:00+01:00;2023-12-31T14:00:00+01:00_2023-12-31T15:30:00+01:00;2024-01-04T11:00:00+01:00_2024-01-04T12:30:00+01:00;2024-01-05T15:30:00+01:00_2024-01-05T17:00:00+01:00;2024-01-06T15:30:00+01:00_2024-01-06T17:00:00+01:00;2024-01-07T14:00:00+01:00_2024-01-07T15:30:00+01:00;2024-01-11T11:00:00+01:00_2024-01-11T12:30:00+01:00;2024-01-12T15:30:00+01:00_2024-01-12T17:00:00+01:00;2024-01-13T15:30:00+01:00_2024-01-13T17:00:00+01:00;2024-01-14T14:00:00+01:00_2024-01-14T15:30:00+01:00;2024-01-18T11:00:00+01:00_2024-01-18T12:30:00+01:00;2024-01-19T15:30:00+01:00_2024-01-19T17:00:00+01:00;2024-01-20T15:30:00+01:00_2024-01-20T17:00:00+01:00;2024-01-21T14:00:00+01:00_2024-01-21T15:30:00+01:00;2024-01-25T11:00:00+01:00_2024-01-25T12:30:00+01:00;2024-01-26T15:30:00+01:00_2024-01-26T17:00:00+01:00;2024-01-27T15:30:00+01:00_2024-01-27T17:00:00+01:00;2024-01-28T14:00:00+01:00_2024-01-28T15:30:00+01:00;2024-02-01T11:00:00+01:00_2024-02-01T12:30:00+01:00;2024-02-02T15:30:00+01:00_2024-02-02T17:00:00+01:00;2024-02-03T15:30:00+01:00_2024-02-03T17:00:00+01:00;2024-02-04T14:00:00+01:00_2024-02-04T15:30:00+01:00;2024-02-08T11:00:00+01:00_2024-02-08T12:30:00+01:00;2024-02-09T15:30:00+01:00_2024-02-09T17:00:00+01:00;2024-02-10T15:30:00+01:00_2024-02-10T17:00:00+01:00;2024-02-11T14:00:00+01:00_2024-02-11T15:30:00+01:00;2024-02-15T11:00:00+01:00_2024-02-15T12:30:00+01:00;2024-02-16T15:30:00+01:00_2024-02-16T17:00:00+01:00;2024-02-17T15:30:00+01:00_2024-02-17T17:00:00+01:00;2024-02-18T14:00:00+01:00_2024-02-18T15:30:00+01:00;2024-02-22T11:00:00+01:00_2024-02-22T12:30:00+01:00;2024-02-23T15:30:00+01:00_2024-02-23T17:00:00+01:00;2024-02-24T15:30:00+01:00_2024-02-24T17:00:00+01:00;2024-02-25T14:00:00+01:00_2024-02-25T15:30:00+01:00;2024-02-29T11:00:00+01:00_2024-02-29T12:30:00+01:00;2024-03-01T15:30:00+01:00_2024-03-01T17:00:00+01:00;2024-03-02T15:30:00+01:00_2024-03-02T17:00:00+01:00;2024-03-03T14:00:00+01:00_2024-03-03T15:30:00+01:00;2024-03-07T11:00:00+01:00_2024-03-07T12:30:00+01:00;2024-03-08T15:30:00+01:00_2024-03-08T17:00:00+01:00;2024-03-09T15:30:00+01:00_2024-03-09T17:00:00+01:00;2024-03-10T14:00:00+01:00_2024-03-10T15:30:00+01:00;2024-03-14T11:00:00+01:00_2024-03-14T12:30:00+01:00;2024-03-15T15:30:00+01:00_2024-03-15T17:00:00+01:00;2024-03-16T15:30:00+01:00_2024-03-16T17:00:00+01:00;2024-03-17T14:00:00+01:00_2024-03-17T15:30:00+01:00;2024-03-21T11:00:00+01:00_2024-03-21T12:30:00+01:00;2024-03-22T15:30:00+01:00_2024-03-22T17:00:00+01:00;2024-03-23T15:30:00+01:00_2024-03-23T17:00:00+01:00;2024-03-24T14:00:00+01:00_2024-03-24T15:30:00+01:00;2024-03-28T11:00:00+01:00_2024-03-28T12:30:00+01:00;2024-03-29T15:30:00+01:00_2024-03-29T17:00:00+01:00;2024-03-30T15:30:00+01:00_2024-03-30T17:00:00+01:00;2024-03-31T15:00:00+02:00_2024-03-31T16:30:00+02:00;2024-04-04T12:00:00+02:00_2024-04-04T13:30:00+02:00;2024-04-05T16:30:00+02:00_2024-04-05T18:00:00+02:00;2024-04-06T16:30:00+02:00_2024-04-06T18:00:00+02:00;2024-04-07T15:00:00+02:00_2024-04-07T16:30:00+02:00;2024-04-11T12:00:00+02:00_2024-04-11T13:30:00+02:00;2024-04-12T16:30:00+02:00_2024-04-12T18:00:00+02:00;2024-04-13T16:30:00+02:00_2024-04-13T18:00:00+02:00;2024-04-14T15:00:00+02:00_2024-04-14T16:30:00+02:00;2024-04-18T12:00:00+02:00_2024-04-18T13:30:00+02:00;2024-04-19T16:30:00+02:00_2024-04-19T18:00:00+02:00;2024-04-20T16:30:00+02:00_2024-04-20T18:00:00+02:00;2024-04-21T15:00:00+02:00_2024-04-21T16:30:00+02:00;2024-04-25T12:00:00+02:00_2024-04-25T13:30:00+02:00;2024-04-26T16:30:00+02:00_2024-04-26T18:00:00+02:00;2024-04-27T16:30:00+02:00_2024-04-27T18:00:00+02:00;2024-04-28T15:00:00+02:00_2024-04-28T16:30:00+02:00;2024-05-02T12:00:00+02:00_2024-05-02T13:30:00+02:00;2024-05-03T16:30:00+02:00_2024-05-03T18:00:00+02:00;2024-05-04T16:30:00+02:00_2024-05-04T18:00:00+02:00;2024-05-05T15:00:00+02:00_2024-05-05T16:30:00+02:00;2024-05-09T12:00:00+02:00_2024-05-09T13:30:00+02:00;2024-05-10T16:30:00+02:00_2024-05-10T18:00:00+02:00;2024-05-11T16:30:00+02:00_2024-05-11T18:00:00+02:00;2024-05-12T15:00:00+02:00_2024-05-12T16:30:00+02:00;2024-05-16T12:00:00+02:00_2024-05-16T13:30:00+02:00;2024-05-17T16:30:00+02:00_2024-05-17T18:00:00+02:00;2024-05-18T16:30:00+02:00_2024-05-18T18:00:00+02:00;2024-05-19T15:00:00+02:00_2024-05-19T16:30:00+02:00;2024-05-23T12:00:00+02:00_2024-05-23T13:30:00+02:00;2024-05-24T16:30:00+02:00_2024-05-24T18:00:00+02:00;2024-05-25T16:30:00+02:00_2024-05-25T18:00:00+02:00;2024-05-26T15:00:00+02:00_2024-05-26T16:30:00+02:00;2024-05-30T12:00:00+02:00_2024-05-30T13:30:00+02:00;2024-05-31T16:30:00+02:00_2024-05-31T18:00:00+02:00;2024-06-01T16:30:00+02:00_2024-06-01T18:00:00+02:00;2024-06-02T15:00:00+02:00_2024-06-02T16:30:00+02:00;2024-06-06T12:00:00+02:00_2024-06-06T13:30:00+02:00;2024-06-07T16:30:00+02:00_2024-06-07T18:00:00+02:00;2024-06-08T16:30:00+02:00_2024-06-08T18:00:00+02:00;2024-06-09T15:00:00+02:00_2024-06-09T16:30:00+02:00;2024-06-13T12:00:00+02:00_2024-06-13T13:30:00+02:00;2024-06-14T16:30:00+02:00_2024-06-14T18:00:00+02:00;2024-06-15T16:30:00+02:00_2024-06-15T18:00:00+02:00;2024-06-16T15:00:00+02:00_2024-06-16T16:30:00+02:00;2024-06-20T12:00:00+02:00_2024-06-20T13:30:00+02:00;2024-06-21T16:30:00+02:00_2024-06-21T18:00:00+02:00;2024-06-22T16:30:00+02:00_2024-06-22T18:00:00+02:00;2024-06-23T15:00:00+02:00_2024-06-23T16:30:00+02:00;2024-06-27T12:00:00+02:00_2024-06-27T13:30:00+02:00;2024-06-28T16:30:00+02:00_2024-06-28T18:00:00+02:00;2024-06-29T16:30:00+02:00_2024-06-29T18:00:00+02:00;2024-06-30T15:00:00+02:00_2024-06-30T16:30:00+02:00;2024-07-04T12:00:00+02:00_2024-07-04T13:30:00+02:00;2024-07-05T16:30:00+02:00_2024-07-05T18:00:00+02:00;2024-07-06T16:30:00+02:00_2024-07-06T18:00:00+02:00;2024-07-07T15:00:00+02:00_2024-07-07T16:30:00+02:00;2024-07-11T12:00:00+02:00_2024-07-11T13:30:00+02:00;2024-07-12T16:30:00+02:00_2024-07-12T18:00:00+02:00;2024-07-13T16:30:00+02:00_2024-07-13T18:00:00+02:00;2024-07-14T15:00:00+02:00_2024-07-14T16:30:00+02:00;2024-07-18T12:00:00+02:00_2024-07-18T13:30:00+02:00;2024-07-19T16:30:00+02:00_2024-07-19T18:00:00+02:00;2024-07-20T16:30:00+02:00_2024-07-20T18:00:00+02:00;2024-07-21T15:00:00+02:00_2024-07-21T16:30:00+02:00;2024-07-25T12:00:00+02:00_2024-07-25T13:30:00+02:00;2024-07-26T16:30:00+02:00_2024-07-26T18:00:00+02:00;2024-07-27T16:30:00+02:00_2024-07-27T18:00:00+02:00;2024-07-28T15:00:00+02:00_2024-07-28T16:30:00+02:00;2024-08-01T12:00:00+02:00_2024-08-01T13:30:00+02:00;2024-08-02T16:30:00+02:00_2024-08-02T18:00:00+02:00;2024-08-03T16:30:00+02:00_2024-08-03T18:00:00+02:00;2024-08-04T15:00:00+02:00_2024-08-04T16:30:00+02:00;2024-08-08T12:00:00+02:00_2024-08-08T13:30:00+02:00;2024-08-09T16:30:00+02:00_2024-08-09T18:00:00+02:00;2024-08-10T16:30:00+02:00_2024-08-10T18:00:00+02:00;2024-08-11T15:00:00+02:00_2024-08-11T16:30:00+02:00;2024-08-15T12:00:00+02:00_2024-08-15T13:30:00+02:00;2024-08-16T16:30:00+02:00_2024-08-16T18:00:00+02:00;2024-08-17T16:30:00+02:00_2024-08-17T18:00:00+02:00;2024-08-18T15:00:00+02:00_2024-08-18T16:30:00+02:00;2024-08-22T12:00:00+02:00_2024-08-22T13:30:00+02:00;2024-08-23T16:30:00+02:00_2024-08-23T18:00:00+02:00;2024-08-24T16:30:00+02:00_2024-08-24T18:00:00+02:00;2024-08-25T15:00:00+02:00_2024-08-25T16:30:00+02:00;2024-08-29T12:00:00+02:00_2024-08-29T13:30:00+02:00;2024-08-30T16:30:00+02:00_2024-08-30T18:00:00+02:00;2024-08-31T16:30:00+02:00_2024-08-31T18:00:00+02:00;2024-09-01T15:00:00+02:00_2024-09-01T16:30:00+02:00;2024-09-05T12:00:00+02:00_2024-09-05T13:30:00+02:00;2024-09-06T16:30:00+02:00_2024-09-06T18:00:00+02:00;2024-09-07T16:30:00+02:00_2024-09-07T18:00:00+02:00;2024-09-08T15:00:00+02:00_2024-09-08T16:30:00+02:00;2024-09-12T12:00:00+02:00_2024-09-12T13:30:00+02:00;2024-09-13T16:30:00+02:00_2024-09-13T18:00:00+02:00;2024-09-14T16:30:00+02:00_2024-09-14T18:00:00+02:00;2024-09-15T15:00:00+02:00_2024-09-15T16:30:00+02:00;2024-09-19T12:00:00+02:00_2024-09-19T13:30:00+02:00;2024-09-20T16:30:00+02:00_2024-09-20T18:00:00+02:00;2024-09-21T16:30:00+02:00_2024-09-21T18:00:00+02:00;2024-09-22T15:00:00+02:00_2024-09-22T16:30:00+02:00;2024-09-26T12:00:00+02:00_2024-09-26T13:30:00+02:00;2024-09-27T16:30:00+02:00_2024-09-27T18:00:00+02:00;2024-09-28T16:30:00+02:00_2024-09-28T18:00:00+02:00;2024-09-29T15:00:00+02:00_2024-09-29T16:30:00+02:00;2024-10-03T12:00:00+02:00_2024-10-03T13:30:00+02:00;2024-10-04T16:30:00+02:00_2024-10-04T18:00:00+02:00;2024-10-05T16:30:00+02:00_2024-10-05T18:00:00+02:00;2024-10-06T15:00:00+02:00_2024-10-06T16:30:00+02:00;2024-10-10T12:00:00+02:00_2024-10-10T13:30:00+02:00;2024-10-11T16:30:00+02:00_2024-10-11T18:00:00+02:00;2024-10-12T16:30:00+02:00_2024-10-12T18:00:00+02:00;2024-10-13T15:00:00+02:00_2024-10-13T16:30:00+02:00;2024-10-17T12:00:00+02:00_2024-10-17T13:30:00+02:00;2024-10-18T16:30:00+02:00_2024-10-18T18:00:00+02:00;2024-10-19T16:30:00+02:00_2024-10-19T18:00:00+02:00;2024-10-20T15:00:00+02:00_2024-10-20T16:30:00+02:00;2024-10-24T12:00:00+02:00_2024-10-24T13:30:00+02:00;2024-10-25T16:30:00+02:00_2024-10-25T18:00:00+02:00;2024-10-26T16:30:00+02:00_2024-10-26T18:00:00+02:00;2024-10-27T14:00:00+01:00_2024-10-27T15:30:00+01:00;2024-10-31T11:00:00+01:00_2024-10-31T12:30:00+01:00;2024-11-01T15:30:00+01:00_2024-11-01T17:00:00+01:00;2024-11-02T15:30:00+01:00_2024-11-02T17:00:00+01:00;2024-11-03T14:00:00+01:00_2024-11-03T15:30:00+01:00;2024-11-07T11:00:00+01:00_2024-11-07T12:30:00+01:00;2024-11-08T15:30:00+01:00_2024-11-08T17:00:00+01:00;2024-11-09T15:30:00+01:00_2024-11-09T17:00:00+01:00;2024-11-10T14:00:00+01:00_2024-11-10T15:30:00+01:00;2024-11-14T11:00:00+01:00_2024-11-14T12:30:00+01:00;2024-11-15T15:30:00+01:00_2024-11-15T17:00:00+01:00;2024-11-16T15:30:00+01:00_2024-11-16T17:00:00+01:00;2024-11-17T14:00:00+01:00_2024-11-17T15:30:00+01:00;2024-11-21T11:00:00+01:00_2024-11-21T12:30:00+01:00;2024-11-22T15:30:00+01:00_2024-11-22T17:00:00+01:00;2024-11-23T15:30:00+01:00_2024-11-23T17:00:00+01:00;2024-11-24T14:00:00+01:00_2024-11-24T15:30:00+01:00;2024-11-28T11:00:00+01:00_2024-11-28T12:30:00+01:00;2024-11-29T15:30:00+01:00_2024-11-29T17:00:00+01:00;2024-11-30T15:30:00+01:00_2024-11-30T17:00:00+01:00;2024-12-01T14:00:00+01:00_2024-12-01T15:30:00+01:00;2024-12-05T11:00:00+01:00_2024-12-05T12:30:00+01:00;2024-12-06T15:30:00+01:00_2024-12-06T17:00:00+01:00;2024-12-07T15:30:00+01:00_2024-12-07T17:00:00+01:00;2024-12-08T14:00:00+01:00_2024-12-08T15:30:00+01:00;2024-12-12T11:00:00+01:00_2024-12-12T12:30:00+01:00;2024-12-13T15:30:00+01:00_2024-12-13T17:00:00+01:00;2024-12-14T15:30:00+01:00_2024-12-14T17:00:00+01:00;2024-12-15T14:00:00+01:00_2024-12-15T15:30:00+01:00;2024-12-19T11:00:00+01:00_2024-12-19T12:30:00+01:00;2024-12-20T15:30:00+01:00_2024-12-20T17:00:00+01:00;2024-12-21T15:30:00+01:00_2024-12-21T17:00:00+01:00;2024-12-22T14:00:00+01:00_2024-12-22T15:30:00+01:00;2024-12-26T11:00:00+01:00_2024-12-26T12:30:00+01:00;2024-12-27T15:30:00+01:00_2024-12-27T17:00:00+01:00;2024-12-28T15:30:00+01:00_2024-12-28T17:00:00+01:00;2024-12-29T14:00:00+01:00_2024-12-29T15:30:00+01:00","date_description":"Du vendredi 26 mai 2023 au mardi 31 d\u00e9cembre 2024 : <br \/>dimanche<br \/> de 14h00 \u00e0 15h30<br \/>jeudi<br \/> de 11h00 \u00e0 12h30<br \/>vendredi, samedi<br \/> de 15h30 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/07\/03\/huge-ac20eebe2f7dbb13379d925da10efb8b.jpg","cover_alt":"V\u00e9ronica Antonelli","cover_credit":"V\u00e9ronica Antonelli","tags":["Conf\u00e9rence","Musique"],"address_name":"D\u00e9part place des Abbesses \u00e0 la sortie du m\u00e9tro Abbesses","address_street":"Place des Abbesses","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.veronicaantonelli.com\/montmartreenchant\u00e9","contact_phone":"+33621729085","contact_mail":"contact@veronicaantonelli.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Divantonelli","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/vbantonelli","price_type":"payant","price_detail":"<p>Montmartre Enchant\u00e9 la visite chant\u00e9e et comment\u00e9e originale de la butte avec la cantatrice Veronica Antonelli. R\u00e9pertoire constitu\u00e9 d'airs lyriques, de chants sacr\u00e9s, d'op\u00e9rette, de musique baroque, de chansons fran\u00e7aises, de chansons internationales selon le public. Commentaires en fran\u00e7ais et en anglais. Dur\u00e9e 1H20 \u00e0 1H30. Con\u00e7ue accessible tout public, en cas de difficult\u00e9s motrices merci de contacter directement l'artiste qui adaptera son parcours.<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.veronicaantonelli.com","access_link_text":"R\u00e9servations depuis le site de Veronica Antonelli, depuis l'Office de tourism de Paris, depuis la Fnac...etc...","updated_at":"2023-09-13T18:59:25+02:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Montmartre Enchant\u00e9","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361284,48.898785]},"properties":{"id":"48770","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-roller-et-skate-a-l-egp18-et-au-gymnase-fillettes-48770","title":"Paris sport familles\u00a0: roller et skate \u00e0 l'EGP18 et au gymnase fillettes","lead_text":"Une offre qui permet aux parents et \u00e0 leurs enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 7 ans de pratiquer diverses activit\u00e9s gratuitement, les samedis et dimanches, sans n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9servation pr\u00e9alable. Cette offre exclusive est r\u00e9serv\u00e9e aux familles parisiennes.","description":"<p><strong>Chaque dimanche<\/strong>, la Ville de Paris vous invite \u00e0 profiter d'un cr\u00e9neau de <strong>roller et de skate<\/strong> \u00e0 l'EGP18 et au gymnase fillettes, tout au long de l'ann\u00e9e.<\/p><p>Horaire du cr\u00e9neau\u00a0:<br><\/p><p>de 10h00 \u00e0 12h00<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-10-01T02:00:00+02:00","date_end":"2024-10-02T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du dimanche 01 octobre 2023 au mardi 01 octobre 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/20\/huge-d5a43e9ddd418769a82591cc74ca74fe.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Enfants","Sport"],"address_name":"Stade des Fillettes","address_street":"54  boulevard ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-10-25T18:12:34+02:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport familles\u00a0: profitez d'activit\u00e9s gratuites en famille le week-end. (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-familles-profitez-d-activites-gratuites-en-famille-le-week-end-43877)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public enfants. A partir de 3 ans. Jusqu'\u00e0 7 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356337,48.888484]},"properties":{"id":"50483","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/borj-el-mechkouk-50483","title":"Borj El Mechkouk","lead_text":"Projection du film Borj El Mechkouk - VOSTFR, de Driss Aroussi, suivi par un \u00e9change entre le r\u00e9alisateur et la commissaire de l'exposition Cl\u00e9lia Coussonnet","description":"<p><strong>Un film de Driss Aroussi<\/strong><br>Dans la r\u00e9gion aride et d\u00e9sertique d\u2019Errachidia au Maroc, un homme est envoy\u00e9 par son village pour d\u00e9sensabler un syst\u00e8me de galeries d\u2019eau souterraines, les Khettaras, destin\u00e9es \u00e0 l\u2019irrigation des cultures. Avec un sens aigu du cadre et une grande \u00e9conomie de moyens, Driss Aroussi signe une fable cin\u00e9matographique sur la crise climatique, et l\u2019enjeu majeur de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau. La projection sera suivie d\u2019une discussion entre le r\u00e9alisateur Driss Aroussi et la commissaire de l\u2019exposition Cl\u00e9lia Coussonnet.<\/p><p><strong>A propos du r\u00e9alisateur<\/strong><\/p><p>N\u00e9 en 1979 \u00e0 Fezna-Errachidia au Maroc, Driss Aroussi vit et travaille \u00e0 Marseille. Sa d\u00e9marche artistique navigue entre exp\u00e9rimentation et forme documentaire.<\/p>","date_start":"2024-04-30T22:00:00+02:00","date_end":"2024-04-30T23:30:00+02:00","occurrences":"2024-04-30T20:00:00+02:00_2024-04-30T21:30:00+02:00","date_description":"Le mardi 30 avril 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 20h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/30\/huge-a18b0baf6af81bc81b34ee742df26718.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Borj El Mechkouk de Driss Aroussi (2023)","tags":["Art contemporain","Cin\u00e9ma","Conf\u00e9rence"],"address_name":"Institut des Cultures d'Islam (ICI)","address_street":"56 rue Stephenson","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/borj-el-mechkouk-de-driss-aroussi\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/institut.cultures.islam?locale=fr_FR","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Entr\u00e9e libre, dans la limite des places disponible<\/p>","access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.institut-cultures-islam.org\/evenements\/borj-el-mechkouk-de-driss-aroussi\/","access_link_text":"Plus d'informations","updated_at":"2023-12-14T09:53:13+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Borj El Mechkouk","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34041696523335,48.8907509804195]},"properties":{"id":"51367","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/monsieur-henri-raconte-51367","title":"Monsieur Henri raconte","lead_text":"Oyez, oyez. Fran\u00e7aises, Fran\u00e7ais. Gens de gauche, gens de droite, fr\u00e8res d\u00e9sabus\u00e9s et soeurs d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es.","description":"<h2>Conf\u00e9rence th\u00e9\u00e2trale en 2 \u00e9pisodes<\/h2><h5>OYEZ, OYEZ\u00a0! Fran\u00e7aises, Fran\u00e7ais. Gens de gauche, gens de droite, fr\u00e8res d\u00e9sabus\u00e9s et s\u0153urs de\u0301sespe\u0301re\u0301es. L\u2019heure est venue de dresser, en toute bonne foi, un bilan mesure\u0301 de 2000 ans de perfidie.<\/h5><p>Alors on respire un grand coup et on replonge dans les livres d\u2019Histoire de notre enfance, le sourire aux l\u00e8vres (c\u2019est n\u00e9cessaire), et les yeux grands ouverts.<\/p><p>De Judas \u00e0 Manuel Valls, ou de N\u00e9ron \u00e0 Marine Le Pen, rions ensemble de l\u2019Histoire de France racont\u00e9e par les vaincus.<\/p><p><strong>EPISODE 1 les mercredis (semaines impaires) \u00e0 21h<\/strong><br>Histoire du centre gauche de Judas \u00e0 Manuel Valls<\/p><p><strong>EPISODE 2 les mercredis (semaines paires) \u00e0 19h<br><\/strong>Quand la droite se l\u00e2che, de N\u00e9ron \u00e0 Marine Le Pen<\/p>","date_start":"2024-01-17T20:00:00+01:00","date_end":"2024-05-02T01:25:00+02:00","occurrences":"2024-01-17T19:00:00+01:00_2024-01-17T20:25:00+01:00;2024-01-17T21:00:00+01:00_2024-01-17T22:25:00+01:00;2024-01-24T19:00:00+01:00_2024-01-24T20:25:00+01:00;2024-01-24T21:00:00+01:00_2024-01-24T22:25:00+01:00;2024-01-31T19:00:00+01:00_2024-01-31T20:25:00+01:00;2024-01-31T21:00:00+01:00_2024-01-31T22:25:00+01:00;2024-02-07T19:00:00+01:00_2024-02-07T20:25:00+01:00;2024-02-07T21:00:00+01:00_2024-02-07T22:25:00+01:00;2024-02-14T19:00:00+01:00_2024-02-14T20:25:00+01:00;2024-02-14T21:00:00+01:00_2024-02-14T22:25:00+01:00;2024-02-21T19:00:00+01:00_2024-02-21T20:25:00+01:00;2024-02-21T21:00:00+01:00_2024-02-21T22:25:00+01:00;2024-02-28T19:00:00+01:00_2024-02-28T20:25:00+01:00;2024-02-28T21:00:00+01:00_2024-02-28T22:25:00+01:00;2024-03-06T19:00:00+01:00_2024-03-06T20:25:00+01:00;2024-03-06T21:00:00+01:00_2024-03-06T22:25:00+01:00;2024-03-13T19:00:00+01:00_2024-03-13T20:25:00+01:00;2024-03-13T21:00:00+01:00_2024-03-13T22:25:00+01:00;2024-03-20T19:00:00+01:00_2024-03-20T20:25:00+01:00;2024-03-20T21:00:00+01:00_2024-03-20T22:25:00+01:00;2024-03-27T19:00:00+01:00_2024-03-27T20:25:00+01:00;2024-03-27T21:00:00+01:00_2024-03-27T22:25:00+01:00;2024-04-03T20:00:00+02:00_2024-04-03T21:25:00+02:00;2024-04-03T22:00:00+02:00_2024-04-03T23:25:00+02:00;2024-04-10T20:00:00+02:00_2024-04-10T21:25:00+02:00;2024-04-10T22:00:00+02:00_2024-04-10T23:25:00+02:00;2024-04-17T20:00:00+02:00_2024-04-17T21:25:00+02:00;2024-04-17T22:00:00+02:00_2024-04-17T23:25:00+02:00;2024-04-24T20:00:00+02:00_2024-04-24T21:25:00+02:00;2024-04-24T22:00:00+02:00_2024-04-24T23:25:00+02:00;2024-05-01T20:00:00+02:00_2024-05-01T21:25:00+02:00;2024-05-01T22:00:00+02:00_2024-05-01T23:25:00+02:00","date_description":"Du mercredi 17 janvier 2024 au mercredi 01 mai 2024 : <br \/>mercredi<br \/> de 19h00 \u00e0 20h25<br \/>mercredi<br \/> de 21h00 \u00e0 22h25<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/21\/huge-715195b09d38f80ecc6140096be8854b.png","cover_alt":null,"cover_credit":"monsieur henri","tags":["Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Th\u00e9\u00e2tre le Funambule Montmartre","address_street":"53 rue des saules","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/462\/monsieur-henri-raconte?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","contact_phone":"+33142238883","contact_mail":"billetterie@funambule-montmartre.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/LeFunambuleMontmartre\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/funambulem","price_type":"payant","price_detail":"<p>TARIFS REDUITS WEB EN VENTE SUR LE SITE DU TH\u00c9\u00c2TRE<\/p><p>Tarifs guichet&nbsp;: plein tarif&nbsp;: 30&nbsp;\u20ac\/Tarif r\u00e9duit*&nbsp;: 20\r\n\u20ac\/Tarif -26&nbsp;ans&nbsp;: 10&nbsp;\u20ac *Demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants,\r\nintermittents, groupes +10&nbsp;personnes, retrait\u00e9s<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.funambule-montmartre.com\/spectacle\/462\/monsieur-henri-raconte?utm_source=QUEFAIREAPARIS&utm_medium=&utm_campaign=","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2023-12-21T18:03:37+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Monsieur Henri raconte","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"51850","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/ateliers-de-conversation-fle-francais-langue-etrangere-51850","title":"Ateliers de conversation FLE (fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re)","lead_text":"Un rendez-vous pour pratiquer le fran\u00e7ais comme langue \u00e9trang\u00e8re autour d'une boisson chaude.","description":"<p>Ces ateliers, propos\u00e9s par la Biblioth\u00e8que Goutte d'Or, sont <strong>ouverts \u00e0 tous les apprenants de la langue fran\u00e7aise<\/strong>.<\/p><p>Pendant ces discussions, nous <strong>\u00e9changeons <\/strong>et <strong>partageons un moment convivial<\/strong> sur des th\u00e8mes vari\u00e9s\u00a0!<\/p><p>Entr\u00e9e libre<br><\/p>","date_start":"2024-01-05T11:30:00+01:00","date_end":"2024-06-28T15:00:00+02:00","occurrences":"2024-01-05T10:30:00+01:00_2024-01-05T12:00:00+01:00;2024-01-12T10:30:00+01:00_2024-01-12T12:00:00+01:00;2024-01-19T10:30:00+01:00_2024-01-19T12:00:00+01:00;2024-01-26T10:30:00+01:00_2024-01-26T12:00:00+01:00;2024-02-02T10:30:00+01:00_2024-02-02T12:00:00+01:00;2024-02-09T10:30:00+01:00_2024-02-09T12:00:00+01:00;2024-02-16T10:30:00+01:00_2024-02-16T12:00:00+01:00;2024-02-23T10:30:00+01:00_2024-02-23T12:00:00+01:00;2024-03-01T10:30:00+01:00_2024-03-01T12:00:00+01:00;2024-03-08T10:30:00+01:00_2024-03-08T12:00:00+01:00;2024-03-15T10:30:00+01:00_2024-03-15T12:00:00+01:00;2024-03-22T10:30:00+01:00_2024-03-22T12:00:00+01:00;2024-03-29T10:30:00+01:00_2024-03-29T12:00:00+01:00;2024-04-05T11:30:00+02:00_2024-04-05T13:00:00+02:00;2024-04-12T11:30:00+02:00_2024-04-12T13:00:00+02:00;2024-04-19T11:30:00+02:00_2024-04-19T13:00:00+02:00;2024-04-26T11:30:00+02:00_2024-04-26T13:00:00+02:00;2024-05-03T11:30:00+02:00_2024-05-03T13:00:00+02:00;2024-05-10T11:30:00+02:00_2024-05-10T13:00:00+02:00;2024-05-17T11:30:00+02:00_2024-05-17T13:00:00+02:00;2024-05-24T11:30:00+02:00_2024-05-24T13:00:00+02:00;2024-05-31T11:30:00+02:00_2024-05-31T13:00:00+02:00;2024-06-07T11:30:00+02:00_2024-06-07T13:00:00+02:00;2024-06-14T11:30:00+02:00_2024-06-14T13:00:00+02:00;2024-06-21T11:30:00+02:00_2024-06-21T13:00:00+02:00;2024-06-28T11:30:00+02:00_2024-06-28T13:00:00+02:00","date_description":"Du vendredi 05 janvier 2024 au vendredi 28 juin 2024 : <br \/>vendredi<br \/> de 10h30 \u00e0 12h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/12\/15\/huge-801fd55e9744e816c14d421d5ad38d1a.png","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":["Atelier","Solidarit\u00e9"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":null,"contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"Entr\u00e9e libre","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-05T17:47:00+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35220249999998,48.8868373]},"properties":{"id":"52873","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/meteor-airlines-52873","title":"Meteor Airlines","lead_text":"D\u00e9couvrez le Rock Amazigh avec Meteor Airlines.","description":"<p>Meteor Airlines est un groupe de rock Amazigh Marocain originaire de la r\u00e9gion de Tinghir, dans le sud-est du Maroc. Leur musique peut prendre plusieurs formes, allant de m\u00e9lodies acoustiques calmes \u00e0 des sons plus lourds, et pourrait \u00eatre cat\u00e9goris\u00e9e sous ce qu\u2019ils ont cr\u00e9\u00e9 et appel\u00e9 le Rock Amazigh, o\u00f9 les th\u00e8mes sont li\u00e9s \u00e0 l\u2019histoire, aux valeurs, aux coutumes et aux d\u00e9fis mondiaux.<\/p><p>L\u2019engagement du groupe envers ses racines culturelles est \u00e9vident non seulement dans leur musique mais aussi dans leur identit\u00e9 visuelle. Ils sont connus pour porter des \u00ab\u00a0Azennar\u00a0\u00bb, des capes traditionnelles, qui ajoutent une touche distinctive et authentique \u00e0 leur apparence.<\/p><p>Leurs paroles sont principalement dans leur langue maternelle, le Tamazight, soulignant leur d\u00e9vouement \u00e0 pr\u00e9server et c\u00e9l\u00e9brer leur h\u00e9ritage \u00e0 travers leur art.Pour la premi\u00e8re fois, Meteor Airlines va apporter leur son unique en France.Ils sont programm\u00e9s pour se produire au 360 Paris, le 20 avril 2024, marquant une \u00e9tape importante dans leur parcours musical.<\/p><p>Cet \u00e9v\u00e9nement est une opportunit\u00e9 excitante pour la diaspora nord-africaine et le public Fran\u00e7ais de faire l\u2019exp\u00e9rience de la musique rock riche et culturellement infus\u00e9e de Meteor Airlines, un groupe qui non seulement divertit mais \u00e9duque \u00e9galement et connecte les auditeurs \u00e0 la culture Amazigh Marocaine<\/p><p>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br><strong>INFOS PRATIQUES\u00a0:<\/strong><br> 360 Music Factory<br>32, rue Myrha\u00a0\u2013 75018 Paris<br>M\u00c9TRO\u00a0\u2013 Ch\u00e2teau Rouge (4) \/ Barb\u00e8s-Rochechouart (4,2)<br>BUS\u00a0\u2013 56 \/ 31 \/ 85<br>PARKING\u00a0\u2013 Euronord Lariboisi\u00e8re, 1 bis rue Ambroise Par\u00e9\u00a0\u2013 75010 Paris<\/p><p><strong>CONTACT\u00a0:<\/strong><br>Billetterie\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a057<br>Location \/ privatisation d\u2019espaces\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a066<br>Restaurant\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a062\u00a058<br>Communication\u00a0\u2013 01\u00a047\u00a053\u00a068\u00a063<br>contact@le360paris.com<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br>Possibilit\u00e9 de boire et manger sur place chez \u00c2bi, notre nouveau lieu de vie.<br>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026<br><strong>NOUS SUIVRE<\/strong><br>Site\u00a0: <a href=\"https:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=https%3A%2F%2Fle360paris.com%2Fle-360%2F%3Ffbclid%3DIwAR0821xNQ4BZv6wj2HVvv-TnQji99GLXLR-P7_bOKuMKSJ_lMxzah-r5kCg&amp;h=AT1qIO-gI4-8uXrxJ5vCoqXk20xKbt0c8ECGSecdpcae8IlaLMFXJ58MFpfrG00aQtUW4Zn58nw0JCvnciJdT0y6XYfFLoYdxJTX0EDtKYcx8nenZkiRtoRkMhatdYux2Ew4Feh2-A&amp;__tn__=q&amp;c[0]=AT1Q9G-qSGQyk_mgqiNr1-syFuI4ZUPaUKVaSWkiCFCA5i-1pDRcgvr7CUGMPTNHPzupFRV9SBysGdHlSVV7FT3cw8uk5x1MAR3aG6NWb9fC368oUTYOI05lDPq5ZpPT6i_oxQ4kAMlq2urO4NEQfJ8WAFry\" target=\"_blank\">https:\/\/le360paris.com\/le-360\/<\/a><br>Facebook\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory?__cft__[0]=AZWOg7ME5lp6dbZAswKn6w1HdSwR_enLij4F7LcoLJp9V6vnX4O_IUj_doRUjBhVb4uUk3Dn7GEo7H_Tf7F17RFxwxci948UQJiin2AuPS0WQ-PPNnmPb13lBD5NiKMrgbA&amp;__tn__=q\">https:\/\/www.facebook.com\/360ParisMusicFactory\/<\/a><br>Instagram\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/?fbclid=IwAR31jAfpI08n8i5YYi0g_pwqd1JIKZ7UPF5PL1xH9R-tZOd60c22oJXX_Qs\" target=\"_blank\">https:\/\/www.instagram.com\/le360paris\/<\/a><\/p>","date_start":"2024-04-20T23:30:00+02:00","date_end":"2024-04-21T01:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-20T21:30:00+02:00_2024-04-20T23:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 20 avril 2024<br \/>de 20h30 \u00e0 22h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-e4394c66dc5ef13cf82d0c36f9260b0c.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Meteor Airlines","tags":["Concert","Musique"],"address_name":"Le 360 Paris Music Factory","address_street":"49 Rue Myrha","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/le360paris.com\/evenement\/meteor-airlines\/","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-01-19T16:45:45+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Meteor Airlines","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36458540980673,48.894164822671]},"properties":{"id":"53365","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/exposition-jeunes-talents-53365","title":"Exposition jeunes talents","lead_text":"Exposition collectives de jeunes artistes\u00a0: Martin Langlois expose de la photographie et Romane Joud expose de la peinture. \r\n\r\nVernissage en musique le 2 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 partir de 18h\u00a0!","description":"<p>Exposition collective\u00a0:<\/p><p>Romane Joud pr\u00e9sente <em>\u00f4de \u00e0 la femme<\/em>, \"Plongez dans l\u2019\u00e9l\u00e9gance f\u00e9minine avec \u00d4de \u00e0 la Femme, une s\u00e9rie de tableaux qui capture la diversit\u00e9 et la splendeur de la femme \u00e0 travers l\u2019art et la peinture.\"<\/p><p>Martin Langlois pr\u00e9sente <em>C'\u00e9tait mon Paris \" <\/em>Un jeu de mot entre un \u00abpari\u00bb que je m\u2019\u00e9tais lanc\u00e9 avec moi m\u00eame et la ville de Paris. C\u2019\u00e9tait car je pr\u00e9sente ici des photographies qui sont pour moi des instants de vie maintenant termin\u00e9s.\"<\/p>","date_start":"2024-01-29T01:00:00+01:00","date_end":"2024-03-01T00:59:59+01:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 29 janvier 2024 au jeudi 29 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/26\/huge-c5405b6498e39e1cd0e0135d6a90b269.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"@Romane Joud","tags":["Expo","Peinture","Photo"],"address_name":"Centre Paris Anim' H\u00e9bert","address_street":"9, rue Tcha\u00efkovski","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.actisce.eu\/event-details\/exposition-jeunes-talents","contact_phone":"+33158205800","contact_mail":"cpahebert@actisce.org","contact_facebook":"https:\/\/m.facebook.com\/Actisce-Centre-Paris-Anim-H%C3%A9bert-109619928292447\/?__tn__=%2Cg","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-26T17:10:54+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Centres d'animations"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33847797957179,48.8899160171346]},"properties":{"id":"14490","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/visite-guidee-crime-et-mystere-a-montmartre-14490","title":"Visite guid\u00e9e\u00a0: crime et myst\u00e8re \u00e0 Montmartre","lead_text":"Une visite exclusive de la Cachette de Paris pour frissonner aux noms des pires meurtriers, g\u00e9nies du crime ou bras cass\u00e9s du braquage\u2026.","description":"<p>D\u00e9couvrez\n la face sombre de la Butte\u2026 Crimes odieux, empoisonnements, vols \nscandaleux, enqu\u00eates b\u00e2cl\u00e9es et myst\u00e8res non-r\u00e9solus\u2026<\/p><p>Les\n \"cold cases\" de Montmartre vous feront remonter le temps \u00e0 travers les \ncriminels et les lascars, les Apaches et autres maraudeurs des ruelles \nsombres et coupe-gorges du nord de Paris.<\/p><p>Une visite ludique et un brin sanglante, tr\u00e8s loin des paillettes qui brillent pour les touristes.<\/p>","date_start":"2024-02-24T15:30:00+01:00","date_end":"2024-02-24T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-02-24T14:30:00+01:00_2024-02-24T16:30:00+01:00","date_description":"Le samedi 24 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/12\/09\/huge-f7f475931cf47b382d908c34c2ed94c3.png","cover_alt":null,"cover_credit":null,"tags":["Balade","Conf\u00e9rence","Histoire"],"address_name":"M\u00e9tro Lamarck Caulaincourt","address_street":"55, rue Lamarck","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":1,"deaf":0,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr","contact_phone":"+33766268788","contact_mail":"visites@lacachettedeparis.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CacheDansParis","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/CachetteParis","price_type":"payant","price_detail":"<p>Plein tarif : 15\u20ac\r\n-15ans : 11\u20ac<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr\/visites-publiques","access_link_text":"info et r\u00e9servation","updated_at":"2023-12-14T10:02:16+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33446309999999,48.8834498]},"properties":{"id":"52241","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-kuizinees-52241","title":"Les Kuizin\u00e9es","lead_text":"Dans le cadre de la programmation concert des P'tits Baudets\u00a0et du Festival Babel M\u00f4mes\u00a0!","description":"<h2>Les Kuizin\u00e9es<\/h2><p>Et si des micro-ondes accompagnaient des instruments de musique\u00a0? C'est l'id\u00e9e d'une femme, m\u00e8re au foyer, qui a transform\u00e9 sa cuisine en un v\u00e9ritable laboratoire musical. Son quotidien r\u00e9p\u00e9titif lui a inspir\u00e9 des recettes sonores, des rythmes et des m\u00e9lodies. Le r\u00e9cit de sa petite fille, m\u00eal\u00e9 de souvenirs et de d\u00e9couvertes, remet cette cuisine en vie. Ding, c'est pr\u00eat\u00a0!<\/p>","date_start":"2024-03-24T17:00:00+01:00","date_end":"2024-03-24T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-24T16:00:00+01:00_2024-03-24T17:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 24 mars 2024<br \/>de 16h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/11\/huge-c625ec687307bf55406d338004ff52a3.jpg","cover_alt":"Les Kuizin\u00e9es","cover_credit":"Antoine Qu\u00e9varec","tags":["Concert","Enfants","Spectacle musical"],"address_name":"Les Trois Baudets","address_street":"64 Boulevard de Clichy","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142623333","contact_mail":"info@lestroisbaudets.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lestroisbaudets","contact_twitter":"https:\/\/www.twitter.com\/lestroisbaudets","price_type":"payant","price_detail":"<p>5\u20ac tarif unique<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/lestroisbaudets.com\/l-agenda\/les-kuizinees-jp-les-p-tits-baudets-festival-babel-momes","access_link_text":"Plus d'infos","updated_at":"2024-01-11T12:25:57+01:00","image_couverture":null,"programs":"Les P'tits Baudets, la prog famille des Trois Baudets\u00a0! (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/les-p-tits-baudets-la-prog-famille-des-trois-baudets-52242)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les Kuizin\u00e9es","audience":"Public enfants. A partir de 6 ans.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"52958","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/l-intelligence-artificielle-et-la-musique-une-revolution-52958","title":"L'Intelligence artificielle et la musique\u00a0: une r\u00e9volution\u00a0?","lead_text":"Objet d'inqui\u00e9tude ou d'innovation, le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle dans les domaines de la cr\u00e9ation interroge.\r\nQuelles sont les incidences dans le domaine de la musique?\r\nAlice Cohen-Hadria, chercheuse \u00e0 l'Ircam nous aide \u00e0 y voir plus clair!","description":"<p>Domaine vaste et en en plein d\u00e9veloppement, l\u2019Intelligence\nArtificielle a fait beaucoup parler d\u2019elle dans le domaine de l\u2019image ou du\ntexte, mais qu\u2019en est-il de la musique\u00a0? Doit-craindre la disparition des\nmusiciens au profit d\u2019\u0153uvres g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par la machine et con\u00e7ues pour r\u00e9pondre \u00e0\nla demande du march\u00e9\u00a0? Ou bien est-ce un outil de cr\u00e9ation, d\u2019innovation\net d\u2019imagination pour les artistes\u00a0? Pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions, la\n<strong><a href=\"https:\/\/musiquecontemporaine.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Maison de la Musique Contemporaine<\/a><\/strong> s\u2019associe \u00e0 l<strong>\u2019<a href=\"https:\/\/www.ircam.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Ircam<\/a><\/strong> pour une<strong> conf\u00e9rence\ngrand public<\/strong> afin de tout comprendre sur le sujet et ses incidences.<\/p><p>Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences de\nSorbonne Universit\u00e9 et chercheuse au sein du laboratoire Sciences et\nTechnologies de la Musique et du Son (Ircam, CNRS, Sorbonne Universit\u00e9), Alice\nCohen-Hadria s\u2019int\u00e9resse aux rapports entre musique et technologie<\/p>","date_start":"2024-04-27T18:00:00+02:00","date_end":"2024-04-27T19:30:00+02:00","occurrences":"2024-04-27T16:00:00+02:00_2024-04-27T17:30:00+02:00","date_description":"Le samedi 27 avril 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/20\/huge-a4c38c65feb194620a89b8ffbf00eab3.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"DR","tags":["Conf\u00e9rence","Innovation","Musique"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Tout public<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-20T14:37:29+01:00","image_couverture":null,"programs":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adultes.","childrens":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35777072550709,48.8987080298927]},"properties":{"id":"53455","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-basketball-saint-quentin-a-l-adidas-arena-53455","title":"Paris Basketball - Saint-Quentin \u00e0 l'Adidas Arena","lead_text":"Le 11 f\u00e9vrier prochain, dans le cadre du championnat de France de basket, le Paris Basket accueille Saint-Quentin. Un match particulier qui se jouera dans la toute nouvelle salle de l'Adidas Arena.","description":"<p>Pour le compte de la 23e journ\u00e9e de Betclic Elite (la 1\u00e8re division du championnat de France de basket), le Paris Basketball re\u00e7oit Saint-Quentin. Cette rencontre sera l'occasion, pour le club, d'inaugurer sa toute nouvelle salle\u00a0: l'Adidas Arena.<\/p><p>Au programme de cette soir\u00e9e pas comme les autres\u00a0: une c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture avec la pr\u00e9sence de nombreux danseurs, mais aussi de nombreuses autres animations pendant le match.<\/p><p>Enfin, apr\u00e8s le coup de sifflet final, un artiste parisien viendra se produire sur le parquet pour terminer la soir\u00e9e en beaut\u00e9.<\/p><p><strong>L'ouverture des portes est pr\u00e9vue \u00e0 18h30 et le coup d'envoi du match \u00e0 19h.<\/strong><\/p><h2>L\u2019Adidas Arena, un lieu de f\u00eate<\/h2><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/30\/original-8301b0dc9e146d00ce09cca2b0a6b233.jpg\" alt=\"Joueur de basket en train de mettre un panier dans l'Adidas Arena\"><\/img><\/div><p>Construite dans le\ncadre des Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024, l\u2019Adidas Arena\npromeut les valeurs d\u2019inclusivite\u0301, de cre\u0301ation, d\u2019hybridation. Ce lieu sera\nvecteur de transformation de tout un quartier et portera haut les couleurs de\nl\u2019art de vivre urbain.<\/p><p>L'enceinte, moderne et ultra-connect\u00e9e aura une capacit\u00e9 de 8000 places. Pour chaque match \u00e0 domicile, un show XXL en mode NBA est \u00e0 pr\u00e9voir. Aussi, les spectateurs pourront assister \u00e0 des animations musicales ainsi qu'\u00e0 des repr\u00e9sentations de danses de troupes du monde entier. Enfin, pour le plus grand bonheur des VIP, il y aura des loges courtside et des loges exp\u00e9rience.<\/p>","date_start":"2024-02-11T19:00:00+01:00","date_end":"2024-02-12T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-11T18:00:00+01:00_2024-02-11T23:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 11 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 18h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/29\/huge-cc241c6a5eac7a3ff4fd0ec41ce5bcb9.jpg","cover_alt":"Paris Basketball","cover_credit":"Paris Basketball","tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"Adidas Arena","address_street":"58 boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/parisbasketball.com\/","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.adidasarena.com\/programmation\/paris-basketball-vs-st-quentin--371","access_link_text":"Prix et r\u00e9servations","updated_at":"2024-01-30T17:27:13+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Paris Basketball - Saint-Quentin \u00e0 l'Adidas Arena","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53627","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/jelani-blackman-le-hasard-ludique-53627","title":"JELANI BLACKMAN | Le Hasard Ludique","lead_text":"\u00c9lev\u00e9 dans l\u2019ouest de Londres, scolaris\u00e9 dans le sud-ouest et le nord et maintenant bas\u00e9 dans l\u2019est, on peut affirmer que le creuset culturel de Londres est une source in\u00e9puisable de talents cam\u00e9l\u00e9ons, comme Jelani Blackman qui a \u00e9t\u00e9 fortement influenc\u00e9 par la soul, le RnB et le Grime, omnipr\u00e9sent \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Ce m\u00e9lange d'influences musicales se retrouve dans sa musique, m\u00ealant le dur et le doux, le sombre et le clair.","description":"<p>Ayant commenc\u00e9 \u00e0 jouer du saxophone \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans et \u00e9crit ses premi\u00e8res mesures alors qu'il \u00e9tait adolescent \u00e0 Ladbroke Grove, la musique a \u00e9t\u00e9 une constante dans sa vie. En sortant des EP et des mixtapes depuis 2016, Blackman a collabor\u00e9 au fil des ann\u00e9es avec Fred Gibson (Fred Again), Gorillaz, Wolf Alice, Burna Boy, Ghetts et Fraser T. Smith, affinant sa bo\u00eete \u00e0 outils lyrique et sa vaste gamme , une approche sonore fluide tout en se faisant un nom comme l'une des voix les plus originales d'une sc\u00e8ne britannique en plein essor, et bien s\u00fbr en devenant viral sur COLORS.<\/p><p><em>\u00ab\u00a0J\u2019ai pris mon temps et c\u2019est une grande chance. J\u2019ai pu faire les choses \u00e0 ma mani\u00e8re, \u00e0 mon rythme et continuer \u00e0 travailler avec des gens incroyables.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>","date_start":"2024-02-29T21:00:00+01:00","date_end":"2024-03-01T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-29T20:00:00+01:00_2024-02-29T23:00:00+01:00","date_description":"Le jeudi 29 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/02\/01\/huge-b8bf4425e04d7896986177c9e04f07c4.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Jelani Blackman","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-06\/jelani-blackman","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1082937719686098\/","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 17\u20ac*<br>sur place : 20\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-12-06\/jelani-blackman#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-02-01T12:07:24+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33847797957179,48.8899160171346]},"properties":{"id":"11013","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/visite-guidee-les-femmes-qui-ont-fait-montmartre-11013","title":"Visite guid\u00e9e\u00a0: les femmes qui ont fait Montmartre","lead_text":"Une exclusivit\u00e9 La Cachette de Paris qui vous conduira \u00e0 la rencontre de grands noms f\u00e9minins de l'histoire.","description":"<p>Ils prennent toute la place dans les livres d'histoire, dans les noms des rues et m\u00eame, il faut l'avouer, dans les visites guid\u00e9es de la Cachette de Paris\u2026 Les hommes, c'est ind\u00e9niable, ont beaucoup contribu\u00e9 \u00e0 l'histoire. Mais peut-on vraiment croire que la moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9 est rest\u00e9e silencieuse et passive pendant ce temps\u00a0?<\/p><p>Le temps d'une visite guid\u00e9e, on balance ses clich\u00e9s et on remet les femmes \u00e0 leur place\u00a0: au c\u0153ur de toute l'histoire humaine. Reines, ouvri\u00e8res, artistes, religieuses, impies, traditionalistes, r\u00e9volutionnaires, c\u00e9l\u00e8bres, inconnues\u2026 Cette visite est consacr\u00e9e non pas \u00e0 \"la femme\", mais aux femmes dans toute leur diversit\u00e9.<\/p><p>On se balade dans les jolies rues de Montmartre et on d\u00e9couvre que la Butte ne serait rien sans elles.<\/p><p>D\u00e9couvrez l'histoire de Montmartre au f\u00e9minin.<\/p><p>Cette visite est totalement adapt\u00e9e \u00e0 tous les \u00e2ges (et \u00e9videmment tous les sexes et genres\u00a0!).<\/p>","date_start":"2024-03-08T15:30:00+01:00","date_end":"2024-03-08T17:30:00+01:00","occurrences":"2024-03-08T14:30:00+01:00_2024-03-08T16:30:00+01:00","date_description":"Le vendredi 08 mars 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2021\/11\/08\/huge-0191ae4a2519563dc39b7f1f0326fc2a.png","cover_alt":"Les femmes de Montmartre","cover_credit":"La Cachette de Paris","tags":["Balade","Conf\u00e9rence","Histoire"],"address_name":"M\u00e9tro Lamarck-Caulaincourt","address_street":"55 Rue Lamarck","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":1,"deaf":0,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr\/visites-publiques","contact_phone":"+33766268788","contact_mail":"visites@lacachettedeparis.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CacheDansParis","contact_twitter":"https:\/\/www.instagram.com\/CachetteParis","price_type":"payant","price_detail":"<p>15\u20ac\/adulte\r\n<br>11\u20ac\/-15ans<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.lacachettedeparis.fr\/visites-publiques","access_link_text":"R\u00e9servation","updated_at":"2024-02-02T15:56:30+01:00","image_couverture":null,"programs":"Femmes en premi\u00e8re ligne\u00a0! (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/femmes-en-premiere-ligne-16741);Journ\u00e9e internationale des droits des femmes\u00a0: tout le programme du 8 mars (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/8-mars-femmes-dans-la-recherche-et-recherches-sur-les-femmes-32626)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Visite guid\u00e9e : les femmes qui ont fait Montmartre","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35777072550709,48.8987080298927]},"properties":{"id":"53501","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/assistez-a-l-inauguration-de-l-adidas-arena-53501","title":"Assistez \u00e0 l'inauguration de l'adidas arena","lead_text":"Le 11 f\u00e9vrier 2024, l'adidas arena ouvrira ses portes au grand public. Au programme\u00a0: des animations et des ateliers ouverts \u00e0 tous et, en point d'orgue, un match du Paris Basketball.","description":"<h2>Voici le programme de la journ\u00e9e\u00a0:<\/h2><h3>Animations<\/h3><p>De <strong>14h00<\/strong> \u00e0\n<strong>18h00<\/strong> plusieurs animations seront ouvertes au public au sein de l'adidas arena et\nde ses 2 gymnases\u00a0:<\/p><ul><li>Un workshop upclycling\u00a0: \"Cr\u00e9e ta propre sape (by <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/093lab\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">093 lab<\/a>)\".<\/li><\/ul><ul><li>Un workshop beatmaking avec\n<a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/kerabeatz_\/?hl=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Kera Beatz<\/a>\u00a0: \"Cr\u00e9e ta propre instru (by Interlude)\".<\/li><\/ul><ul><li>Une d\u00e9monstration, un battle et un workshop de danse, organis\u00e9s par Esprit d'Eb\u00e8ne, Turgot Dance et In Beatween.<\/li><\/ul><ul><li>Une d\u00e9monstration, une initiation et un match organis\u00e9s par <a href=\"https:\/\/www.parisbasketfauteuil.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Paris Basketball fauteuil<\/a>.<\/li><\/ul><ul><li>Une initiation \u00e0 l'escrime par <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/escrime_paris_nord\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Escrime Paris Nord<\/a>.<\/li><li>Une visite guid\u00e9e de l'arena<\/li><li>Une \"cabine \u00e0 r\u00eaves\" pour discuter de ses projets personnels avec des professionnels.<\/li><\/ul><a href=\"https:\/\/adidasarena-opening.com\/\">Les inscriptions aux diff\u00e9rentes animations sont ouvertes\u00a0!<\/a><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/decouvrez-la-future-arena-porte-de-la-chapelle-7833\">Pour en savoir plus sur ce lieu hors du commun<\/a>","date_start":"2024-02-11T12:00:00+01:00","date_end":"2024-02-11T19:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-11T11:00:00+01:00_2024-02-11T18:00:00+01:00","date_description":"Le dimanche 11 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 11h00 \u00e0 18h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-0b248887b9c6fe131a36c17e21dd73e8.jpg","cover_alt":"Fa\u00e7ade de l'Arena Porte de la Chapelle","cover_credit":"Guillaume Bontemps \/ Ville de Paris","tags":["Jeux 2024","Sport"],"address_name":"adidas arena","address_street":"58, boulevard Ney","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/adidasarena-opening.com\/","access_link_text":"R\u00e9servation gratuite et obligatoire","updated_at":"2024-02-05T14:58:10+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Inauguration de l'adidas arena","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36420296242656,48.8988059893711]},"properties":{"id":"49640","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-futsal-et-badminton-au-centre-sportif-des-fillettes-49640","title":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: futsal et badminton au centre sportif des Fillettes","lead_text":"Participez \u00e0 un large choix de disciplines proche de chez vous encadr\u00e9es par \u00e9ducateur.rice.s sporti.f.ve.s de la Ville de Paris.","description":"<p>Venez pratiquer une activit\u00e9 sportive proche de chez vous\u00a0! Rejoignez-nous chaque mercredi et samedi pour participer \u00e0 des sessions de <strong>futsal et badminton<\/strong> au <strong>centre sportif des Fillettes.<\/strong> 54bis boulevard Ney. <br><\/p><p>Jour et horaires\u00a0:<\/p><p>Mercredi\u00a0: 10h30-13h00 (futsal)<br>Samedi\u00a0: 12h00-13h30 (badminton)<br><\/p><a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/comment-faire-du-sport\">Tout savoir sur les dispositifs sportifs de la Ville de Paris<\/a>","date_start":"2023-09-18T02:00:00+02:00","date_end":"2024-08-01T01:59:59+02:00","occurrences":null,"date_description":"Du lundi 18 septembre 2023 au mercredi 31 juillet 2024 : <br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/11\/16\/huge-7cb5b8543117defafb782d8047b258ad.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"G\u00e9rard Sanz DJS","tags":["Sport"],"address_name":"Gymnase des Fillettes","address_street":"58 rue Charles Hermite","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2023-11-17T10:44:59+01:00","image_couverture":null,"programs":"Paris sport proximit\u00e9\u00a0: des activit\u00e9s gratuites proches de chez vous (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/paris-sport-proximite-des-activites-gratuites-proches-de-chez-vous-44433)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Activit\u00e9s DJS"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33637381948589,48.8989071372971]},"properties":{"id":"50603","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/antony-gormley-critical-mass-au-musee-rodin-50603","title":"\u00ab\u00a0Antony Gormley - Critical Mass\u00a0\u00bb au mus\u00e9e Rodin","lead_text":"Jusqu'au 3 mars 2024, le mus\u00e9e Rodin accueille l\u2019artiste contemporain britannique Antony Gormley. Depuis plus de quarante ans, Antony Gormley explore les relations de l\u2019homme \u00e0 l\u2019espace qui l\u2019entoure \u00e0 travers le corps humain.","description":"<p>Intitul\u00e9e<em> Critical Mass<\/em>, l\u2019exposition se d\u00e9ploie dans tous les \nespaces du mus\u00e9e, jardin, salle d\u2019exposition temporaire, galerie des \nmarbres, collections permanentes. <strong>Des \u0153uvres significatives du parcours de l\u2019artiste dialoguent avec celles d\u2019Auguste Rodin<\/strong>, invitant les visiteurs \u00e0 s\u2019interroger sur les deux sculpteurs et leur volont\u00e9 commune d\u2019<strong>utiliser le r\u00f4le du corps en tant que sujet de la sculpture mais aussi comme objet et outil de questionnement<\/strong>.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/04\/original-1e43cf9f666b86a982f6bcfc8ca25a22.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div><p><em>Critical Mass II<\/em> (1995) est l\u2019installation principale de l\u2019exposition. <strong>Compos\u00e9e de soixante sculptures de taille humaine, l\u2019installation occupe la salle d\u2019exposition temporaire et le jardin<\/strong>. Dans le jardin du mus\u00e9e, rampant, accroupi, \u00e0 genoux, debout,<em> Critical Mass <\/em>se d\u00e9ploie en une ligne de douze corps se dirigeant vers <em>La Porte de l\u2019Enfer<\/em>\n de Rodin. Dans la salle d\u2019exposition, on assiste \u00e0 un empilement de \ncorps comme s\u2019ils avaient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s \u00e0 terre. D\u2019autres corps sont appuy\u00e9s\n au mur ou suspendus. <strong>L\u2019\u0153uvre\n souligne la mat\u00e9rialit\u00e9 de la sculpture et celle du corps, selon les \nchangements de position, de contexte, et de la prise de risques<\/strong>.<\/p><div class=\"component-image\"><img src=\"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/04\/original-3001eb03858d3d4283c85f0237cf4949.jpg\" alt=\"\"><\/img><\/div><p>En compl\u00e9ment de <em>Critical Mass<\/em>, on trouve \u00e9galement six <em>Insiders <\/em>dans la galerie des marbres et quatre sculptures qui dialoguent au c\u0153ur de l\u2019h\u00f4tel Biron avec les chefs d\u2019\u0153uvres de Rodin. <strong>Ce vis-\u00e0-vis entre les \u0153uvres de Rodin et de Gormley interroge le rapport de la sculpture au corps<\/strong>.\n Cette exposition offre \u00e9galement un aper\u00e7u des m\u00e9thodes de travail de \nGormley ainsi que de son approche du travail avec ses collaborateurs, \ncomparable \u00e0 celle de l\u2019atelier de Rodin avec son mode de production \ncollective. Plus de deux cents carnets sont aussi \nexpos\u00e9s, r\u00e9v\u00e9lant <strong>40 ans d\u2019id\u00e9es, d\u2019observations et de dessins<\/strong>.<\/p>","date_start":"2023-10-17T13:00:00+02:00","date_end":"2024-03-03T19:30:00+01:00","occurrences":"2023-10-17T11:00:00+02:00_2023-10-17T19:30:00+02:00;2023-10-18T11:00:00+02:00_2023-10-18T19:30:00+02:00;2023-10-19T11:00:00+02:00_2023-10-19T19:30:00+02:00;2023-10-20T11:00:00+02:00_2023-10-20T19:30:00+02:00;2023-10-21T11:00:00+02:00_2023-10-21T19:30:00+02:00;2023-10-22T11:00:00+02:00_2023-10-22T19:30:00+02:00;2023-10-24T11:00:00+02:00_2023-10-24T19:30:00+02:00;2023-10-25T11:00:00+02:00_2023-10-25T19:30:00+02:00;2023-10-26T11:00:00+02:00_2023-10-26T19:30:00+02:00;2023-10-27T11:00:00+02:00_2023-10-27T19:30:00+02:00;2023-10-28T11:00:00+02:00_2023-10-28T19:30:00+02:00;2023-10-29T10:00:00+01:00_2023-10-29T18:30:00+01:00;2023-10-31T10:00:00+01:00_2023-10-31T18:30:00+01:00;2023-11-01T10:00:00+01:00_2023-11-01T18:30:00+01:00;2023-11-02T10:00:00+01:00_2023-11-02T18:30:00+01:00;2023-11-03T10:00:00+01:00_2023-11-03T18:30:00+01:00;2023-11-04T10:00:00+01:00_2023-11-04T18:30:00+01:00;2023-11-05T10:00:00+01:00_2023-11-05T18:30:00+01:00;2023-11-07T10:00:00+01:00_2023-11-07T18:30:00+01:00;2023-11-08T10:00:00+01:00_2023-11-08T18:30:00+01:00;2023-11-09T10:00:00+01:00_2023-11-09T18:30:00+01:00;2023-11-10T10:00:00+01:00_2023-11-10T18:30:00+01:00;2023-11-11T10:00:00+01:00_2023-11-11T18:30:00+01:00;2023-11-12T10:00:00+01:00_2023-11-12T18:30:00+01:00;2023-11-14T10:00:00+01:00_2023-11-14T18:30:00+01:00;2023-11-15T10:00:00+01:00_2023-11-15T18:30:00+01:00;2023-11-16T10:00:00+01:00_2023-11-16T18:30:00+01:00;2023-11-17T10:00:00+01:00_2023-11-17T18:30:00+01:00;2023-11-18T10:00:00+01:00_2023-11-18T18:30:00+01:00;2023-11-19T10:00:00+01:00_2023-11-19T18:30:00+01:00;2023-11-21T10:00:00+01:00_2023-11-21T18:30:00+01:00;2023-11-22T10:00:00+01:00_2023-11-22T18:30:00+01:00;2023-11-23T10:00:00+01:00_2023-11-23T18:30:00+01:00;2023-11-24T10:00:00+01:00_2023-11-24T18:30:00+01:00;2023-11-25T10:00:00+01:00_2023-11-25T18:30:00+01:00;2023-11-26T10:00:00+01:00_2023-11-26T18:30:00+01:00;2023-11-28T10:00:00+01:00_2023-11-28T18:30:00+01:00;2023-11-29T10:00:00+01:00_2023-11-29T18:30:00+01:00;2023-11-30T10:00:00+01:00_2023-11-30T18:30:00+01:00;2023-12-01T10:00:00+01:00_2023-12-01T18:30:00+01:00;2023-12-02T10:00:00+01:00_2023-12-02T18:30:00+01:00;2023-12-03T10:00:00+01:00_2023-12-03T18:30:00+01:00;2023-12-05T10:00:00+01:00_2023-12-05T18:30:00+01:00;2023-12-06T10:00:00+01:00_2023-12-06T18:30:00+01:00;2023-12-07T10:00:00+01:00_2023-12-07T18:30:00+01:00;2023-12-08T10:00:00+01:00_2023-12-08T18:30:00+01:00;2023-12-09T10:00:00+01:00_2023-12-09T18:30:00+01:00;2023-12-10T10:00:00+01:00_2023-12-10T18:30:00+01:00;2023-12-12T10:00:00+01:00_2023-12-12T18:30:00+01:00;2023-12-13T10:00:00+01:00_2023-12-13T18:30:00+01:00;2023-12-14T10:00:00+01:00_2023-12-14T18:30:00+01:00;2023-12-15T10:00:00+01:00_2023-12-15T18:30:00+01:00;2023-12-16T10:00:00+01:00_2023-12-16T18:30:00+01:00;2023-12-17T10:00:00+01:00_2023-12-17T18:30:00+01:00;2023-12-19T10:00:00+01:00_2023-12-19T18:30:00+01:00;2023-12-20T10:00:00+01:00_2023-12-20T18:30:00+01:00;2023-12-21T10:00:00+01:00_2023-12-21T18:30:00+01:00;2023-12-22T10:00:00+01:00_2023-12-22T18:30:00+01:00;2023-12-23T10:00:00+01:00_2023-12-23T18:30:00+01:00;2023-12-24T10:00:00+01:00_2023-12-24T18:30:00+01:00;2023-12-26T10:00:00+01:00_2023-12-26T18:30:00+01:00;2023-12-27T10:00:00+01:00_2023-12-27T18:30:00+01:00;2023-12-28T10:00:00+01:00_2023-12-28T18:30:00+01:00;2023-12-29T10:00:00+01:00_2023-12-29T18:30:00+01:00;2023-12-30T10:00:00+01:00_2023-12-30T18:30:00+01:00;2023-12-31T10:00:00+01:00_2023-12-31T18:30:00+01:00;2024-01-02T10:00:00+01:00_2024-01-02T18:30:00+01:00;2024-01-03T10:00:00+01:00_2024-01-03T18:30:00+01:00;2024-01-04T10:00:00+01:00_2024-01-04T18:30:00+01:00;2024-01-05T10:00:00+01:00_2024-01-05T18:30:00+01:00;2024-01-06T10:00:00+01:00_2024-01-06T18:30:00+01:00;2024-01-07T10:00:00+01:00_2024-01-07T18:30:00+01:00;2024-01-09T10:00:00+01:00_2024-01-09T18:30:00+01:00;2024-01-10T10:00:00+01:00_2024-01-10T18:30:00+01:00;2024-01-11T10:00:00+01:00_2024-01-11T18:30:00+01:00;2024-01-12T10:00:00+01:00_2024-01-12T18:30:00+01:00;2024-01-13T10:00:00+01:00_2024-01-13T18:30:00+01:00;2024-01-14T10:00:00+01:00_2024-01-14T18:30:00+01:00;2024-01-16T10:00:00+01:00_2024-01-16T18:30:00+01:00;2024-01-17T10:00:00+01:00_2024-01-17T18:30:00+01:00;2024-01-18T10:00:00+01:00_2024-01-18T18:30:00+01:00;2024-01-19T10:00:00+01:00_2024-01-19T18:30:00+01:00;2024-01-20T10:00:00+01:00_2024-01-20T18:30:00+01:00;2024-01-21T10:00:00+01:00_2024-01-21T18:30:00+01:00;2024-01-23T10:00:00+01:00_2024-01-23T18:30:00+01:00;2024-01-24T10:00:00+01:00_2024-01-24T18:30:00+01:00;2024-01-25T10:00:00+01:00_2024-01-25T18:30:00+01:00;2024-01-26T10:00:00+01:00_2024-01-26T18:30:00+01:00;2024-01-27T10:00:00+01:00_2024-01-27T18:30:00+01:00;2024-01-28T10:00:00+01:00_2024-01-28T18:30:00+01:00;2024-01-30T10:00:00+01:00_2024-01-30T18:30:00+01:00;2024-01-31T10:00:00+01:00_2024-01-31T18:30:00+01:00;2024-02-01T10:00:00+01:00_2024-02-01T18:30:00+01:00;2024-02-02T10:00:00+01:00_2024-02-02T18:30:00+01:00;2024-02-03T10:00:00+01:00_2024-02-03T18:30:00+01:00;2024-02-04T10:00:00+01:00_2024-02-04T18:30:00+01:00;2024-02-06T10:00:00+01:00_2024-02-06T18:30:00+01:00;2024-02-07T10:00:00+01:00_2024-02-07T18:30:00+01:00;2024-02-08T10:00:00+01:00_2024-02-08T18:30:00+01:00;2024-02-09T10:00:00+01:00_2024-02-09T18:30:00+01:00;2024-02-10T10:00:00+01:00_2024-02-10T18:30:00+01:00;2024-02-11T10:00:00+01:00_2024-02-11T18:30:00+01:00;2024-02-13T10:00:00+01:00_2024-02-13T18:30:00+01:00;2024-02-14T10:00:00+01:00_2024-02-14T18:30:00+01:00;2024-02-15T10:00:00+01:00_2024-02-15T18:30:00+01:00;2024-02-16T10:00:00+01:00_2024-02-16T18:30:00+01:00;2024-02-17T10:00:00+01:00_2024-02-17T18:30:00+01:00;2024-02-18T10:00:00+01:00_2024-02-18T18:30:00+01:00;2024-02-20T10:00:00+01:00_2024-02-20T18:30:00+01:00;2024-02-21T10:00:00+01:00_2024-02-21T18:30:00+01:00;2024-02-22T10:00:00+01:00_2024-02-22T18:30:00+01:00;2024-02-23T10:00:00+01:00_2024-02-23T18:30:00+01:00;2024-02-24T10:00:00+01:00_2024-02-24T18:30:00+01:00;2024-02-25T10:00:00+01:00_2024-02-25T18:30:00+01:00;2024-02-27T10:00:00+01:00_2024-02-27T18:30:00+01:00;2024-02-28T10:00:00+01:00_2024-02-28T18:30:00+01:00;2024-02-29T10:00:00+01:00_2024-02-29T18:30:00+01:00;2024-03-01T10:00:00+01:00_2024-03-01T18:30:00+01:00;2024-03-02T10:00:00+01:00_2024-03-02T18:30:00+01:00;2024-03-03T10:00:00+01:00_2024-03-03T18:30:00+01:00","date_description":"Du mardi 17 octobre 2023 au dimanche 03 mars 2024 : <br \/>mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche<br \/> de 10h00 \u00e0 18h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/12\/04\/huge-ad28222fec476cfb07ce515589a11695.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9 agence photographique du mus\u00e9e Rodin, J\u00e9rome Manoukian","tags":["Expo"],"address_name":"Mus\u00e9e Rodin","address_street":"77 rue de Varenne","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.musee-rodin.fr\/musee\/expositions\/antony-gormley","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/museerodin","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/MuseeRodinParis","price_type":"payant","price_detail":"<p>14\u20ac. R\u00e9servation en ligne conseill\u00e9e.<br><\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.musee-rodin.fr\/musee\/expositions\/antony-gormley","access_link_text":null,"updated_at":"2023-12-04T13:07:32+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32721898813136,48.8853040006409]},"properties":{"id":"44511","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/exposition-a-partir-d-elle-des-artistes-et-leur-mere-au-bal-44511","title":"\u00ab\u00a0\u00c0 partir d'elle. Des artistes et leur m\u00e8re\u00a0\u00bb au BAL","lead_text":"Du 12 octobre au 25 f\u00e9vrier 2024, LE BAL pr\u00e9sente une exposition d\u00e9di\u00e9e aux regards pos\u00e9s par 25 artistes sur leur m\u00e8re.","description":"<p>Le corpus d\u2019\u0153uvres choisi, qui s\u2019\u00e9tend des ann\u00e9es 1960 jusqu\u2019\u00e0 nos jours, revient sur les travaux notamment de Sophie Calle, Christian Boltanski, Michel Journiac, Anri Sala, Lebohang Kganye. D\u00e9passant le pur t\u00e9moignage d\u2019une relation intime in\u00e9vitablement singuli\u00e8re, ces \u0153uvres sont construites \u00e0 partir de dispositifs formels et conceptuels impliquant le corps, la figure ou le personnage de la m\u00e8re dans le processus cr\u00e9atif. Qu\u2019elles cherchent \u00e0 incarner la r\u00e9alit\u00e9 de la pr\u00e9sence ou les effets de l\u2019absence, toutes ont en commun de consid\u00e9rer la filiation comme une mani\u00e8re de repenser les relations arch\u00e9typales, entre critique sociale, qu\u00eate de soi, conjuration ou apaisement.<\/p><h2>La r\u00e9alit\u00e9 de la pr\u00e9sence contre les effets de l'absence<\/h2><p>La m\u00e8re, dont le regard est certainement le premier miroir de soi mais aussi du monde qui nous entoure, reste l\u2019un des motifs fondamentaux de l\u2019histoire de l\u2019art. Les oeuvres assembl\u00e9es ici, \u00e9minemment distinctes tant par les contextes dans lesquelles elles ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues (sociaux, g\u00e9ographiques, temporels) que par les approches formelles et esth\u00e9tiques qui ont guid\u00e9 leur r\u00e9alisation, ont toutes en commun de d\u00e9passer le seul t\u00e9moignage intime. Entre critique sociale, qu\u00eate de soi, conjuration ou apaisement, qu\u2019elles incarnent la r\u00e9alit\u00e9 de la pr\u00e9sence ou les effets de l\u2019absence, toutes mettent en jeu la question de la filiation et ce qu\u2019il en reste.<\/p><h2>De l'humour et de l'irr\u00e9v\u00e9rence<\/h2><p>Celle que nous croyons si bien connai\u0302tre n\u2019est-elle pas toujours une e\u0301nigme, une image qui requiert un acte conscient, volontaire, de mise au point\u00a0\u2013 Asareh Akasheh, Gao Shan, Dirk Braeckman, Herv\u00e9 Guibert\u00a0? Son histoire, celle tue ou celle transmise, en h\u00e9ritons-nous\u00a0\u2013 Anri Sala, LaToya Ruby Frazier, Michele Zaza, Karen Knorr\u00a0? Quand un \u00e9loignement physique s\u2019impose, comment combler la distance\u00a0\u2013 Mona Hatoum, Chantal Akerman\u00a0? Dans ces t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, l\u2019implication volontaire de la m\u00e8re au sein des dispositifs formels imagin\u00e9s par les artistes devient souvent propice \u00e0 l\u2019humour et \u00e0 l\u2019irr\u00e9v\u00e9rence\u00a0\u2013 Ragnar Kjartansson, Ilene Segalove, Hannah et Bernhard Blume\u00a0\u2013 quand ils ne sont pas l\u2019occasion d\u2019interroger, de\u0301fier ou repenser les re\u0300gles d\u2019un ordre social et moral pesant voire annihilant\u00a0\u2013 Michel Journiac, Christian Boltanski, Mark Raidpere. Enfin quand la m\u00e8re tend \u00e0 disparaitre\u00a0\u2013 Jochen Gerz, Paul Graham, Pier Paolo Pasolini\u00a0\u2013 ou qu\u2019elle n\u2019est d\u00e9j\u00e0 plus, comment se construit une nouvelle image\u00a0\u2013 Lebohang Kganye, Sophie Calle, Rebekka Deubner, Ishiuchi Miyako, H\u00e9l\u00e8ne Delprat\u00a0?<\/p><p>De personnage, la m\u00e8re devient ici figure, d\u2019acc\u00e8s au monde, de jeu, d\u2019identification, mais aussi de perte et de nostalgie\u00a0: \u00ab\u00a0Pour vous livrer le fond de mon \u00e9moi, l\u2019image de ma m\u00e8re\u00a0\u00bb\u00a0\u2013 Samuel Beckett.<\/p>","date_start":"2023-10-12T15:00:00+02:00","date_end":"2024-02-25T20:00:00+01:00","occurrences":"2023-10-12T13:00:00+02:00_2023-10-12T20:00:00+02:00;2023-10-13T13:00:00+02:00_2023-10-13T20:00:00+02:00;2023-10-14T13:00:00+02:00_2023-10-14T20:00:00+02:00;2023-10-15T13:00:00+02:00_2023-10-15T20:00:00+02:00;2023-10-18T13:00:00+02:00_2023-10-18T21:00:00+02:00;2023-10-19T13:00:00+02:00_2023-10-19T20:00:00+02:00;2023-10-20T13:00:00+02:00_2023-10-20T20:00:00+02:00;2023-10-21T13:00:00+02:00_2023-10-21T20:00:00+02:00;2023-10-22T13:00:00+02:00_2023-10-22T20:00:00+02:00;2023-10-25T13:00:00+02:00_2023-10-25T21:00:00+02:00;2023-10-26T13:00:00+02:00_2023-10-26T20:00:00+02:00;2023-10-27T13:00:00+02:00_2023-10-27T20:00:00+02:00;2023-10-28T13:00:00+02:00_2023-10-28T20:00:00+02:00;2023-10-29T12:00:00+01:00_2023-10-29T19:00:00+01:00;2023-11-01T12:00:00+01:00_2023-11-01T20:00:00+01:00;2023-11-02T12:00:00+01:00_2023-11-02T19:00:00+01:00;2023-11-03T12:00:00+01:00_2023-11-03T19:00:00+01:00;2023-11-04T12:00:00+01:00_2023-11-04T19:00:00+01:00;2023-11-05T12:00:00+01:00_2023-11-05T19:00:00+01:00;2023-11-08T12:00:00+01:00_2023-11-08T20:00:00+01:00;2023-11-09T12:00:00+01:00_2023-11-09T19:00:00+01:00;2023-11-10T12:00:00+01:00_2023-11-10T19:00:00+01:00;2023-11-11T12:00:00+01:00_2023-11-11T19:00:00+01:00;2023-11-12T12:00:00+01:00_2023-11-12T19:00:00+01:00;2023-11-15T12:00:00+01:00_2023-11-15T20:00:00+01:00;2023-11-16T12:00:00+01:00_2023-11-16T19:00:00+01:00;2023-11-17T12:00:00+01:00_2023-11-17T19:00:00+01:00;2023-11-18T12:00:00+01:00_2023-11-18T19:00:00+01:00;2023-11-19T12:00:00+01:00_2023-11-19T19:00:00+01:00;2023-11-22T12:00:00+01:00_2023-11-22T20:00:00+01:00;2023-11-23T12:00:00+01:00_2023-11-23T19:00:00+01:00;2023-11-24T12:00:00+01:00_2023-11-24T19:00:00+01:00;2023-11-25T12:00:00+01:00_2023-11-25T19:00:00+01:00;2023-11-26T12:00:00+01:00_2023-11-26T19:00:00+01:00;2023-11-29T12:00:00+01:00_2023-11-29T20:00:00+01:00;2023-11-30T12:00:00+01:00_2023-11-30T19:00:00+01:00;2023-12-01T12:00:00+01:00_2023-12-01T19:00:00+01:00;2023-12-02T12:00:00+01:00_2023-12-02T19:00:00+01:00;2023-12-03T12:00:00+01:00_2023-12-03T19:00:00+01:00;2023-12-06T12:00:00+01:00_2023-12-06T20:00:00+01:00;2023-12-07T12:00:00+01:00_2023-12-07T19:00:00+01:00;2023-12-08T12:00:00+01:00_2023-12-08T19:00:00+01:00;2023-12-09T12:00:00+01:00_2023-12-09T19:00:00+01:00;2023-12-10T12:00:00+01:00_2023-12-10T19:00:00+01:00;2023-12-13T12:00:00+01:00_2023-12-13T20:00:00+01:00;2023-12-14T12:00:00+01:00_2023-12-14T19:00:00+01:00;2023-12-15T12:00:00+01:00_2023-12-15T19:00:00+01:00;2023-12-16T12:00:00+01:00_2023-12-16T19:00:00+01:00;2023-12-17T12:00:00+01:00_2023-12-17T19:00:00+01:00;2023-12-20T12:00:00+01:00_2023-12-20T20:00:00+01:00;2023-12-21T12:00:00+01:00_2023-12-21T19:00:00+01:00;2023-12-22T12:00:00+01:00_2023-12-22T19:00:00+01:00;2023-12-23T12:00:00+01:00_2023-12-23T19:00:00+01:00;2023-12-24T12:00:00+01:00_2023-12-24T19:00:00+01:00;2023-12-27T12:00:00+01:00_2023-12-27T20:00:00+01:00;2023-12-28T12:00:00+01:00_2023-12-28T19:00:00+01:00;2023-12-29T12:00:00+01:00_2023-12-29T19:00:00+01:00;2023-12-30T12:00:00+01:00_2023-12-30T19:00:00+01:00;2023-12-31T12:00:00+01:00_2023-12-31T19:00:00+01:00;2024-01-03T12:00:00+01:00_2024-01-03T20:00:00+01:00;2024-01-04T12:00:00+01:00_2024-01-04T19:00:00+01:00;2024-01-05T12:00:00+01:00_2024-01-05T19:00:00+01:00;2024-01-06T12:00:00+01:00_2024-01-06T19:00:00+01:00;2024-01-07T12:00:00+01:00_2024-01-07T19:00:00+01:00;2024-01-10T12:00:00+01:00_2024-01-10T20:00:00+01:00;2024-01-11T12:00:00+01:00_2024-01-11T19:00:00+01:00;2024-01-12T12:00:00+01:00_2024-01-12T19:00:00+01:00;2024-01-13T12:00:00+01:00_2024-01-13T19:00:00+01:00;2024-01-14T12:00:00+01:00_2024-01-14T19:00:00+01:00;2024-01-17T12:00:00+01:00_2024-01-17T20:00:00+01:00;2024-01-18T12:00:00+01:00_2024-01-18T19:00:00+01:00;2024-01-19T12:00:00+01:00_2024-01-19T19:00:00+01:00;2024-01-20T12:00:00+01:00_2024-01-20T19:00:00+01:00;2024-01-21T12:00:00+01:00_2024-01-21T19:00:00+01:00;2024-01-24T12:00:00+01:00_2024-01-24T20:00:00+01:00;2024-01-25T12:00:00+01:00_2024-01-25T19:00:00+01:00;2024-01-26T12:00:00+01:00_2024-01-26T19:00:00+01:00;2024-01-27T12:00:00+01:00_2024-01-27T19:00:00+01:00;2024-01-28T12:00:00+01:00_2024-01-28T19:00:00+01:00;2024-01-31T12:00:00+01:00_2024-01-31T20:00:00+01:00;2024-02-01T12:00:00+01:00_2024-02-01T19:00:00+01:00;2024-02-02T12:00:00+01:00_2024-02-02T19:00:00+01:00;2024-02-03T12:00:00+01:00_2024-02-03T19:00:00+01:00;2024-02-04T12:00:00+01:00_2024-02-04T19:00:00+01:00;2024-02-07T12:00:00+01:00_2024-02-07T20:00:00+01:00;2024-02-08T12:00:00+01:00_2024-02-08T19:00:00+01:00;2024-02-09T12:00:00+01:00_2024-02-09T19:00:00+01:00;2024-02-10T12:00:00+01:00_2024-02-10T19:00:00+01:00;2024-02-11T12:00:00+01:00_2024-02-11T19:00:00+01:00;2024-02-14T12:00:00+01:00_2024-02-14T20:00:00+01:00;2024-02-15T12:00:00+01:00_2024-02-15T19:00:00+01:00;2024-02-16T12:00:00+01:00_2024-02-16T19:00:00+01:00;2024-02-17T12:00:00+01:00_2024-02-17T19:00:00+01:00;2024-02-18T12:00:00+01:00_2024-02-18T19:00:00+01:00;2024-02-21T12:00:00+01:00_2024-02-21T20:00:00+01:00;2024-02-22T12:00:00+01:00_2024-02-22T19:00:00+01:00;2024-02-23T12:00:00+01:00_2024-02-23T19:00:00+01:00;2024-02-24T12:00:00+01:00_2024-02-24T19:00:00+01:00;2024-02-25T12:00:00+01:00_2024-02-25T19:00:00+01:00","date_description":"Du jeudi 12 octobre 2023 au dimanche 25 f\u00e9vrier 2024 : <br \/>mercredi<br \/> de 12h00 \u00e0 20h00<br \/>jeudi, vendredi, samedi, dimanche<br \/> de 12h00 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/17\/huge-7399d7a17d739f4680ace003e8dc7eec.jpg","cover_alt":"Anna Maria Maiolino, \u00ab Por um Fio \u00bb, de l'ensemble \u00ab fotopoemac\u0327a\u0303o \u00bb, 1976 \u00a9 Anna Maria Maiolino \u00a9 Photo : Regina Vater, Courtesy the Artist; Videoinsight \u00ae Collection, Turin; Galleria Raffaella Cortese, Milano \u2013 Albisola","cover_credit":"Anna Maria Maiolino, \u00ab Por um Fio \u00bb, de l'ensemble \u00ab fotopoemac\u0327a\u0303o \u00bb, 1976 \u00a9 Anna Maria Maiolino \u00a9 Photo : Regina Vater, Courtesy the Artist; Videoinsight \u00ae Collection, Turin; Galleria Raffaella Cortese, Milano \u2013 Albisola","tags":["Expo","Photo"],"address_name":"LE BAL","address_street":"6 Impasse de la D\u00e9fense","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":1,"blind":1,"deaf":1,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.le-bal.fr\/2023\/09\/partir-delle-des-artistes-et-leur-mere","contact_phone":"+33144707550","contact_mail":"contact@le-bal.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lebal.fr\/","contact_twitter":"https:\/\/twitter.com\/LE_BAL_","price_type":"gratuit sous condition","price_detail":null,"access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.le-bal.fr\/tarifs-et-billetterie-en-ligne-0","access_link_text":"Tarifs et billetterie en ligne","updated_at":"2023-12-19T18:06:41+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"\u00c0 partir d'elle. Des artistes et leur m\u00e8re","audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35414199640701,48.8844630023858]},"properties":{"id":"52145","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/atelier-et-balade-litteraire-les-mots-prennent-le-metro-52145","title":"Les Mots prennent le M\u00e9tro - balade po\u00e9tique","lead_text":"Balades po\u00e9tiques jusqu\u2019au Th\u00e9\u00e2tre du Rond Point (8e)","description":"<p>Plusieurs biblioth\u00e8ques\nproposent, en partenariat avec le Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point, une apr\u00e8s-midi autour\nde la langue et de la libert\u00e9, qui d\u00e9bute par des ateliers d\u2019\u00e9criture en\nbiblioth\u00e8ques, et se poursuit dans le m\u00e9tro. Un parcours po\u00e9tique et litt\u00e9raire\nqui m\u00e8ne l\u2019ensemble des participants jusqu\u2019au Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point\n(8e), o\u00f9 ils sont invit\u00e9s, apr\u00e8s un temps d'\u00e9change autour des textes, \u00e0\nassister \u00e0 19h \u00e0 la repr\u00e9sentation de <em>Nom<\/em>. Cette pi\u00e8ce, adapt\u00e9e du roman\nde Constance Debr\u00e9 par le metteur en sc\u00e8ne Hughes Jourdain et la com\u00e9dienne\nVictoria Quesnel, fait entendre une voix lanc\u00e9e dans une qu\u00eate obstin\u00e9e de\nlibert\u00e9. Une voix qui se d\u00e9barrasse des \u00ab\u00a0cadavres\u00a0\u00bb qui peuplent sa vie et\nabandonne presque tout\u00a0\u2013 famille, mariage, travail\u00a0\u2013 si ce n\u2019est la\npuissance des mots.<\/p><p>RENDEZ-VOUS DEVANT LES\nBIBLIOTH\u00c8QUES<\/p><p>M\u00e9diath\u00e8que F. Sagan (10e)<\/p><p>Biblioth\u00e8que Italie (13e)<\/p><p>Biblioth\u00e8que Goutte d\u2019Or\n(18e)<\/p><p>R\u00e9servations aupr\u00e8s de\nchaque biblioth\u00e8que.<\/p>","date_start":"2024-03-23T16:30:00+01:00","date_end":"2024-03-23T20:00:00+01:00","occurrences":"2024-03-23T15:30:00+01:00_2024-03-23T19:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 23 mars 2024<br \/>de 15h30 \u00e0 19h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/19\/huge-5e81532e838f4b13bd544ae27ed4014d.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"\u00a9 Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point","tags":["Atelier","Balade","Th\u00e9\u00e2tre"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Goutte d'Or","address_street":"2-4 rue Fleury","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.paris.fr\/lieux\/bibliotheque-goutte-d-or-1744","contact_phone":"+33153092610","contact_mail":"bibliotheque.goutte-dor@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequegouttedor\/","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p><i>Sur inscription aupr\u00e8s de la biblioth\u00e8que<\/i><br><\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-19T12:10:25+01:00","image_couverture":null,"programs":"La langue en libert\u00e9 (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-langue-en-liberte-52085)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Les Mots prennent le M\u00e9tro - balade po\u00e9tique","audience":"Public  adultes.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33641997088512,48.8994220173449]},"properties":{"id":"52546","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/performance-la-roue-des-datapepettes-avec-le-collectif-datadada-52546","title":"Performance\u00a0: la roue des DataP\u00e9pettes avec le collectif DataDada","lead_text":"La roue des DataP\u00e9pettes est une performance participative imagin\u00e9e par le collectif DataDada permettant de comprendre les m\u00e9canismes de l\u2019intelligence artificielle (IA) et de sensibiliser le public aux donn\u00e9es que nous laissons, plus ou moins consciemment sur internet.","description":"<p>Le collectif <a href=\"https:\/\/data-dada.net\/la-roue-des-datapepettes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">DataDada<\/a> est un collectif d'artistes fran\u00e7ais Dada qui s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux technologies num\u00e9riques\u00a0: Data, IA, NFTs, etc.<\/p><p>Ce collectif s'attache \u00e9galement \u00e0 illustrer de mani\u00e8re ludique comment notre utilisation du web et les donn\u00e9es que nous y laissons permettent aux g\u00e9ants du secteur d'accroitre leurs bases.<br><\/p><p>\u00c0 vous de jouer avec la roue des DataP\u00e9pettes\u00a0!<\/p><p>1. Vous tournez la roue qui va s'arr\u00eater sur le bruit d\u2019un animal \u00e0 imiter<\/p><p>2. Vous \u00e9coutez le bruit de l\u2019animal propos\u00e9 par Google<\/p><p>3. Vous imitez le bruit du lion ou de la baleine bor\u00e9ale<\/p><p>Selon la qualit\u00e9 de votre imitation vous empochez des Datap\u00e9pettes car vous avez contribu\u00e9 \u00e0 enrichir la base de donn\u00e9es de Google\u00a0!<\/p><p>Fou rires garantis!<br><\/p>","date_start":"2024-05-04T18:00:00+02:00","date_end":"2024-05-04T20:00:00+02:00","occurrences":"2024-05-04T16:00:00+02:00_2024-05-04T18:00:00+02:00","date_description":"Le samedi 04 mai 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/16\/huge-66c1d6e670faa3a198b2e1288b77f3ad.png","cover_alt":"roue des animaux","cover_credit":"DataDada","tags":["Atelier","Enfants","Innovation"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Jacqueline de Romilly","address_street":"16 avenue de la Porte Montmartre","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":"+33142556020","contact_mail":"bibliotheque.jacqueline-deromilly@paris.fr","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliotheque.porte.montmartre","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Tout public<\/p>","access_type":"non","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-19T15:43:48+01:00","image_couverture":null,"programs":"Festival NUMOK 2024 autour de l'intelligence artificielle (https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/festival-numok-2024-autour-de-l-intelligence-artificielle-52045)","address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public. A partir de 5 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33796839822535,48.8874750656074]},"properties":{"id":"19917","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/un-jeu-de-piste-enquete-dans-paris-mystere-a-montmartre-19917","title":"Jeu de piste \u00e0 Paris\u00a0: Myst\u00e8re \u00e0 Montmartre","lead_text":"Une jeune femme du nom de Jasmine loue un appartement \u00e0 Montmartre depuis plusieurs ann\u00e9es. Depuis quelques jours, Jasmine en est certaine, son appartement est hant\u00e9\u00a0! Venez r\u00e9soudre ce myst\u00e8re au c\u0153ur de Montmartre, v\u00e9ritable village dans Paris.","description":"<h3>LE CONCEPT<\/h3><p>A la crois\u00e9e de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.quiveutpisterparis.com\/quiveutpister-lescape-game-en-exterieur-adapte-a-tous\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">escape game ext\u00e9rieur<\/a> et de la chasse au tr\u00e9sor, nos jeux de pistes donnent l\u2019opportunit\u00e9 parfaite d\u2019explorer les quartiers de Paris. Partez \u00e0 leurs d\u00e9couvertes \u00e0 travers une enqu\u00eate polici\u00e8re, parsem\u00e9e d\u2019<a href=\"https:\/\/www.quiveutpisterparis.com\/decouvrir-paris-autrement-avec-etonnement\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">anecdotes culturelles<\/a> et d\u2019informations historiques.<\/p><p>Pr\u00eats pour cette activit\u00e9 insolite et originale dans Paris\u00a0? On attend \nles meilleures \u00e9quipes avec impatience\u00a0! R\u00e9servez d\u00e8s votre jeu de piste\n \u00e0 Paris<\/p><p>Envie d\u2019une sortie originale \u00e0 Paris\u00a0? A la recherche d'une id\u00e9e d\u2019activit\u00e9 insolite\u00a0?<\/p><p>En famille, entre amis ou entre coll\u00e8gues, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un <a href=\"https:\/\/www.quiveutpisterparis.com\/pour-un-evjf-la-bonne-idee-dactivite-cest-quiveutpister\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">EVJF <\/a>ou d'un <a href=\"https:\/\/www.quiveutpisterparis.com\/jeu-de-piste-a-paris-lidee-originale-pour-un-anniversaire-insolite\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">anniversaire<\/a>, venez profiter d'un jeu de piste avec <a href=\"https:\/\/www.quiveutpisterparis.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Ouverture dans un nouvel onglet\">Quiveutpister<\/a>.<\/p><div class=\"component-video\"><div class=\"component-video-wrapper\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RV_CBBtegA8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe><\/div><\/div>","date_start":"2023-03-31T17:30:00+02:00","date_end":"2024-11-23T18:00:00+01:00","occurrences":"2024-04-14T15:30:00+02:00_2024-04-14T17:30:00+02:00;2024-04-20T15:45:00+02:00_2024-04-20T17:45:00+02:00;2024-04-27T15:45:00+02:00_2024-04-27T17:45:00+02:00;2024-05-05T15:30:00+02:00_2024-05-05T17:30:00+02:00;2024-05-12T15:30:00+02:00_2024-05-12T17:30:00+02:00;2024-05-25T15:30:00+02:00_2024-05-25T17:30:00+02:00;2024-06-01T15:30:00+02:00_2024-06-01T17:30:00+02:00;2024-06-15T15:30:00+02:00_2024-06-15T17:30:00+02:00;2024-06-22T16:00:00+02:00_2024-06-22T18:00:00+02:00;2024-07-13T16:00:00+02:00_2024-07-13T18:00:00+02:00;2024-07-20T15:30:00+02:00_2024-07-20T17:30:00+02:00;2024-07-27T15:30:00+02:00_2024-07-27T17:30:00+02:00;2024-08-10T16:00:00+02:00_2024-08-10T18:00:00+02:00;2024-08-11T15:30:00+02:00_2024-08-11T17:30:00+02:00;2024-08-17T15:30:00+02:00_2024-08-17T17:30:00+02:00;2024-08-25T15:30:00+02:00_2024-08-25T17:30:00+02:00;2024-08-31T16:00:00+02:00_2024-08-31T18:00:00+02:00;2024-09-07T15:30:00+02:00_2024-09-07T17:30:00+02:00;2024-09-08T15:30:00+02:00_2024-09-08T17:30:00+02:00;2024-09-28T15:30:00+02:00_2024-09-28T19:30:00+02:00;2024-10-05T16:00:00+02:00_2024-10-05T18:00:00+02:00;2024-10-12T16:00:00+02:00_2024-10-12T18:00:00+02:00;2024-10-19T16:00:00+02:00_2024-10-19T18:00:00+02:00;2024-10-31T19:30:00+01:00_2024-10-31T21:30:00+01:00;2024-11-01T14:30:00+01:00_2024-11-01T16:30:00+01:00;2024-11-03T14:30:00+01:00_2024-11-03T16:30:00+01:00;2024-11-10T14:30:00+01:00_2024-11-10T16:30:00+01:00;2024-11-23T15:00:00+01:00_2024-11-23T17:00:00+01:00","date_description":"Le samedi 23 novembre 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le dimanche 10 novembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le dimanche 03 novembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le vendredi 01 novembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le jeudi 31 octobre 2024<br \/>de 19h30 \u00e0 21h30<br \/>Le samedi 19 octobre 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 12 octobre 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 05 octobre 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 28 septembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 18h30<br \/>Le dimanche 08 septembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 07 septembre 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 31 ao\u00fbt 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le dimanche 25 ao\u00fbt 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 17 ao\u00fbt 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le dimanche 11 ao\u00fbt 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 10 ao\u00fbt 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 27 juillet 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 20 juillet 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 13 juillet 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 22 juin 2024<br \/>de 15h00 \u00e0 17h00<br \/>Le samedi 15 juin 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 01 juin 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 25 mai 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le dimanche 12 mai 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le dimanche 05 mai 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>Le samedi 27 avril 2024<br \/>de 14h45 \u00e0 16h45<br \/>Le samedi 20 avril 2024<br \/>de 14h45 \u00e0 16h45<br \/>Le dimanche 14 avril 2024<br \/>de 14h30 \u00e0 16h30<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/07\/20\/huge-3cfe3c5557835b89748f64a6d4ad0380.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Quiveutpister","tags":["Balade","Histoire","Loisirs"],"address_name":"Montmartre","address_street":"Place Marcel Aym\u00e9","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":0,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.resa.quiveutpister.com\/index.php?page=events","contact_phone":"+33638589051","contact_mail":"victoria@quiveutpisterparis.com","contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>Plein : 16 \u20ac R\u00e9duit : 1,5 \u20ac<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":"https:\/\/www.resa.quiveutpister.com\/index.php?page=events","access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-22T10:38:46+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Activit\u00e9s touristiques : jeu de piste outdoor dans les rues de Montmartre","audience":"Public  adolescents adultes.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34443600398694,48.8915359875614]},"properties":{"id":"53121","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/rencontre-en-bibliotheque-avec-nancy-huston-a-l-occasion-du-festival-du-livre-de-paris-53121","title":"Rencontre en biblioth\u00e8que avec Nancy Huston, \u00e0 l'occasion du Festival du livre de Paris","lead_text":"Le Festival du livre de Paris et la biblioth\u00e8que Robert Sabatier sont ravis de vous inviter \u00e0 rencontrer Nancy Huston \u00e0 l'occasion de la parution de son nouveau roman\u00a0: \"Francia\", chez Actes Sud.","description":"<p><strong>Dans le cadre de la programmation Hors-les-murs du Festival du livre de Paris, la biblioth\u00e8que Robert Sabatier vous propose de rencontrer Nancy Huston, qui fait para\u00eetre <em>Francia<\/em>, aux \u00e9ditions Actes Sud.<\/strong><\/p><p>Quelques mots pour une premi\u00e8re d\u00e9couverte de Francia, de Nancy Huston (Actes Sud)\u00a0:<\/p><p>Le Bois de Boulogne, lieu\nembl\u00e9matique de Paris, est aussi le th\u00e9\u00e2tre d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 parfois plus sombre\ndans lequel Francia, une transsexuelle colombienne, exerce son activit\u00e9 de\ntravailleuse du sexe. Bien qu\u2019\u00e9loign\u00e9e de sa contr\u00e9e d\u2019origine et devant\nsubvenir aux besoins de sa famille, Francia fait preuve d\u2019une grande r\u00e9silience\net de solidarit\u00e9 envers ses coll\u00e8gues, solidarit\u00e9 n\u00e9cessaire dans ces milieux,\nmarqu\u00e9s par la violence et la stigmatisation. Par le r\u00e9cit d\u2019une de ses\njourn\u00e9es et la rencontre de dix-sept de ses clients, l\u2019autrice explore les\nd\u00e9fis auxquels ces femmes sont soumises d\u00e9voilant leurs combats incessants\ncontre les obstacles personnels, sociaux et l\u00e9gaux de leur profession.<\/p>","date_start":"2024-04-12T22:00:00+02:00","date_end":"2024-04-13T00:00:00+02:00","occurrences":"2024-04-12T20:00:00+02:00_2024-04-12T22:00:00+02:00","date_description":"Le vendredi 12 avril 2024<br \/>de 19h00 \u00e0 21h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/03\/31\/huge-2bbcc639a0ab26c6d158a9b94ed39217.png","cover_alt":"logo du festival du livre de paris","cover_credit":"Festival du Livre de Paris","tags":["Litt\u00e9rature"],"address_name":"Biblioth\u00e8que Robert Sabatier","address_street":"29 rue Hermel","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":null,"contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":null,"contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":"<p>Informations \u00e0 venir<\/p>","access_type":"obligatoire","access_link":null,"access_link_text":null,"updated_at":"2024-01-23T15:09:01+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":"Programmation Hors-les-murs du Festival du livre de Paris","audience":"Public  adolescents adultes. A partir de 16 ans.","childrens":null,"group":"Biblioth\u00e8ques"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33738397356933,48.8829260128005]},"properties":{"id":"43642","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/la-jam-sous-les-lumieres-de-pigalle-harmonies-nocturnes-a-montmartre-43642","title":"La Jam sous les Lumi\u00e8res de Pigalle","lead_text":"D\u00e9couvrez une exp\u00e9rience musicale enchanteresse \u00e0 Montmartre, o\u00f9 les m\u00e9lodies s'entrem\u00ealent sous les lumi\u00e8res scintillantes de Pigalle. Une soir\u00e9e vibrante, riche en musique et en ambiance, vous attend dans le c\u0153ur artistique de Paris.","description":"<p><strong>Tous les Mardis\u00a0: Jam Session chez Picoti<\/strong><\/p><p><strong>Lieu\u00a0:<\/strong> Le Picoti bar, 5 rue Andr\u00e9 Antoine, 75018 Paris<\/p><p><strong>Horaires\u00a0:<\/strong> 20h00 - 00h00<\/p><p>Rejoignez-nous chaque mardi au bar Le Picoti, nich\u00e9 au c\u0153ur des lumi\u00e8res scintillantes de Pigalle, pour une exp\u00e9rience musicale et artistique inoubliable.<\/p><p><strong>Ce que vous pouvez attendre\u00a0:<\/strong><\/p><ul><li><strong>Musique en direct<\/strong>\u00a0: Vibrez au son des musiciens talentueux qui se r\u00e9unissent pour improviser et cr\u00e9er une musique captivante. Apportez votre instrument et participez \u00e0 la jam session si vous le souhaitez\u00a0!<\/li><li><strong>Cocktails Originales\u00a0:<\/strong> D\u00e9couvrez des cr\u00e9ations de cocktails uniques con\u00e7ues par notre talentueux mixologue, une v\u00e9ritable exp\u00e9rience pour les amateurs de mixologie.<\/li><li><strong>Ambiance Montmartroise<\/strong>\u00a0: Plongez dans l'atmosph\u00e8re authentique de Montmartre, o\u00f9 la cr\u00e9ativit\u00e9 et la convivialit\u00e9 se m\u00e9langent pour cr\u00e9er une soir\u00e9e m\u00e9morable.<\/li><\/ul><p>C'est l'occasion parfaite de d\u00e9couvrir de nouveaux talents musicaux et d'explorer l'\u00e2me artistique de Montmartre, le tout dans une ambiance festive et d\u00e9contract\u00e9e.<\/p><p>N'oubliez pas d'inviter vos amis et de passer un mardi soir inoubliable chez Picoti\u00a0!<\/p><p>Pour plus d'informations, contactez-nous par e-mail \u00e0 bandabacchus@gmail.com.<\/p>","date_start":"2023-10-03T23:00:00+02:00","date_end":"2024-10-02T02:59:00+02:00","occurrences":"2023-10-03T21:00:00+02:00_2023-10-04T00:59:00+02:00;2023-10-10T21:00:00+02:00_2023-10-11T00:59:00+02:00;2023-10-17T21:00:00+02:00_2023-10-18T00:59:00+02:00;2023-10-24T21:00:00+02:00_2023-10-25T00:59:00+02:00;2023-10-31T20:00:00+01:00_2023-10-31T23:59:00+01:00;2023-11-07T20:00:00+01:00_2023-11-07T23:59:00+01:00;2023-11-14T20:00:00+01:00_2023-11-14T23:59:00+01:00;2023-11-21T20:00:00+01:00_2023-11-21T23:59:00+01:00;2023-11-28T20:00:00+01:00_2023-11-28T23:59:00+01:00;2023-12-05T20:00:00+01:00_2023-12-05T23:59:00+01:00;2023-12-12T20:00:00+01:00_2023-12-12T23:59:00+01:00;2023-12-19T20:00:00+01:00_2023-12-19T23:59:00+01:00;2023-12-26T20:00:00+01:00_2023-12-26T23:59:00+01:00;2024-01-02T20:00:00+01:00_2024-01-02T23:59:00+01:00;2024-01-09T20:00:00+01:00_2024-01-09T23:59:00+01:00;2024-01-16T20:00:00+01:00_2024-01-16T23:59:00+01:00;2024-01-23T20:00:00+01:00_2024-01-23T23:59:00+01:00;2024-01-30T20:00:00+01:00_2024-01-30T23:59:00+01:00;2024-02-06T20:00:00+01:00_2024-02-06T23:59:00+01:00;2024-02-13T20:00:00+01:00_2024-02-13T23:59:00+01:00;2024-02-20T20:00:00+01:00_2024-02-20T23:59:00+01:00;2024-02-27T20:00:00+01:00_2024-02-27T23:59:00+01:00;2024-03-05T20:00:00+01:00_2024-03-05T23:59:00+01:00;2024-03-12T20:00:00+01:00_2024-03-12T23:59:00+01:00;2024-03-19T20:00:00+01:00_2024-03-19T23:59:00+01:00;2024-03-26T20:00:00+01:00_2024-03-26T23:59:00+01:00;2024-04-02T21:00:00+02:00_2024-04-03T00:59:00+02:00;2024-04-09T21:00:00+02:00_2024-04-10T00:59:00+02:00;2024-04-16T21:00:00+02:00_2024-04-17T00:59:00+02:00;2024-04-23T21:00:00+02:00_2024-04-24T00:59:00+02:00;2024-04-30T21:00:00+02:00_2024-05-01T00:59:00+02:00;2024-05-07T21:00:00+02:00_2024-05-08T00:59:00+02:00;2024-05-14T21:00:00+02:00_2024-05-15T00:59:00+02:00;2024-05-21T21:00:00+02:00_2024-05-22T00:59:00+02:00;2024-05-28T21:00:00+02:00_2024-05-29T00:59:00+02:00;2024-06-04T21:00:00+02:00_2024-06-05T00:59:00+02:00;2024-06-11T21:00:00+02:00_2024-06-12T00:59:00+02:00;2024-06-18T21:00:00+02:00_2024-06-19T00:59:00+02:00;2024-06-25T21:00:00+02:00_2024-06-26T00:59:00+02:00;2024-07-02T21:00:00+02:00_2024-07-03T00:59:00+02:00;2024-07-09T21:00:00+02:00_2024-07-10T00:59:00+02:00;2024-07-16T21:00:00+02:00_2024-07-17T00:59:00+02:00;2024-07-23T21:00:00+02:00_2024-07-24T00:59:00+02:00;2024-07-30T21:00:00+02:00_2024-07-31T00:59:00+02:00;2024-08-06T21:00:00+02:00_2024-08-07T00:59:00+02:00;2024-08-13T21:00:00+02:00_2024-08-14T00:59:00+02:00;2024-08-20T21:00:00+02:00_2024-08-21T00:59:00+02:00;2024-08-27T21:00:00+02:00_2024-08-28T00:59:00+02:00;2024-09-03T21:00:00+02:00_2024-09-04T00:59:00+02:00;2024-09-10T21:00:00+02:00_2024-09-11T00:59:00+02:00;2024-09-17T21:00:00+02:00_2024-09-18T00:59:00+02:00;2024-09-24T21:00:00+02:00_2024-09-25T00:59:00+02:00;2024-10-01T21:00:00+02:00_2024-10-02T00:59:00+02:00","date_description":"Du mardi 03 octobre 2023 au mardi 01 octobre 2024 : <br \/>mardi<br \/> de 20h00 \u00e0 23h59<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2023\/10\/03\/huge-081438bf2124bd9913f5fd0955f67ff5.jpeg","cover_alt":"Jam musicale chez Picoti","cover_credit":"Ga\u00ebtan Massala","tags":["Musique"],"address_name":"Le Picoti Bar","address_street":"5 rue Andr\u00e9 Antoine","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":null,"contact_url":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","contact_phone":null,"contact_mail":"bandabacchus@gmail.com","contact_facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","contact_twitter":null,"price_type":"gratuit","price_detail":null,"access_type":"non","access_link":"https:\/\/www.facebook.com\/bandabacchus","access_link_text":"Association Bandabacchus","updated_at":"2024-01-29T14:57:34+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Aucun"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32851600382872,48.8957040146439]},"properties":{"id":"53569","url":"https:\/\/www.paris.fr\/evenements\/teme-tan-53569","title":"T\u00c9M\u00c9 TAN","lead_text":"Apr\u00e8s un premier album acclam\u00e9, T\u00e9m\u00e9 Tan, artiste belge n\u00e9 en RDC, fait son retour avec \"Quand il est seul\".","description":"<p>Explorant <strong>une pop moderne fusionnant griot pop, tropicalisme \u00e9lectro et rap folk<\/strong>, T\u00e9m\u00e9 Tan offre <strong>une exp\u00e9rience musicale vibrante, tiss\u00e9e de ses voyages<\/strong> et de son respect pour l'ailleurs. Douze r\u00e9cits de vie se dessinent au cours de la lecture de l'album, nourris par ses tourn\u00e9es mondiales et ses convictions. Une introspection intime de l'artiste dans l'industrie musicale contemporaine, une invitation \u00e0 plonger dans un bijou pop qui touche l'\u00e2me, une odyss\u00e9e musicale captivante et envo\u00fbtante.<\/p>","date_start":"2024-02-21T21:00:00+01:00","date_end":"2024-02-22T00:00:00+01:00","occurrences":"2024-02-21T20:00:00+01:00_2024-02-21T23:00:00+01:00","date_description":"Le mercredi 21 f\u00e9vrier 2024<br \/>de 20h00 \u00e0 23h00<br \/>","cover_url":"https:\/\/cdn.paris.fr\/qfapv4\/2024\/01\/31\/huge-7d9d1da9fae720e792f0049e5208c84b.jpg","cover_alt":null,"cover_credit":"Valentine Riccardi","tags":["Concert"],"address_name":"Le Hasard Ludique","address_street":"128 Avenue de Saint-Ouen","address_zipcode":"75018","address_city":"Paris","pmr":null,"blind":null,"deaf":null,"transport":"M\u00e9tro -> 13 : Porte de Saint-Ouen (Paris) (230m)\nBus ->  : Leclaire (Paris) (145m)\nV\u00e9lib -> Jacques Kellner - Saint-Ouen (46.72m)\n<a href=\"https:\/\/www.geovelo.fr\/paris\/route?to=2.327897409164145,48.895809485802886\">Calculez votre itin\u00e9raire sur G\u00e9oV\u00e9lo<\/a>","contact_url":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-11-24\/teme-tan","contact_phone":null,"contact_mail":null,"contact_facebook":"https:\/\/fb.me\/e\/k1PC6pH7b","contact_twitter":null,"price_type":"payant","price_detail":"<p>pr\u00e9vente : 11\u20ac*<br>sur place : 14\u20ac&nbsp;&nbsp;<\/p>","access_type":"conseill\u00e9e","access_link":"https:\/\/www.lehasardludique.paris\/concert\/2023-11-24\/teme-tan#reservation","access_link_text":"Billetterie","updated_at":"2024-01-31T18:19:29+01:00","image_couverture":null,"programs":null,"address_url":null,"address_url_text":null,"address_text":null,"title_event":null,"audience":"Tout public.","childrens":null,"group":"Agenda"}}]}